[{"id": "55ebe1de-5af2-41a2-bac6-712756f80baf", "body": "Kostbare Zeit verloren wegen Eitelkeiten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T17:56:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YSFJLF8EZ3apGif59FGePlRvh_ZAjt_wklKRDWBO3Hk=", "username": "santoku", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T17:56:35.043Z", "updated_at": "2020-11-18T05:15:14.633Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "3f826dfc-8af1-4f36-83e7-c99a4aa3ab51", "body": "Ich sehe da insbesondere McPom als gro\u00dfen Bremser \u2013 bzw. BremserIN... \ud83e\udd74\ud83e\udd2a", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:34:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SOl9ZvS2Bltuqwo7St01_t4vc-WQmMZxB76HaBqQVmU=", "username": "Asphaltdschungelqueen", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:34:12.728Z", "updated_at": "2020-11-17T22:54:05.083Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "8613a466-a791-448c-add5-597d0c032b78", "body": "wenn bei all dem Hickhack einige ihre eigene Suppe kochen wollen , muss die Bev\u00f6lkerung erfahren wer dagegen war um eventuell Rechtswege zu bestreiten", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T17:59:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bFuUV_-h8vTqYoAiS7Pb6WHu-0XtozNL-eY32O5yb9I=", "username": "Ricarda-WIL7K7PZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T17:59:19.385Z", "updated_at": "2020-11-18T05:15:22.114Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "5566a4b6-3ff1-4212-a663-9ad1b7ba58ae", "body": "Eine kann ich Ihnen nennen: Die auf dem Bild gezeigte Frau Schwesig (SPD), die noch vor der Sitzung mit der Kanzlerin getwittert hat, \u201eso lasse sie nicht mit sich umgehen\u201c. Gemeint war die Beschlussvorlage des Kanzleramts. Jetzt haben die MP\u2018s es aber gezeigt, wie selbst\u00e4ndig sie sind. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:32:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "CH6rwKV9Tcjuxw6Qb1lPmq3tjadZR3UrdtYDuQ1nhQQ=", "username": "Joachim-1gd0EqsZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:32:57.920Z", "updated_at": "2020-11-17T22:54:35.597Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d397faed-bea3-45cc-8681-ecaa47be2881", "body": "Upvote f\u00fcr besondere p\u00e4dagogische Satire... \ud83e\udd17\ud83e\udd70\ud83e\udd29", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:35:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SOl9ZvS2Bltuqwo7St01_t4vc-WQmMZxB76HaBqQVmU=", "username": "Asphaltdschungelqueen", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:35:34.917Z", "updated_at": "2020-11-17T18:35:35.610Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "8bc3da02-5453-443b-9968-2242823fa0ae", "body": "Zugzwang? Was f\u00fcr eine Frage? Es geht einzig und allein um die Abwendung von Millionen Toten. Oder nicht? Ob Herr XY oder Frau XY in den jeweiligen Bundesland durch Zufall oder Wahl Ministerpr\u00e4sidingbums ist, z\u00e4hlt nicht. Die Pandemie muss mit allen Mitteln bek\u00e4mpft und ausgel\u00f6scht werden. einzel Schicksale (z.B. Palliadivstation) z\u00e4hlen nicht. Nur die Jugend kann uns weiterbringen.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:18:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "gmnu11fv4k9rj09W9Updfkc8Ehly6vq8fm0MmwFHbow=", "username": "Rudolf-q4JBB7EWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:01:25.516Z", "updated_at": "2020-11-17T20:33:16.966Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 87, "end": 92}, {"start": 201, "end": 205}], "replies": []}, {"id": "de894741-070c-4371-8a83-4640be1a7ab8", "body": "Die R\u00fcckkehr der Regel-Flickenteppichs. Bis man wieder nichts mehr blickt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:03:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "dWdDn38L43eB2yBUxENfohac3gCrQCIj9tFS4Zt8inI=", "username": "Mirko-_ROFgDGZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:03:12.615Z", "updated_at": "2020-11-18T05:15:42.560Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a3e12bf4-36f1-4c4e-a324-3e675602e85f", "body": "Und das ganze wegen der pers\u00f6nlichen Eitelkeiten \u2013 gerade wurde der gr\u00f6\u00dfte Geck aller Zeiten abgew\u00e4hlt und sicher jeder der MP's hat schon gratuliert... Lip service ? \ud83e\udd29\ud83e\udd14", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:40:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SOl9ZvS2Bltuqwo7St01_t4vc-WQmMZxB76HaBqQVmU=", "username": "Asphaltdschungelqueen", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:40:00.201Z", "updated_at": "2020-11-17T19:07:03.817Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "5cf42ae2-4043-444b-89cc-f414ddf3e493", "body": "Viele Ministerpr\u00e4sidenten sind nicht in der Lage prophylaktisch zu denken und handeln erst, wenn die Infektionszahlen zu hoch werden. Wenn es also zu sp\u00e4t ist. Das ist unverantwortlich und eines Ministerpr\u00e4sidenten nicht w\u00fcrdig.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:03:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ewAj-8ZJWt2oOY4Ut1G3tjuO9Cy4gamQ8DM3_8i-swM=", "username": "matthias-Lrag_DMWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:03:37.935Z", "updated_at": "2020-11-18T05:15:55.959Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "42398c3f-8e44-4193-a09b-b8a88c0c043c", "body": "Das nennt man Verteidigung von F\u00fcrstent\u00fcmern.\n\nZu etwas anderen sind diese Ministerpr\u00e4sidenten nicht in der Lage. Diese egozentrische Einstellung wird sich noch r\u00e4chen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:22:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Gtj71FrGrMRIkeP-l7vWgv1YjuevpuM5Us4PtnIUgdg=", "username": "Holger-8H76IXHGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:11:08.762Z", "updated_at": "2020-11-18T05:16:01.590Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "8bccfd0e-6d85-4aa2-a937-7790216b9079", "body": "Zufrieden kann die Kanzlerin sicher nicht sein - mit einer ewig langen Video-Schalte und dann einem Null-Ergebnis. Ich verstehe den \u00c4rger der Chefin des Bundesverbandes der \u00c4rzte im \u00d6D und den \u00c4rger der Gesundheits\u00e4mter, ebenso den Frust des Lehrerverbandes und der Schulen, die man im Regen stehen lie\u00df. Der Zeitfaktor, na\u00fcrlich spielt er eine Rolle. Wenn die L\u00e4nder gerade jetzt in dieser neuralgischen Phase unter Zugzwang und Rechtfertigungsdruck geraten, dann selbstproduziert. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:04:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mIfKq6TA50eaLJEWTmWM6BTM_SYO_zLFzuXk_qtAtZs=", "username": "FH15", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:04:37.034Z", "updated_at": "2020-11-18T05:16:16.073Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "9e2be2da-f832-47fd-87b2-acd928bf88e5", "body": "Sie verstehen nicht so recht, wie das Justizwesen in einer echten Demokratie funktioniert: Frau Merkel kann gar niemanden ins Gef\u00e4ngnis bringen, dazu hat sie gar nicht die Befugnisse. Das k\u00f6nnen nur Richter. W\u00e4re doch auch etwas f\u00fcr Sie in Russland, oder?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:04:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "dWdDn38L43eB2yBUxENfohac3gCrQCIj9tFS4Zt8inI=", "username": "Mirko-_ROFgDGZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:04:40.880Z", "updated_at": "2020-11-17T18:37:24.659Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "72abc0cf-f1fb-4228-8f4e-4e040bca87c4", "body": "Mir w\u00e4re neu, dass Frau Merkel dazu die Befugnis h\u00e4tte.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:05:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "LyFHCfjlpUja8C7_ap0Kx6eRWkHkYaZgkY8Zk3hCJtc=", "username": "Che_Wapptschitschi", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:05:53.050Z", "updated_at": "2020-11-17T18:37:34.098Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "fed26478-b602-4791-bddd-be62dbd344e5", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:07:42.979Z", "updated_at": "2020-11-17T18:37:39.581Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "5fecb153-e8f7-4e11-8c26-1866161b54a7", "body": "Merkel m\u00f6chte zum Ende Ihrer Kanzlerschaft ein Verm\u00e4chtnis schaffen, an den sich die Nachwelt erinnert. \u00dcberzeugt kann Sie nicht sein, dass das alles richtig ist, andernfalls w\u00e4re es erschreckend, von wem wir die ganzen letzten Jahre regiert wurden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:06:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Gb-nrr-MJZ5sclL9HrkHzeUKeAHacXgDOJ60Aaopekk=", "username": "adel-ypfPjvyWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:06:16.371Z", "updated_at": "2020-11-18T20:40:59.077Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "032f27e7-9105-4a5a-b35a-b7a745bccaed", "body": "Wie viele Pandemien hat Frau Merkel in den letzten Jahren denn versemmelt?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:06:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "LyFHCfjlpUja8C7_ap0Kx6eRWkHkYaZgkY8Zk3hCJtc=", "username": "Che_Wapptschitschi", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:06:58.166Z", "updated_at": "2020-11-18T20:41:02.962Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "8682cf1c-d71f-4101-bb45-ae72f72a60f6", "body": "Einmal ist keinmal gilt hier nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:07:28.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Gb-nrr-MJZ5sclL9HrkHzeUKeAHacXgDOJ60Aaopekk=", "username": "adel-ypfPjvyWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:07:28.625Z", "updated_at": "2020-11-18T20:41:15.818Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "4e114ee7-d6a8-40b2-ab8c-e12e9b4059f5", "body": "Wenn Adel verpflichtet, dann gute Nacht...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:43:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SOl9ZvS2Bltuqwo7St01_t4vc-WQmMZxB76HaBqQVmU=", "username": "Asphaltdschungelqueen", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:43:32.969Z", "updated_at": "2020-11-18T20:41:19.767Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "08891083-bc11-4588-8d6b-436f97cf4b32", "body": "Wenn w\u00e4hlt der \"m\u00fcndige\" B\u00fcrger ab n\u00e4chstes Jahr lieber?\nDen, der vor der \"bald-nicht-mehr Kanzlerin\" gekuscht hat - oder den \"Rebellen\" der ihr mutig die Stirn bot ?\nFrau M ist ab N\u00e4chstest Jahr in Rente - von ihr droht kein Ungemach mehr. Jedoch, Frau M. jetzt nachzugeben, w\u00fcrde zum Klotz am Wahlkampfbein wenn die Landesf\u00fcrsten wieder antreten.\n\nKasperletheater nach Drehbuch wird hier von vielen mit Rebellion und R\u00fcckgrad verwechselt.\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:23:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "QlKqHa3ebr0ZeVrllfj9Lt4h8ReE0HzeTqdSnh9-XIE=", "username": "Tue-jhQ9zAkGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:06:25.434Z", "updated_at": "2020-11-17T18:53:54.474Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 350, "end": 365}], "replies": [{"id": "c64b1bb6-2609-4fc4-ad46-3f3f03710294", "body": "Nun ja. Zum einen kann sie bis dahin noch reichlich Schaden anrichten und zum anderen k\u00f6nnte man sie auch noch zum Endlagern nach Br\u00fcssel schicken wo sie ebenfalls noch jahrelange \"Gutes\" tun kann.\nWenn erst einmal das Heer der Kurzarbeiter und Kleinstunternehmer begriffen hat das auf sie nur noch die St\u00fctze wartet mu\u00df nich noch jemand auf den Plan treten der die populistische Klaviatur gut beherrscht und wir haben auch einen Orban. Die Entscheider in der Politik kapieren \u00fcberhaupt nicht was sie aktuell f\u00fcr einen gewaltigen wirtschaftlichen und gesellschaftlichen Schaden anrichten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:33:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rvcvoo9AE-JNLHnfF_KT4nx50_vjXZFi08MzXVEHBFA=", "username": "Klaus-HzC5_vwZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:33:13.310Z", "updated_at": "2020-11-18T05:08:33.912Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "aec9e412-9cf9-4af9-be4f-493f71b84162", "body": "75% des Gewaltigen Wirtschaftlichen Schadens ist alleinig in den K\u00f6pfen entstanden :)\n\nDer Rest hat in den guten Zeiten gespart weil er alt und weise genug war zu wissen, dass es IMMER wieder schlechte Zeiten gab und gibt und immer wieder geben wird.\n\nGesunde Wirtschaft w\u00e4chst nicht jedes Jahr - sondern ist zyklisch ... hoch runter, hoch runter ... und wem vom hoch runter schlecht wird - wer das nicht vertr\u00e4gt - sollte sich fern halten. Von Wirtschaft.\n\nIMMER richtet irgend wer oder was immensen Schaden an der Wirtschaft an. Die Kunst ist sich anzupassen. Schon vergessen? 9/11, Tschernobyl, Immobilienblase, Irak Krieg, Trump, 2. Irak Krieg, Y2K Bug ... es ist immer Krise .. seit 30 Jahren. \n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "QlKqHa3ebr0ZeVrllfj9Lt4h8ReE0HzeTqdSnh9-XIE=", "username": "Tue-jhQ9zAkGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:52:36.552Z", "updated_at": "2020-11-17T19:05:34.343Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "d720fb4e-9b10-495c-a152-95f7268f8e4c", "body": "\"-grat\"...", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SOl9ZvS2Bltuqwo7St01_t4vc-WQmMZxB76HaBqQVmU=", "username": "Asphaltdschungelqueen", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:44:37.206Z", "updated_at": "2020-11-17T18:53:54.469Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "2f0a3543-def6-499a-84a7-4881651e0588", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten sollten sich die Schweiz als abschreckendes Beispiel f\u00fcr z\u00f6gerliches Handeln ansehen. Dort gibt es laut der Schweizerischen Gesellschaft f\u00fcr Intensivmedizin seit heute landesweit keine freien zertifizierten Intensivbetten mehr. Risikogruppen werden gebeten, eine Patientenverf\u00fcgung vorzubereiten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:07:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AjK3-K1sWzCZqo2qYv8MSYx8CRO0jcHAiHgrEAVnAG8=", "username": "Cognosco", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:07:18.395Z", "updated_at": "2020-11-18T05:17:13.872Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e320a814-44c6-4c77-a228-3fbe390b2f1f", "body": "Es nutzt nichts. Die \u00fcberzeugten Ma\u00dfnahmengegner werden von Panikmache sprechen, von \u00dcbertreibung, oder sie werden sagen: selber schuld, als Risikopatient h\u00e4tte man sich ja sch\u00fctzen k\u00f6nnen. In v\u00f6lliger Ignoranz dass man selbst sehr schnell eine Versorgung auf der Intensivstation ben\u00f6tigen k\u00f6nnte. ZB nach einem Unfall, einem Herzinfarkt, oder oder oder....", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:15:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "UXem4_3dZLtlNDhPdzx1nZUt_WFu4jaWUcA0TSDBVjI=", "username": "Anke-6uCXatUZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:15:07.149Z", "updated_at": "2020-11-18T05:17:23.995Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "945e802d-652c-4140-8626-e4a47d4fe298", "body": "Die verstehen dann folgende Tatsache nicht: In der Schweiz gibt es ab jetzt f\u00fcr niemanden mehr ein zertifiziertes Intensivbett. Es sind nicht nur Covid-Patienten betroffen!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:17:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AjK3-K1sWzCZqo2qYv8MSYx8CRO0jcHAiHgrEAVnAG8=", "username": "Cognosco", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:17:02.494Z", "updated_at": "2020-11-18T05:17:34.849Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "1924d093-0826-4007-83dd-0087fb130bc9", "body": "Hmm, das sagt im Grunde alles.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:28:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mIfKq6TA50eaLJEWTmWM6BTM_SYO_zLFzuXk_qtAtZs=", "username": "FH15", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:28:31.094Z", "updated_at": "2020-11-17T19:04:57.419Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "0f0a6830-9f7a-40a0-89c3-102e1f62a1f1", "body": "Keines Falls!\nIch denke aber das eine gewisse Zahl an Verlusten hinnembar ist. 2-3%", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:28:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rvcvoo9AE-JNLHnfF_KT4nx50_vjXZFi08MzXVEHBFA=", "username": "Klaus-HzC5_vwZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:28:53.973Z", "updated_at": "2020-11-18T05:10:07.760Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "ba81f402-894e-465b-a14d-9f571d258999", "body": "Muss zugeben, da\u00df es zwar nicht ganz unerwartet kam, aber es schockiert doch etwas... \ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83e\udd14 Hoffentlich kriegen sie's wieder in Griff.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:52:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SOl9ZvS2Bltuqwo7St01_t4vc-WQmMZxB76HaBqQVmU=", "username": "Asphaltdschungelqueen", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:52:18.149Z", "updated_at": "2020-11-17T19:43:42.777Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "eb43e065-f639-4d1c-a2ac-81a082eacc54", "body": "Was reden Sie da, Attila Hildmann ist seit Wochen in Pakistan und hat sich dort \u00f6rtlichen Milizen angeschlossen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:07:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "c4AEf3_DiLOfsADEAFgumvzHOE4q-EcfPVbGBd74GjM=", "username": "Jayson", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:07:35.740Z", "updated_at": "2020-11-17T18:31:55.187Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ca041415-f535-4a7e-a13b-77e586225805", "body": "Merkel braucht sofort mehr macht wozu haben wir sie gew\u00e4hlt wenn sie nichts entscheiden kann ? \n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:09:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "z_o70WRIV0nRATgQJc_rstwrAH2bsszdYXLiFUwmlAU=", "username": "Bvb", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:08:15.857Z", "updated_at": "2020-11-17T20:36:15.847Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "10f5f493-30e8-4685-811b-e1f86c363f30", "body": "Sie haben Merkel gew\u00e4hlt?\nWie das? Leben Sie in ihrem Wahlkreis?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:09:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "EfczhGVinUTq75YVfMyHVzokIgV-SjduLgd32jBrRIc=", "username": "Carlitom", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:09:04.968Z", "updated_at": "2020-11-17T18:31:12.264Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d5fd49d8-5db5-4660-9b6e-b6557f3fc44f", "body": "Egal wen Sie glauben gew\u00e4hlt zu haben ... in Frau M.\u00b4s Fall w\u00e4re dies die CDU.\nUnd die will die Macht in den einzelnen L\u00e4ndern,nicht im Bund. Denn so ist sicher gew\u00e4hleistet das sich hier nie etwas \u00e4ndert.\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:11:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "QlKqHa3ebr0ZeVrllfj9Lt4h8ReE0HzeTqdSnh9-XIE=", "username": "Tue-jhQ9zAkGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:11:57.744Z", "updated_at": "2020-11-17T18:22:18.505Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "28c32cad-d4ef-4bae-a2b9-191cc3d96fd9", "body": "Bis jetzt wurden alle Entscheidungen von ihr getroffen.  Ohne das Parlament wohlgemerkt ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:14:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ud-nHSBEFj9N7tpyRAzL5fJEBV12vgOODiHwgWzNbwY=", "username": "Terras", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:14:12.686Z", "updated_at": "2020-11-17T18:38:33.766Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "caaf410b-2d2b-4e60-8ac1-a9abd96de358", "body": "N\u00f6, die wurden von den L\u00e4nderchefs getroffen. Da die zust\u00e4ndig sind.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:24:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bGUvU-n24uxCKXzdsTNZCuPqLKcJHLSHAtbVdVIbwoI=", "username": "Markus-tyFKv5_ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:24:35.524Z", "updated_at": "2020-11-17T18:33:16.171Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "16b55f25-e778-44e6-a6c7-e14e88d31e6d", "body": "Also ich hab sie nicht gew\u00e4hlt und ihren Club auch nicht. Aber sie sieht f\u00fcr mich die Dinge doch sehr realistisch.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:26:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mIfKq6TA50eaLJEWTmWM6BTM_SYO_zLFzuXk_qtAtZs=", "username": "FH15", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:26:50.640Z", "updated_at": "2020-11-18T07:06:00.464Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "748ae390-f1e5-476a-a1dc-5bec918a4253", "body": "Deswegen habe ich alle Prozesse so gestaltet, dass man nichts blocken kann ohne eine Alternative bieten zu k\u00f6nnen. Damit fahre ich sehr gut, trotz stark steigender MA-Zahlen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:09:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tu85wP-WpvLjKLNec7M4LyV3PAwoNkgUce2j9QDXqMQ=", "username": "Ecomodernism", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:09:04.088Z", "updated_at": "2020-11-17T18:09:04.419Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "eca349c4-0662-470b-a96a-f49c11fb70c3", "body": "Moe liebe Gr\u00fc\u00dfe nach Moskau, \u00fcbrigens ist Attila in Tschetschenien gesehen worden, also aufpassen ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:12:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "c3Qn822SVuayd1JlMb-Tu-kMvC7pelENKTXeogGDG6E=", "username": "Michael_C", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:12:02.853Z", "updated_at": "2020-11-17T18:26:03.139Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b503f574-f64a-41b2-82be-8c1436842a0c", "body": "Die L\u00e4nder haben genug Zeit gehabt. Dass eine 2. Welle kommt, haben Experten fr\u00fch genug gesagt. H\u00e4tte man sich mal was \u00fcberlegen k\u00f6nnen. Bestes Beispiel Schule. Nach 8 Monaten lautet das einzige Konzept: L\u00fcften. Wenn es nicht so traurig w\u00e4re,  w\u00fcrde ich mich totlachen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:13:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wLVCGLHZb3BijsL_F6mZu8l5_Jd_aY6AfxiD-kUm8Rk=", "username": "Bernd-j5YUPPuZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:13:41.402Z", "updated_at": "2020-11-18T05:18:23.411Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f7749ceb-0559-424e-b851-02a5dd1d6cae", "body": "Korrekt.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:40:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "v5s77imcjh677jQg3qWYRAWnnTH35Yek7e_NFTGqAb4=", "username": "Jutta-3bMsmVlZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:37:40.038Z", "updated_at": "2020-11-18T05:11:05.760Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "d6a94b7f-59de-4119-b4cb-e5fbb843361e", "body": "Dann wird es 16 Bundesl\u00e4nder-Papiere und die Beschlussvorlage des Kanzleramtes geben. Man kann diesen Beschleunigungs- und Effiziensgewinn nur begr\u00fc\u00dfen. Weihnachten 2021 wissen dann alle mehr.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:14:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "heb5qlJbc0YfEWKYC2ySvT9EfBSH9qLHWkuUFzsXIPc=", "username": "Wolfgang-AcZ8Ea4ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:14:31.333Z", "updated_at": "2020-11-18T05:18:33.738Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "69200757-3ab6-40da-b340-12a7ee0c8bd9", "body": "Noch ein Papier+nochmal eine Runde sabbeln - was soll da denn bei rumkommen? \nMan wollte ja nur eine Zwischenbilanz und nicht gleich weitere Vorgenehsweisen diskutieren? War man in Zeitnot? Musste man noch in den Getr\u00e4nkemarkt? \nIch versteh die Welt nicht mehr. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:29:57.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "BnumIq2kwg0JbyikEhkxz4tyNPv28sw_Bippmsq2nic=", "username": "narkosedingsbums", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:15:03.714Z", "updated_at": "2020-11-17T18:29:57.092Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "931b8991-85fe-4bca-af9d-928bfdf52101", "body": "So, f\u00fcr die, die hier gleich wieder schreien, Frau Merkel wolle eine DDR 2.0 errichten: NA UND? In der DDR w\u00e4ren wenigstens einheitliche, f\u00fcr alle verbindliche Ma\u00dfnahmen angeordnet worden und anschlie\u00dfend die NVA durch die Stra\u00dfen patrouilliert, um das durchzusetzen. Dass dabei nicht auf Menschen geschossen w\u00fcrde, wissen wir seit Ende 1989. Dann w\u00e4ren die Fallzahlen schnell gesunken. So, und nun beruhigt Euch wieder! Niemand will die DDR zur\u00fcck, aber muss die Alternative dieses F\u00f6deralismuschaos sein, in  dem 16 Landesf\u00fcrstInnen vereiteln, dass die Regierungschefin das Infektionsschutzgesetz durchsetzen und anwenden kann, damit wir bald alle wieder in Freiheit leben und miteinander feiern k\u00f6nnen?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:30:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "LyFHCfjlpUja8C7_ap0Kx6eRWkHkYaZgkY8Zk3hCJtc=", "username": "Che_Wapptschitschi", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:15:26.199Z", "updated_at": "2020-11-18T05:19:00.548Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 69, "end": 76}], "replies": []}, {"id": "06634f23-fe22-42ea-90dc-dab021dd1b22", "body": "Vielleicht stellt man mal die Zahlen ins Verh\u00e4ltnis sowie k\u00fcrzlich beim ZDF Heute geschehen. Von 20 000 die w\u00f6chentlich sterben starben im H\u00f6hepunkt im April 2246 an und mit COVID, in der KW 33 starben 19 950 Menschen 27 davon an Covid und so sehen die Zahlen seit Monaten aus. Man t\u00e4te gut daran mal Ruhe und Zuversicht zu s\u00e4hen und nicht Angst und Einschr\u00e4nkungsszenarien zu generieren, die die Zahlen nicht hergeben. Gleiches gilt f\u00fcr die Behandlung auf Intensivstationen einzusehen bei den Helioskliniken wer sich das genauer durchliest wird f\u00fcndig. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:17:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f36IDsBAVZQQE0BXU5pEqqnmcTeDnmmYh7oVRliHnuQ=", "username": "Rico-6GXjV-pMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:17:14.942Z", "updated_at": "2020-11-17T19:03:26.629Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 120, "end": 127}, {"start": 128, "end": 135}, {"start": 194, "end": 201}], "replies": [{"id": "5f0bc5a7-de15-4dcb-a49e-57688e24435c", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:23:55.375Z", "updated_at": "2020-11-18T05:12:33.732Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "529d765d-df60-4e1b-b171-d07be098bdaf", "body": "Was genau habe ich nicht verstanden? Die Zahlen sprechen f\u00fcr sich, die Ma\u00dfnahmen ebenfalls. Exorbitant mehr Infizierte durch PCR Testungen 25 Millionen seit Mai wurden getestet  trotz Ma\u00dfnahmen Positiv bei gleichzeitiger starker Abflachung der Letalit\u00e4t. Was genau haben Sie nicht verstanden? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:34:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f36IDsBAVZQQE0BXU5pEqqnmcTeDnmmYh7oVRliHnuQ=", "username": "Rico-6GXjV-pMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:34:58.434Z", "updated_at": "2020-11-17T19:07:54.258Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "da01d556-030a-458c-83b9-6f2a87c32a4c", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:38:24.984Z", "updated_at": "2020-11-18T05:19:51.569Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "29e8dbb0-45de-440d-874a-fe5dc4e7e94f", "body": "Nein, versteht er nicht! Rico ist einer, der sich im Auge des Hurrikans befindet und sagt, \u201ewas soll die Panik, weht ja kein Wind mehr\u201c!", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "CH6rwKV9Tcjuxw6Qb1lPmq3tjadZR3UrdtYDuQ1nhQQ=", "username": "Joachim-1gd0EqsZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:43:55.769Z", "updated_at": "2020-11-18T05:19:57.423Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 105, "end": 110}], "replies": []}, {"id": "ca5a9734-b3fd-46de-8ce1-87dfc9d94a6d", "body": "Also die Anzahl der Tests betr\u00e4gt mehr als 25 Millionen gegenw\u00e4rtig seit Mai laut ihrer Aussage gibt es mehr Infektionen als getestet wird das sind dann mal gute Nachrichten f\u00fcr das Infektionsgeschehen und dem Verlauf- ich glaube das Sie das nicht meinten. Sie m\u00fcssen noch das Verh\u00e4ltnis positiv getesteter mit den tats\u00e4chlich Erkrankten ins Verh\u00e4ltnis bringen dann kommen wir der Sache n\u00e4her. In Bezug auf die Sterblichkeit: angenommen der durchschnittliche Anteil Verstorbener betr\u00e4gt 500 macht aufs Jahr 26 100- pro Jahr sterben im Schnitt 1.044000 der Anteil w\u00e4re dann 0,26%. Auf die Sterblichkeitsrate sehr gering von Exzessmortalit\u00e4t bislang kein Hinweis falls ich nicht falsch gedacht habe. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:05:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f36IDsBAVZQQE0BXU5pEqqnmcTeDnmmYh7oVRliHnuQ=", "username": "Rico-6GXjV-pMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:05:01.637Z", "updated_at": "2020-11-17T19:05:02.122Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 524, "end": 531}], "replies": []}, {"id": "619582f4-4b38-4b52-a689-e570a45dc76a", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:07:53.742Z", "updated_at": "2020-11-17T19:07:54.209Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "4f7f9e1b-e32d-4d65-a95f-b78e2fa58924", "body": "Recht haste Rico. Jeden Tag diese Horrorszenarien der selbsternannten Experten lesen zu m\u00fcssen, geht seit nunmehr \u00fcber 8 Monaten gewaltig auf die Nerven. Vom Arbeitsplatzverlust und den enormen finanziellen Einschr\u00e4nkungen ganz zu schweigen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:27:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "9gmdNIZTgVCKeXT8eRPBHPJXg3a-UsCBjMhOGpghWrA=", "username": "Rainer-bn_RO19Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:27:18.491Z", "updated_at": "2020-11-17T19:03:47.148Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "e57d8adf-700c-40ee-b5a4-6de59bd5805a", "body": "Rico wenn die Angst treibt....?\nSie haben durchaus recht ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:30:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "MvXyYCRMhPFRtVQG9P0m8AYkXEIBTb71U98iba4jwQs=", "username": "Peter-VYRL6GPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:30:18.745Z", "updated_at": "2020-11-17T18:31:06.888Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "0505c96a-16a0-448f-ac44-a30642723f20", "body": "Wieso argumentieren Sie mit den Todeszahlen von vor 3 Monaten? Inzwischen haben wir 3-stellige Todesf\u00e4lle t\u00e4glich.\n\nVon wegen Verh\u00e4ltnis und so.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:32:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "vNUsmLA0wHyg3QhkM1ZQRGTjqF4hyw1oyWdqVWKl1BE=", "username": "Frank-JmStmDNGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:32:03.978Z", "updated_at": "2020-11-17T18:43:16.676Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ae64643a-cce7-4ba5-91bb-644be6024800", "body": "Was wollen sie mit der l\u00e4ngst vergangenen KW 33? Letzte Woche (KW 46) waren es 1187.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:46:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:46:02.612Z", "updated_at": "2020-11-17T18:46:02.998Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "c4e1957b-6fd1-41e2-b39d-acccc51437a2", "body": "Na, zun\u00e4chst muss f\u00fcr weitere Versch\u00e4rfung eine verfassungskonforme Grundlage geschaffen werden. Ob da die ge\u00e4nderten Regelungen im Infektionsgesetz ausreichend ist, ist fraglich. Ohne Frage sind mehr Ma\u00dfnahmen erforderlich. Aber nicht so. Vor allem mangelt es am Arbeitsschutz, der bei Merkel Vorschlag gar nicht erw\u00e4hnt wird. Alles auf Freizeit und Bildung zu schieben ist extrem schieflastig und populistisch. Auch fehlt es an mehr Schutz und Unterst\u00fctzung der sozial Schwachen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:17:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ftqRE9t_n6T64iwMJv09O6ftLASOYFEsfsIaHy5JgNQ=", "username": "Armin-68LjAtPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:17:32.614Z", "updated_at": "2020-11-17T19:02:46.935Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e7465b1c-e1cb-4f83-b3f6-40d941a4cebb", "body": "F\u00fcr Vorgaben des Arbeitsschutzes sind BAUA, DGUV und die einzelnen BGEN zust\u00e4ndig. Von diesen gibt es entsprechende Vorschriften und auch sehr gute Unterlagen um diese umzusetzen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:22:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bGUvU-n24uxCKXzdsTNZCuPqLKcJHLSHAtbVdVIbwoI=", "username": "Markus-tyFKv5_ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:22:38.421Z", "updated_at": "2020-11-17T21:11:45.461Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "eb477c3a-1faa-422a-8424-35a7992345f0", "body": "Werden sie aber stellenweise nicht. Beispielsweise bei uns im B\u00fcro sehe ich keine Hygiene-Ma\u00dfnahmen. Wir haben am Eingang noch nicht mal eine H\u00e4ndedesinfektion stehen. Auf der Toilette gibt es zwar Desinfektionsmittel, schon seit je her, aber die nutzt keiner beim Reinkommen.\n\nOK, jetzt, nachdem wir ca. zehn Covid19 Erkrankte - alle im B\u00fcro unter einander angesteckt - hatten wurden wenigstens mal alle R\u00e4umlichkeiten von der Putzkolonne desinfiziert und es gilt nun Maskenpflicht in den allgemeinen R\u00e4umlichkeiten. Auch haben wir seit Monaten viele Leute im Homeoffice sitzen (so ich zum Beispiel), aber die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung w\u00fcrde sich doch w\u00fcnschen, dass man an den Arbeitsplatz zur\u00fcckkehren solle. Macht aber nun erst recht keiner nach den genannten Vorf\u00e4llen.\n\nWas ich damit sagen will: Der Arbeitsplatz ist in meinen Augen durchaus der Ort, der die Zahlen nach oben treibt. Angesprochen wird das aber in der Tat kein bisschen. Auff\u00e4llig aber wie die Zahlen zu einem Zeitpunkt wieder angezogen haben, zu dem viele Gesch\u00e4ftsf\u00fchrungen ihre Mitarbeiter wieder in die B\u00fcros zitiert haben. Aber auch hier wird kein Sterbensw\u00f6rtchen dar\u00fcber verloren. Stattdessen, wie es Armin meiner Ansicht nach richtig schreibt, wird sich auf Freizeit und Bildung eingeschossen.\n\nWarum nicht auch mal die klare Ansage, dass \u00fcberall, wo Homeoffice m\u00f6glich ist, diese verbindlich genutzt werden MUSS?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:49:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SIurnRB3n99kSkblacdxXsJd1YEZYHv2NL_pnitYzAc=", "username": "Christian-MVco37_Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:35:54.048Z", "updated_at": "2020-11-17T21:17:03.195Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "17ec4b6b-9e8a-44a0-b65e-62aa95e3a0c3", "body": "Der Arbeitgeber ist zu einer Gef\u00e4hrdungsbeurteilung verpflichtet. Dies ist zu dokumentieren. Unterst\u00fctzt wird er hierbei durch den ASA (insbesondere FaSi und BetrArzt). Macht er das nicht, ist's ein Fall f\u00fcr die BG/staatliche Aufsicht.\nAu\u00dferdem gibt's vom Bundesministerium f\u00fcr Arbeit die Covid-19 Regeln. Diese ist, m.W., eine Verordnung. Hat also die gleiche Wirksamkeit wie ein Gesetz.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:29:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bGUvU-n24uxCKXzdsTNZCuPqLKcJHLSHAtbVdVIbwoI=", "username": "Markus-tyFKv5_ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:29:49.859Z", "updated_at": "2020-11-17T19:29:50.209Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "73457ec1-518b-4ecd-8d6c-4d2528cead1b", "body": "Hat sie nicht. Es sind Empfehlungen, deren Einhaltung nicht einmal kontrolliert werden. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:17:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ftqRE9t_n6T64iwMJv09O6ftLASOYFEsfsIaHy5JgNQ=", "username": "Armin-68LjAtPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:17:02.606Z", "updated_at": "2020-11-17T21:17:03.190Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "2412ba87-80de-44d8-8941-cbe2ba74658c", "body": "Da stimmt das alte Sprichwort von den vielen K\u00f6chen, die den Brei verderben, mal haargenau!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:18:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "eyYmRLPz1CSEPPrMTT4BZEdjxyH2Dv7eGo1k7_H2saw=", "username": "Heinz-Josef-mKtdWGEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:18:05.444Z", "updated_at": "2020-11-18T05:20:42.568Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7162b9ac-dd5f-4577-b568-018b527301e9", "body": "Nenne man aber Demokratie, soll sich bew\u00e4hrt haben.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:25:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "sV6HzWfjKSUmO_m017OXlAUbvXVnNvNH-wTz3i-zJ60=", "username": "Cefalu", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:25:47.003Z", "updated_at": "2020-11-17T19:05:55.330Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "fc3228bb-b47b-4ad9-96d9-de0ad0f443d7", "body": "Ne, das nennt sich F\u00f6deralismus. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:31:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "fv4FbTkNbiQ2ujZ3prghIWdCIeVv7CwFqUviwBtkNtI=", "username": "Oresme", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:31:05.120Z", "updated_at": "2020-11-17T18:53:58.486Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "e2f4fffc-6d02-47f7-8477-82137cd59ea5", "body": "Vor 2 Wochen wurde der Lockdown gestartet, man mu\u00df doch erstmal abwarten was das bringt. Es gibt wage Anzeichen, dass jetzt nach 2 Wochen die Zahlen zur\u00fcckgehen. Zahlen von Intensivstationen k\u00f6nnen erst nach 3-4 Wochen zur\u00fcckgehen, sind aber bisher immer mit 1-2 Wochen Versatz dem Verlauf der Infektionen gefolgt.\n\nDie L\u00e4nder haben durchaus recht, wenn sie erstmal abwarten. Alles andere ist nicht vermittelbar. \n\nMan mu\u00df nicht versch\u00e4rfen. Und wenn dann z.B. Maskenpflicht bei Gottesdiensten und vor allem kein allgemeiner Gesang mehr. Es wurde ja festgestellt, dass singen den Virus verteilt. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:23:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FlOut1o9pnEf9_3uWErZHsRIDg2bYn0qAtD8kUqeGbI=", "username": "Eric-K_BCp9wWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:21:28.772Z", "updated_at": "2020-11-17T19:01:47.550Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a0541504-91ce-4932-8f3c-c8f820567e25", "body": "\"wage Anzeichen\"\u2026 das ist genau das Problem: Die Altf\u00e4lle vor dem Lockdown sind jetzt raus; trotzdem treten die Zahlen lediglich auf der Stelle.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:29:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:29:48.537Z", "updated_at": "2020-11-17T18:52:59.317Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a273a3df-dea4-4733-9e63-3006cd27d1e8", "body": "nein, der 7 Tagesmittelwert sinkt seit 2 tagen", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:41:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FlOut1o9pnEf9_3uWErZHsRIDg2bYn0qAtD8kUqeGbI=", "username": "Eric-K_BCp9wWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:41:31.520Z", "updated_at": "2020-11-17T18:53:13.259Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "2b9ae614-0de8-4efb-b6f4-bfdcc90978a4", "body": "Dummerweise steigt der R Wert wieder \u00fcber 1.... Also bald back to exponentielles Wachstum.... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:30:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "fv4FbTkNbiQ2ujZ3prghIWdCIeVv7CwFqUviwBtkNtI=", "username": "Oresme", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:30:16.579Z", "updated_at": "2020-11-17T18:58:26.640Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "3be82d64-0480-454b-848a-dd4566096374", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:30:26.012Z", "updated_at": "2020-11-17T18:53:29.944Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "26171ce1-2136-47c3-98c6-d0e163e47bf8", "body": "Wir haben hoffentlich den Beginn eines leichten Abflachens der Kurve aber dies auf dem bisher h\u00f6chsten Niveau der 2ten Welle. Da reichen schon 1-2 Superspreader auf einer der ach so beliebten Querulantendemos um die Infizierungen wieder hochzutreiben! Leute, wollt Ihr denn wirklich den Zusammenbruch unseres medizinischen Systems? Die Bilder aus ItLien, Frankreich, Spanien mit den Toten in den K\u00fchllastern vor den Krankenh\u00e4usern?\nWollt Ihr es denn unbedingt zu einem wirklichen Lockdown kommen lassen?\nEinen, in dem niemand mehr vor die T\u00fcr gehen kann? Muss das wirklich erst so kommen?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:32:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:32:32.973Z", "updated_at": "2020-11-17T21:54:23.323Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 383, "end": 388}], "replies": [{"id": "ad1b6b76-faf7-4962-82ae-506bc50a28d4", "body": "seit 2 Tagen geht die Kurve (7 Tagesmittelwert) zur\u00fcck. Abflachen ist was anderes.\n\nDer Lockdown kann erst die letzten Tage Wirkung zeigen. Es ist v\u00f6llig falsch, jetzt Versch\u00e4rfung anzustreben, abwarten und evtl. verl\u00e4ngern. \n\nIhr Panik Ged\u00f6ns k\u00f6nnen Sie sich sparen. \n\n", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:54:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FlOut1o9pnEf9_3uWErZHsRIDg2bYn0qAtD8kUqeGbI=", "username": "Eric-K_BCp9wWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:46:20.568Z", "updated_at": "2020-11-17T19:02:21.191Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 231, "end": 236}], "replies": []}]}]}, {"id": "925cc323-fe4b-40f5-80af-35067b2856d1", "body": "Leider hatte Frau Merkel noch vorgestern eine andere realistische Sicht.\nDas Kanzleramt teilte mit, weitere Versch\u00e4rfungen seien verzichtbar.\nEinen Tag sp\u00e4ter forderte sie von den Ministerpr\u00e4sidenten dann aber doch diese Versch\u00e4rfungen.\n\nDer Affront ist von Frau Merkel bewusst herbeigef\u00fchrt worden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:25:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iM16NT1bqsGC5AGtdoCBELIAC2MANJf4FpRNqOamCgk=", "username": "Ralf-Y8X_3jrWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:25:19.036Z", "updated_at": "2020-11-17T22:04:30.314Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "72ee442b-380b-4097-8ee2-2353af8a6468", "body": "K\u00f6nnte mir mal irgend jemand erkl\u00e4ren wieso die Schulen obwohl sie Infektionsherde sind (zumindest sek 1 und 2),so krampfhaft im Normalbetrieb gehalten werden? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:25:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "fv4FbTkNbiQ2ujZ3prghIWdCIeVv7CwFqUviwBtkNtI=", "username": "Oresme", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:25:21.424Z", "updated_at": "2020-11-18T05:21:58.142Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "49b7ed47-d503-443b-a876-bf55284ac9a2", "body": "Warum darf in Kirchen ohne Maske gesungen werden?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:26:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FlOut1o9pnEf9_3uWErZHsRIDg2bYn0qAtD8kUqeGbI=", "username": "Eric-K_BCp9wWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:26:16.503Z", "updated_at": "2020-11-17T18:49:53.134Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f31fc6be-265d-4cc8-b5e3-5598bb69e249", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:32:51.151Z", "updated_at": "2020-11-17T18:49:54.936Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "af9e1a1c-4245-4ee1-beb5-24c4b486877f", "body": "Weil man glaubt es bringe W\u00e4hlerstimmen ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:26:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:26:27.087Z", "updated_at": "2020-11-17T19:00:56.688Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "06c6ddba-ec74-4fb8-899d-4f3ca8c87c60", "body": "Weil die Kinder, die mal Ihre Rente zahlen und Ihr Gesundheitssystem finanzieren m\u00fcssen, besser was lernen? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:29:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "0JeG9syjwpA-4Sf2z3_WY4zMyxeYb1cWx4vwTl7pusg=", "username": "Uwe-4GQ5DI3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:29:42.999Z", "updated_at": "2020-11-17T22:04:02.850Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "25f664ff-f4c0-4833-b559-40619b19bb6d", "body": "Meine Tochter macht hoffentlich in 6 Monaten ihr Abitur. Ob sie jetzt 11,5 oder 12 Jahre in der Schule war, macht sicherlich keinen so gro\u00dfen Unterschied, um sie auf ihr Studium vorzubereiten", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:52:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mWDZxyQcRdnAm3HJOU0KQlzvw7GlYDMVEroBuQvm9Ok=", "username": "Franz-7jEZzxgMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:52:37.425Z", "updated_at": "2020-11-18T06:09:47.318Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2d7876d4-0df5-4a5e-affd-077315d3cd58", "body": "Doch. Dann n\u00e4mlich, wenn die Personalabteilung bei der Bewerbung aus ihrem Jahrgang pauschal Minuspunkte vergibt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:19:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Ng_It_G0bTXI6C9BbdODbd8b1QHZuua5bzZxwG6914Y=", "username": "Axel-22x4_1GGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:19:26.125Z", "updated_at": "2020-11-17T20:00:19.295Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "9129b0bc-8868-4558-92f9-95b6e4ce604e", "body": "Wenn Sie alles, was Infektionsherd ist, aus dem Normalbetrieb nehmen w\u00fcrden, was glauben Sie, bleibt dann noch \u00fcbrig?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:31:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "oQX7yAbwLMsrzoGqgYOqdvpuD4ksV0-ynH-O7F9xOVI=", "username": "Dirk-oaB51dXWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:31:21.330Z", "updated_at": "2020-11-17T19:01:31.310Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "46ecadb1-8388-4f55-b865-a8be4895567e", "body": "Alles andere IST \"aus dem Normalbetrieb genommen\".", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:40:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:40:22.030Z", "updated_at": "2020-11-17T19:01:28.365Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b74d6f22-d9e1-4c65-95aa-19a8658cdb15", "body": "sinkende Infektionszahlen und eine kontrollierbare Situation", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:40:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Yw-sc4IUH0U9KjLrNvOUiebeeGMFlycEqowc0oeeeV8=", "username": "Stephanie-jeiuJ7zMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:40:55.796Z", "updated_at": "2020-11-17T18:52:27.359Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "aa4eea5a-e906-46b6-bca4-5e6d5dc2e7b0", "body": "Die sinken kaum, eher in Zeitlupe,  wie lange wollen sie denn ganze Teile Ds lahmlegen? Ein richtiger Lockdown \u00fcber drei Wochen, inklusive Schulen, dann kann man auch wieder lockern,  so h\u00e4ngen wir in diesem \"Teillockdown\" bis April.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:50:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:49:59.864Z", "updated_at": "2020-11-17T18:50:00.240Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "74ee39bf-a91c-4b26-ba9b-fdb465f8503e", "body": "Die L\u00e4nder haben Sch\u00fcler,  Lehrer und deren Angeh\u00f6rige komplett im Stich und ihrem Schicksal \u00fcberlassen. Es wurde nichts getan,  l\u00e4cherliche L\u00fcfteregeln die oft gar nicht umsetzbar sind und das wars. Noch nicht mal ffp2  Masken oder regelm\u00e4\u00dfige Tests haben die KuMis \u00fcbrig, von Unterst\u00fctzung bei der Digitalisierung rede ich schon gar nicht,   nur Durchhalteparolen und Pfeifen im Walde.\nKlar, dass sie dass nicht zugeben k\u00f6nnen und nun den Kopf in den Sand stecken und hoffen das alles vorbei geht ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:25:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:25:58.212Z", "updated_at": "2020-11-18T05:23:30.719Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a8a569b6-1f10-4f4b-9131-1778f492aaff", "body": "Dreist ist es schon, die L\u00e4nder entgegen getroffener Absprachen mit neuen Massnahmen zu \u00fcberfallen, aufgrund der Ver\u00f6ffentlichung vor dem Treffen typische Form der Erpressung in der Politik. Bei Halbierung der Klassenst\u00e4rke verdoppelt sich der Bedarf an Lehrern. Frau Merkel wollte sie zur Verf\u00fcgung stellen ? Bildung ist L\u00e4ndersache und das Bundeskanzleramt aus der Verantwortung heraus, sich beweisen zu m\u00fcssen.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:33:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "dDcZKd4_yz_F3oJQh638uWqADjeUXhTbiTCw1gbtUHo=", "username": "Maria1962", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:26:11.006Z", "updated_at": "2020-11-17T22:03:37.618Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1a0d08e3-5c74-4c44-ab43-0a51e1b234b7", "body": "Unabh\u00e4ngig davon, was da nun kommt oder NICHT. Wie das mit den L\u00e4ndern funktioniert hat, konnte man ja wunderbar mitverfolgen. Ergebnis: \"Lockdown\" (wenn es denn nur einer w\u00e4re) zwei Wochen zu sp\u00e4t. Generelles Z\u00f6gern bei allen Beschr\u00e4nkungen. Ideen f\u00fcr die Schulen? Au\u00dfer: Sie m\u00fcssen offen bleiben!\" - Keine! Hm, ich bin wenig zuversichtlich.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:26:28.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nStdNVyx9-uebxjpUzZmAgGbHcYfJeT2ff0KyHNYm0Q=", "username": "PeasantOnC4", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:26:28.286Z", "updated_at": "2020-11-18T05:23:53.004Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "e8ce309b-1a47-4821-b3cf-fc215135cecf", "body": "Merkels Fazit: Dann sollten beim n\u00e4chsten Mal eben die L\u00e4nder einen Beschlussvorschlag machen.\n\nIch kann mich nur wundern, dass die Provinzf\u00fcrsten keinen Beschlussvorschlag gemacht haben. Man gewinnt den Eindruck, die wollen sich aus der Verantwortung stehlen. Was mich am meisten wundert: Die Ministerpr\u00e4sidenten/Innen (MPs) hatten seit dem Sommer mehr als ausreichend Zeit, neben einem in die Zukunft gerichteten Masterplan auch einen Plan B zu entwickeln. Und was ist passiert? Nichts.  Vielen Dank f\u00fcr das \"gro\u00dfartige\" Engagement liebe MPs.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:26:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "j9fwRGW4nkIF74DH1G9eG-6UFHAXYbUSl-rmvwqTl1c=", "username": "Robbie-Ae0blnEWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:26:28.809Z", "updated_at": "2020-11-18T05:24:05.400Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "8b3059f2-6508-4720-b8de-9094b6c67abb", "body": "Ich hoffe nach dieser Pandemie wird ein Infektionsschutzgesetz erarbeitet, welches grunds\u00e4tzlich Deutschland in allen Fragen regelt und nur minimalste Rechte auf einzelne L\u00e4nder \u00fcbertr\u00e4gt. Es kann nicht sein, dass hier 16 Heinzelm\u00e4nnchen politischen Poker auf der Coronawelle reiten, in der Hoffnung dass es es sowieso bald vor\u00fcber ist. Schmierstoff f\u00fcr diese Argumentation: der gelungene Impfstoff.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:26:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ME-NUYIGwAGDTtJeeyRM5RiBvqVf8YyvmgtijRkVt-c=", "username": "TomKie", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:26:29.834Z", "updated_at": "2020-11-18T05:24:15.312Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "73059bf8-ff2b-4931-bdff-a0fee54efb55", "body": "Ja, ein Blick nach Frankreich zeigt, wie gut ein Zentralstaat das regeln kann.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:33:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ij7kHwZNFp4I-AYhvkqzgtvnohUUoMR-nrPYDLBv_Yo=", "username": "Wolfgang-JevJo3pZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:33:33.953Z", "updated_at": "2020-11-17T19:07:38.536Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d19c00c6-8c0e-4e01-b2a3-e73d07b1d6f8", "body": "Wolfgang, Sie m\u00fcssen sich schon entscheiden.... wenn Frankreich es so viel schlechter macht als Deutschland.... kann nicht alles politische Bodenpersonal, dass wir haben so dilettantisch sein, wie sie hier st\u00e4ndig behaupten.\nUnd der Virus vielleicht doch nicht so harmlos wie es immer wieder behauptet wird.\nAlso los.. ein bisschen schwanger geht nicht.... was ist Sache?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:45:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:45:40.896Z", "updated_at": "2020-11-17T20:10:34.389Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e8d8b10d-e65a-4af9-bb01-85a94054e54c", "body": "Das politische Bodenpersonal ist bei Pandemie nicht mehr koordinationsf\u00e4hig. Beispiel \u00e4hnlich einer Pandemie die Winterkatastrophe 78/79... Keiner wei\u00df was irgendwer macht was...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:06:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ME-NUYIGwAGDTtJeeyRM5RiBvqVf8YyvmgtijRkVt-c=", "username": "TomKie", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:06:21.078Z", "updated_at": "2020-11-17T19:23:09.272Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "fcc109f4-ec1d-4660-9380-a5ab57c77547", "body": "Tomkie, jeder behauptet was?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:10:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:29:23.395Z", "updated_at": "2020-11-17T20:10:34.375Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "5f84ae2f-d06f-4856-85ee-271200e73003", "body": "\u00bbSolange wir es vertreten k\u00f6nnen, m\u00f6chten wir verhindern, dass Kinder und Jugendliche die H\u00e4lfte der Zeit zu Hause verbringen m\u00fcssen.\u00ab\n\u2026solange es vertretbar ist, gerne. Wenn aber t\u00e4glich neue Schulklassen in Quarant\u00e4ne geschickt werden (=2 Wochen weder Schule noch Kontakte noch Bewegung haben!), dann ist es das eben nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:26:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:26:49.525Z", "updated_at": "2020-11-18T05:25:01.821Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "5793cce0-b4b7-4250-be19-57376689aa80", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:28:51.372Z", "updated_at": "2020-11-17T18:46:13.187Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "56a6d9a3-35d3-4560-a34a-9b74f73dab29", "body": "Der Eiertanz geht weiter,verstehen k\u00f6nnen es nur noch Politiker und Medienvertreter! \nDer B\u00fcrger wird entm\u00fcndigt, Eltern ebenso,\nHauptsache Sie gehen noch arbeiten! Da ist der Arbeitgeber verantwortlich! \nSo bricht niemand eine Welle,gleich garnicht die Corona Welle!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:27:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "MvXyYCRMhPFRtVQG9P0m8AYkXEIBTb71U98iba4jwQs=", "username": "Peter-VYRL6GPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:27:15.158Z", "updated_at": "2020-11-17T20:13:50.043Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "dbf38243-e856-4db0-a169-4663577731fb", "body": "Wie bitte werden Sie pers\u00f6nlich konkret \u201eentm\u00fcndigt\u201c? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:32:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "KVTcR0dNlfVfT1Goaeu7DAd0OtHxU_Dx6cNfJpdsNFE=", "username": "UweSchaefer", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:32:19.633Z", "updated_at": "2020-11-17T18:58:56.620Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d838fcec-6757-41c9-9bad-efb73f0ddd09", "body": "Gar nicht. Peter is nie m\u00fcndig geworden. Jedenfalls schreibt er nicht so.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:41:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:41:07.655Z", "updated_at": "2020-11-17T20:13:57.410Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 17, "end": 19}], "replies": []}]}]}, {"id": "8878e112-efd8-44cd-b6ab-1039e90b3c34", "body": "Vielleicht ist es Zeit, auch mal andere als das RKI zu fragen.\n\nL\u00e4nder, die wirtschaftlich nicht so potent wie Deutschland sind, machen mit fl\u00e4chendeckenden Schnelltests gute Erfahrungen.\nWenn ich die Kosten w\u00f6chentlicher Schnelltest mit den Bazooka-Geldduschen des Finanz- und Wirtschaftsministeriums vergleiche, ohne das diese den wirtschaftlichen Niedergang ganzer Branchen bremsen k\u00f6nnen, reden wir doch \u00fcber Peanuts.\n\nKann da keiner rechnen?\n ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:28:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "vJduReSMyc6sgZ0v8ehjqI75znSs-_BxKoDF4f9j1aw=", "username": "Matthias-4fEKAOEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:28:13.394Z", "updated_at": "2020-11-17T18:53:12.741Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4ac80849-a7d5-4609-977c-c75825666e72", "body": "Wenn Merkel und S\u00f6der jetzt schon nach 2 Wochen wo nichtmal die Infektionszeit rum ist zugeben das ihre Ma\u00dfnahmen nichts bringen,warum haben sie es nicht gleich knallhart gemacht? Immer diese Salamitaktik bringt einen nur auf die Palme.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:30:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lxNSvhtQpJtuuu7tNQ7mYxUy_RAeadnT65ME9mYsfJI=", "username": "Hans-eb1mOx6WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:30:25.731Z", "updated_at": "2020-11-17T21:01:29.881Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "4bf0d1b8-cd24-41bc-832e-5930f6d1d939", "body": "Weil das Land gespalten ist und Druck von allen Seiten kommt, vermute ich. Und die Sorge herrscht, \u00d6l ins Feuer zu gie\u00dfen. Was ist blo\u00df los in D?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:46:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:46:21.059Z", "updated_at": "2020-11-17T20:22:43.449Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "921c03c0-02b6-43a7-a4d2-6e4b761e0b53", "body": "Warum ist das Land gespalten? Immer Ma\u00dfnahmen in Gang setzen, dann werden \u00fcber die Medien Versuchsballons gestartet mit Bgleitung von Drohungen f\u00fcr Versch\u00e4rfungen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:22:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lxNSvhtQpJtuuu7tNQ7mYxUy_RAeadnT65ME9mYsfJI=", "username": "Hans-eb1mOx6WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:22:43.035Z", "updated_at": "2020-11-18T16:30:07.479Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "1cd3ec1f-1632-45fb-bc06-edd7c08bc9a2", "body": "Deutschland ist mit 83 Mio Einwohnern bereits bei 3.436 belegten Intensivbetten (DIVI Register, 16.11.20) im Teil-Lockdown. Man wei\u00df: ein exponenzieller Verlauf w\u00fcrde je nach wiss. Datenlage zu etwa 0,2 bis 1,0 Prozent Sterbef\u00e4llen mal 83 Mio f\u00fchren. Da ist dann der Deckel, das ist der worst case (Letalit\u00e4t), wenn alle infiziert werden. Nur zur Klarstellung: ja, in der Letalit\u00e4t sind dann alle Risikogruppen schon drin. Die anteilige Letalit\u00e4t bei Kindern l\u00e4ge sebst im worst case tief im normalen Nicht-Corona Gesamt-Sterbef\u00e4lle-Rauschen, bei den \u00dc70 s\u00e4he es schlimmer aus.\n\nNun ist man sich doch einig: die sollen nicht sterben. Mit der Leistungsf\u00e4higkeit des aktuellen Gesundheitssystems aber Triage zu verhindern ist, wie wenn man das Meer mit dem Putzeimer aussch\u00f6pfen will. Es dauert ein bisserl. Und wir sagen nun, dass beim Sch\u00f6pfen das Meer stillstehen muss - um im Bild zu bleiben.\n\nWas also ist rational?\n\nMeine Bitte: Fokussiert endlich die Ma\u00dfnahmen auf eine Leistungssteigerung des Gesundheitssystems. Ja, auch ungelernte k\u00f6nnen nach einiger Zeit helfen. Aber sie werden nie helfen, wenn man nicht damit anf\u00e4ngt. Corona wird ja h\u00e4ufig mit Krieg verglichen. Derzeit zieht man in den Krieg quasi ohne Feldlazarett und sagt sozusagen \"Passt auf, wenn zwei sich wehtun m\u00fcssen wir mit dem Einsatz f\u00fcr unser Land aufh\u00f6ren\". \n\nIch wei\u00df nicht, wie ich es noch einfacher erkl\u00e4ren soll ...", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:35:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "I904sxR8H_ZvBeI7xm9hBAinEY7v_emlAXHbO6KOUFo=", "username": "Georg-p1jJlrXZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:30:40.745Z", "updated_at": "2020-11-17T18:54:38.148Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 625, "end": 632}], "replies": [{"id": "ac1a95f4-9990-4c51-a63d-783cfa53b1ff", "body": "Nun, in unserer Region suchen sowohl Krankenh\u00e4user als auch Pflegeheime nach Freiwilligen, gerne auch ungelernt. \n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:54:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "J2NN3VrfGiptuV9Dn2gtSVVDUfWZHSdbSltaYrZ0iyg=", "username": "Frau_Sonne", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:54:37.753Z", "updated_at": "2020-11-17T19:01:28.133Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "89b8483c-5763-47e6-871f-21122ece4bea", "body": "Tats\u00e4chlich? Super! Bei uns geht das nicht. Au\u00dfer man bietet an, den Hof zu fegen oder \u00c4hnliches. Ich f\u00e4nde es sch\u00f6n, wenn man eine \"Ma\u00dfnahme\" draus machte. Vielleicht eine Art Gesundheitssystem-organisierte Kliniken-Helferb\u00f6rse. Andere im Kleinen selbst organisierte Helferb\u00f6rsen gibt es ja schon (Nachbarschaftshilfe, Einkaufen, ...). Vielleicht w\u00fcrden sich mehr melden, als man denkt? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:01:28.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "I904sxR8H_ZvBeI7xm9hBAinEY7v_emlAXHbO6KOUFo=", "username": "Georg-p1jJlrXZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:01:27.787Z", "updated_at": "2020-11-17T19:01:28.128Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "c462fc44-1f04-4d2b-9e8d-5558ca7d3d40", "body": "Die Regelungen obliegen den L\u00e4ndern und Kommunen. Wenn Herr S\u00f6der will, kann er doch seinen Halbtagsunterricht einf\u00fchren. Ob er damit noch dem Bildingsauftrag gerecht wird, kann er dann f\u00fcr sich entscheiden. Es muss keine bundesweit einheitlichen Regelungen geben, wenn die Ausgangslage verschieden ist. Die Zahlen stagnieren zudem doch schon wieder oder sinken gar. Und das obwohl nach Aussage des RKI, die Anfang November eingesetzten Ma\u00dfnahmen erst jetzt an den Zahlen ablesbar sein d\u00fcrften. Wenn die Zahlen bis Mittwoch weiter abnehmen, sehe ich keine Rechtfertigung f\u00fcr noch sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:31:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ETSD5ImARhjWgle05f3SeSluPiE-_gIqGFWD76Zug1w=", "username": "shotaro_kaneda", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:31:06.741Z", "updated_at": "2020-11-17T21:41:23.607Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "459107f5-e893-4f11-87d7-8a4b127edffb", "body": "Es ist mir ziemlich egal was sie sehen oder nicht. Es geht um meine Kinder!\nNicht Ihre St\u00e4nkerei!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:38:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:38:06.185Z", "updated_at": "2020-11-18T06:09:42.544Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "75cf0ed4-9ca7-4ba9-839f-7ace179447bd", "body": "@ Gero: dann lassen Sie ihr Kind zu Haus. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:09:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ETSD5ImARhjWgle05f3SeSluPiE-_gIqGFWD76Zug1w=", "username": "shotaro_kaneda", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T06:09:42.182Z", "updated_at": "2020-11-18T06:09:42.541Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "b1cf4e88-b5d1-475a-893c-4328afd8579e", "body": "Die Vorschl\u00e4ge des Kanzleramtes waren derart schr\u00e4g, da ist es nicht sooo schwer, was intelligenteres zu Papier zu bringen. Mal davon ab, dass die Werte bis n\u00e4chste Woche um 30-50 Punkte gesunken sein werden. Das ist weit \u00fcber 50, aber im Winter m.E. eh kein realistisches Ziel. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:32:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ij7kHwZNFp4I-AYhvkqzgtvnohUUoMR-nrPYDLBv_Yo=", "username": "Wolfgang-JevJo3pZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:32:12.933Z", "updated_at": "2020-11-17T21:40:39.317Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "6c4845b0-e8c3-4b0f-acbf-25d11b728f01", "body": "Wolfgang, Ihre Vermutung h\u00e4ngen kopf\u00fcber an der Wand! Nicht mal schr\u00e4g! Wer sind Sie, dass Sie meinen es soviel besser zu wissen?\nOder geht es Ihnen doch nur darum politischen Unfrieden zu verbreiten?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:36:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:36:12.916Z", "updated_at": "2020-11-17T19:05:24.529Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "6b47b053-dded-4793-b53c-39b289a8053d", "body": "@Gero: Ohne hier jetzt Partei f\u00fcr die Meinung von Wolfgang ergreifen zu wollen, aber Sie begr\u00fcnden Ihre Gegenvermutung auch nicht mit mehr Argumenten und Unterstellen dem Mitforisten dann auch noch \"Unfrieden\" verbreiten zu wollen.\n\nIch f\u00fcr meinen Teil mache mir mal eine Erinnerung im Kalender f\u00fcr den 24.11. und schaue dann anhand der Fakten nach, wer von Ihnen beiden Recht hatte :-)\n\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:41:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "r-INHqMEHa_E_YmJY4-yTDo1eYdvbko_Jk1Y-uFfacQ=", "username": "ScepticalOptimist", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:41:10.831Z", "updated_at": "2020-11-17T18:57:34.446Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ee699a23-f325-4f87-b649-c043db4891de", "body": "Top.... und dann erinnern Sie mich...:))", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:57:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:57:34.112Z", "updated_at": "2020-11-17T18:57:34.441Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "f2bdb6ea-2cd9-4e72-a087-1f3d48c34f28", "body": "Was bitte sch\u00f6n ist denn in einer Woche anders, wenn dann Beschl\u00fcsse gefasst werden sollen? Die Fakten = Zahlen begr\u00fc\u00dfen uns doch jeden Morgen aufs Neue und wenn wir nach links und rechts, oben und unten in Europa schauen, was braucht es denn noch, damit das bei den Entscheidungstr\u00e4gern ankommt - hier hat wohl in vielen Bundesl\u00e4ndern der Verstand Insolvenz angemeldet, sch\u00f6nen Gru\u00df an die Ministerpr\u00e4sidenten/ -innen, ich bin gespannt, was ihr alle liefert n\u00e4chste Woche, bin da aber vorsichtig pessimistisch, dass es wie so oft im endlosen Palaver endet und das auch wie so oft auf dem Hintergrund von parteipolitischer Profilierung. \n\u201eEs ist besser, unvollkommene Entscheidungen durchzuf\u00fchren, als best\u00e4ndig nach vollkommenen Entscheidungen zu suchen, die es niemals geben wird\u201c, sagte de Gaulle und hat recht! ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:32:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YcuHZTFyENUKeqhqTG3TqZQ33bzIOMTZsd4ATm57smU=", "username": "Juliana-O8PjCFRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:32:37.085Z", "updated_at": "2020-11-18T05:28:00.439Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "46df7d00-2081-45df-82e8-5745eb490133", "body": "Ja, wirklich Recht!", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:37:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:33:55.720Z", "updated_at": "2020-11-17T18:58:34.525Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "3c519904-f353-4631-90d6-e3ea27c34153", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:35:08.734Z", "updated_at": "2020-11-17T19:04:54.390Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1abc0ca7-6dfc-4f55-882d-21ceba43a47b", "body": "Ich sehe nach oben unten links und rechts, alle haben sch\u00e4rfere massnahmen und die Fallzahlen sehen schlechter aus als bei uns. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:47:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:47:15.669Z", "updated_at": "2020-11-17T21:27:47.760Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "24e8c750-4bfd-4928-b56f-c3b8a436cf83", "body": "Und das hei\u00dft bitte was? Sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen n\u00fctzen nichts oder Deutschland kann sich das leisten oder wie oder was? Diese Logik erschlie\u00dft sich mir nicht. Eine M\u00f6glichkeit und Chance w\u00e4re doch fr\u00fch, bzw. fr\u00fcher zu reagieren, unser Gesundheitssystem ist -trotz M\u00e4ngel- im Vergleich zu vielen Nachbarl\u00e4ndern besser aufgestellt. Sich jedoch darauf auszuruhen, bzw. \u201e n\u00fctzt ja eh nix, siehe Frankreich und Italien etc.\u201c, das kann doch in dieser kritischen Phase keine Ma\u00dfnahme sein. Eben weil wir gut oder besser im Vergleich aufgestellt sind, sollten wir dieses Potential doch nutzen und nicht abwarten bis wir \u00e4hnliche Zust\u00e4nde in den Kliniken haben. \nDas Schlimmste in allen Dingen ist die Unentschlossenheit- sagte schon Napoleon! ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:27:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YcuHZTFyENUKeqhqTG3TqZQ33bzIOMTZsd4ATm57smU=", "username": "Juliana-O8PjCFRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:27:47.269Z", "updated_at": "2020-11-17T21:40:08.202Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "67f5a305-ff06-4f96-9d3e-131f5fe5b667", "body": "Die MP wollen sich profilieren, in ihrem Wahlkreis punkten, das hat nichts mit der Realit\u00e4t zu tun. Frau Merkel macht das schon richtig.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:35:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "JromNynXpn-Rbu72xiaYR0cM1lJKIDrUTTMJi8dVvkM=", "username": "RG", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:35:45.124Z", "updated_at": "2020-11-18T05:28:25.257Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d5a03ff0-e63a-4098-aaa8-e3fee5d817f9", "body": "Es war ja gerade genau anders herum.\nFrau Merkel treibt ein Spiel und will sich profilieren!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:36:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iM16NT1bqsGC5AGtdoCBELIAC2MANJf4FpRNqOamCgk=", "username": "Ralf-Y8X_3jrWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:36:31.078Z", "updated_at": "2020-11-17T20:55:17.445Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "78311fc8-5435-4e56-a7eb-7a93cfd6b874", "body": "Nein sie hat recht, wie schon \u00f6fters. Die MP's sollen nun zeigen, dass sie 'Eier ' haben.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:38:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6x7CLTd7cnCYlL7XN00euVd0islbDhx4jJo-NDPgo54=", "username": "Habicht", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:38:35.998Z", "updated_at": "2020-11-18T05:28:32.745Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "de29a896-7e8c-42cd-bd72-b460f1882f35", "body": "Merkel muss keine Wahl mehr gewinnen, die MPs allesamt schon. Von wem kann ich da wohl ehrlichere Aussagen erwarten?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:43:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NkvcT5E7UUxnVfbbN03H5PCswVXVWbbEl6RPWhtrMwo=", "username": "Cavy", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:43:01.349Z", "updated_at": "2020-11-18T05:28:35.070Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b5ed83f7-36b4-47d4-a13d-7fcbe2361070", "body": "Nein, das hat sie nicht mehr n\u00f6tig. Profilieren wollen sich andere!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:45:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "u6Lp74-Supchfk3Fpzb-bb7sJadAFCA-aFKZDRYeKT0=", "username": "Per-vxvHWyPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:45:06.640Z", "updated_at": "2020-11-17T20:55:36.518Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "3018aa81-2f9c-4a78-8e76-f62b8ddecea6", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten sind f\u00fcr ihre L\u00e4nder verantwortlich und m\u00fcssen sich vor ihren W\u00e4hlern rechtfertigen.\nMekrel hat hier nichts zu sagen und plustert sich auf.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:38:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "G2qq6l7S4YMUbRSPhGpPDio_zfYjCAKSKY6UCFDJVMc=", "username": "Schmackes", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:38:41.748Z", "updated_at": "2020-11-17T20:55:44.114Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ec8b992b-d7b5-43d2-8592-485c978abf53", "body": "Frau Merkel muss nichts mehr gewinnen, die MPen schon. Sie ist f\u00fcr mich glaubw\u00fcrdiger.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:41:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:41:11.466Z", "updated_at": "2020-11-18T05:28:47.891Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e3cca27d-b455-40a7-b541-9df5734016fd", "body": "Merkel  hat nichts mehr zu verlieren, sondern kann verbrannte Erde hinterlassen. Die Ministerpr\u00e4sidenten haben hingegen etwas zu verlieren.\nIch vertraue meinem Ministerpr\u00e4sidenten, der zum Gl\u00fcck auch das Sagen hat.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:33:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "G2qq6l7S4YMUbRSPhGpPDio_zfYjCAKSKY6UCFDJVMc=", "username": "Schmackes", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:26:59.469Z", "updated_at": "2020-11-18T06:10:05.199Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "4947b00b-4a90-464e-b52a-a9a365e5618f", "body": "Wenn Merkel etwas nicht tut, ist es sich aufplustern.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:48:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "5OgwLy0yIWNy6qVuEhpSGuMmtxlbtn7ZdggqXfyLCLw=", "username": "J\u00fcrgen-zzPxvMMZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:48:22.680Z", "updated_at": "2020-11-18T05:28:57.025Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "42b250d5-b98d-49fc-ac04-0753d1bc5a94", "body": "Das ist auch meine Meinung. \nGeholfen ist mit der Verweigerung der MPs niemandem. Es vergeht nur wertvolle Zeit!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:39:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "1Eo_HlXynFgeld6nJTnAJru6s6LMkSUFGChQM4DJL_4=", "username": "Barbara-zXMB2wjWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:39:33.198Z", "updated_at": "2020-11-18T05:29:02.622Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "1cb76615-c8d8-4344-90b6-6b49fab2a359", "body": "MP Laschet versucht sich bereits, durch an die \u00d6ffentlichkeit kommunizierte kategorische Ausschl\u00fcsse zu positionieren. So ein Arbeitsstil ist nicht zielf\u00fchrend und befremdlich und f\u00fcr jeden auf eine Zusammenarbeit bedachten Partner eine Zumutung. Vielleicht sollte wie in der EU jeder MP sein Bundesland in voller Konsequenz allein f\u00fchren. Dann wird auch die pers\u00f6nliche Verantwortung f\u00fcr das Handeln in der Krise sichtbar. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:36:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "P8awtmQ3X7qSKbAL95Hld4WGa7GaS-sV689_cXcmhSs=", "username": "Christian-b7mQpMMWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:36:46.233Z", "updated_at": "2020-11-17T18:44:32.645Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6e8b89bc-b5f6-4db5-a7ce-d031c42e326a", "body": "Ich will ehrlicherweise nichts weiter \u00fcber deine Befindlichkeiten wissen... \ud83e\udd13\ud83e\udd25", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:37:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SOl9ZvS2Bltuqwo7St01_t4vc-WQmMZxB76HaBqQVmU=", "username": "Asphaltdschungelqueen", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:37:10.686Z", "updated_at": "2020-11-17T18:37:11.077Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ba4729bd-79ec-4cac-9238-7f2f7d6144ef", "body": "Es wird zu einem verl\u00e4ngerten Lockdown kommen. Was will man in den letzten 5 Tagen noch umsetzen? Super gemacht, sage ich nur.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:37:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "GsTqtPZHnykR5_gbbAjt59Ho5UOejovJyxI-x_zF_0Y=", "username": "Sebastian-yjInz2UWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:37:59.342Z", "updated_at": "2020-11-17T18:56:01.975Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "fc75506a-e679-4602-b757-20b0c53f41b9", "body": "Die meisten planen wohl Weihnachten - zu recht optimistisch", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:38:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iM16NT1bqsGC5AGtdoCBELIAC2MANJf4FpRNqOamCgk=", "username": "Ralf-Y8X_3jrWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:38:50.475Z", "updated_at": "2020-11-17T18:58:19.929Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "074495a0-cf2d-47a1-b00b-0673837b022a", "body": "Pressekonferenz gesehen gestern? Sogar der Herr S\u00f6der gab an, dass seine Angst nicht dem Weihnachtsfest gelte, sondern man eher auf Sylvester schauen muss. Sonst will er doch auch alles schlie\u00dfen und verbieten, aber Weihnachten traut sich nicht mal (oder gerade) er anzupacken. Auch kein Wunder, bedenkt man welches Bundesland er regiert und wie es dort in Sachen Glauben aussieht.\n\nVon daher bleibt Weihnachten meiner Ansicht nach eine Frage der Eigenverantwortung (in unserer Familie wurde die \"gro\u00dfe\" Feier auch bereits gestrichen f\u00fcr dieses Jahr) aber Sylvester wird der eigentliche Knackpunkt, denn ich gehe stark davon aus, dass dieses nicht wie gewohnt stattfinden wird und es da entsprechende Anweisungen geben wird.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:58:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SIurnRB3n99kSkblacdxXsJd1YEZYHv2NL_pnitYzAc=", "username": "Christian-MVco37_Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:58:19.394Z", "updated_at": "2020-11-17T18:58:19.923Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "eff10665-a683-4420-ab79-c8b12d9a892e", "body": "Kunstst\u00fcck, die Schulen offenzuhalten mit der Begr\u00fcndung, dort sei die Welt ja in Ordnung, sprich: Corona frei. Denn dort werden je nach Bundesland kaum noch bzw gar keine Sch\u00fcler getestet, auch dann nicht, wenn kranke Sch\u00fcler bis zu ihrer Diagnose noch in der Klasse waren. Da k\u00f6nnen schon mehrere Tage vergehen. Quarant\u00e4ne wird kaum noch angeordnet. Klar, dass man dann offene Schulen hat. Lehrer d\u00fcrfen sich in BW freiwillig testen lassen, m\u00fcssen es aber nicht. Alles zusammengenommen ist das eine geradezu systematisch herbeigef\u00fchrte Vermeidung  einer belastbaren Datenbasis bzw. die systematisch herbeigef\u00fchrte Datenbasis, die man braucht, um die Ma\u00dfnahmen zu treffen, die man m\u00f6chte bzw. die lautstarke W\u00e4hlergruppen m\u00f6chten. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:39:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:39:02.995Z", "updated_at": "2020-11-17T21:36:09.410Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "88775aaa-a630-4f92-a805-ec6961244934", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:43:45.620Z", "updated_at": "2020-11-17T19:21:25.859Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e935a568-2fcb-4cb6-aef7-e312c567f400", "body": "Ja, das ist schwer ertr\u00e4glich. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:48:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:48:08.804Z", "updated_at": "2020-11-17T18:55:30.411Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "df82e338-23cd-4070-b959-5586c6c9eb59", "body": "Ja, es ist schwer ertr\u00e4glich, dass Kinder etwas in der Schule lernen. Wo m\u00f6glich sogar etwas bez\u00fcglich ihres Sozialverhaltens.... </ironie off>", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WpJc5A4A0gGymGpLCFye1FVBrFZ32MAWW8s-H7oCwfs=", "username": "Roland-NH1bhJGMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:53:00.732Z", "updated_at": "2020-11-17T19:21:32.345Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "ad60024b-6ea0-494f-8a8d-448cacbe5c54", "body": "Lehrer bekommen einen Testgutschein bis Januar.... na das bringt viel...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:44:28.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:44:27.751Z", "updated_at": "2020-11-17T18:45:11.726Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "95f375a3-499d-47ac-ae20-ef1a6d4d4646", "body": "Mosaik, ich wei\u00df ja nicht, wo her Sie ihre Erfahrungen haben, aber an unserer Schule wurden die Klassen, in denen Coronaf\u00e4lle auftraten durchgetestet. Ergebnis: kein weiterer Sch\u00fcler, der Corona-positiv ist. Es gibt also keine Weitergabe des Virus in der Schule. Sicherheitshalber hat die Schulleitung nach Information, dass ein Sch\u00fcler positiv ist, die  entsprechende Klasse zu Hause gelassen, ganz ohne Anweisung des Gesundheitsamts. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:50:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WpJc5A4A0gGymGpLCFye1FVBrFZ32MAWW8s-H7oCwfs=", "username": "Roland-NH1bhJGMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:50:56.422Z", "updated_at": "2020-11-17T21:59:44.129Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d0f5aa3c-8c29-45c0-a7ab-766bd5139fb4", "body": "Kann ich auch so best\u00e4tigen. An der Grundschule meines Sohnes gab es einen Corona-Fall. Die Klasse wurde nach Hause geschickt und alle wurden getestet. Auch hier mit dem Ergebnis: Kein weiterer Fall.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SIurnRB3n99kSkblacdxXsJd1YEZYHv2NL_pnitYzAc=", "username": "Christian-MVco37_Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:53:19.238Z", "updated_at": "2020-11-17T19:01:02.936Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6d82ae2e-3af5-4a64-920b-4a7a240e95e9", "body": "So war es bis vor den Herbstferien auch bei uns. Mittlerweile wurde die Test- und Quarant\u00e4nestrategie aber ge\u00e4ndert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:53:41.730Z", "updated_at": "2020-11-17T19:59:18.894Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "574b3252-4c25-47c1-aa21-f2fe75bc6eef", "body": "Vor den Herbstferien hatten wir keinen einzigen Fall. Das ist also alles nach den Herbstferien. Genauer seit Anfang November.\n\nP.S.: Davon abgesehen sind die Quarnt\u00e4nestrategie egal, wenn die Schulleitung sofort und umsichtig handelt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:03:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WpJc5A4A0gGymGpLCFye1FVBrFZ32MAWW8s-H7oCwfs=", "username": "Roland-NH1bhJGMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:01:56.467Z", "updated_at": "2020-11-17T19:03:29.495Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6bc64e53-73f8-4eff-bb84-8fafcf7cc065", "body": "Dann liegt die Erkl\u00e4rung vielleicht auch in der unterschiedlichen Handhabung durch die Gesundheits\u00e4mter. Und schauen Sie nochmal die Pressemitteilungen des KM an, da gibt es die Info, auf die ich mich berief.  Ihrem PS. stimme ich \u00fcbrigens zu.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:59:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:19:28.292Z", "updated_at": "2020-11-18T20:08:09.621Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "6529c61f-24de-4a4b-be41-e16a609013a1", "body": "Die Medien haben ihr \u00fcbrigens dazu beigetragen, dass jeder mit hoher Erwartung an dieses Treffen war.\nIch halte es f\u00fcr falsch st\u00e4ndige Meldungen dar\u00fcber zu bringen und ebenso falsch seitens der Politik die Leute mit ge\u00e4nderten Ma\u00dfnahmen zu \u00fcbersch\u00fctten. Die Akzeptanz l\u00e4sst einfach irgendwann nach, vor allem dann wenn w\u00f6chentlich von Versch\u00e4rfung, lockerung, anders machen die Rede ist. Man hat immer noch keinen Nenner gefunden auf dem man sich bewegen kann. Blanker Aktionismus hilft einfach nix", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:39:28.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ud-nHSBEFj9N7tpyRAzL5fJEBV12vgOODiHwgWzNbwY=", "username": "Terras", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:39:28.403Z", "updated_at": "2020-11-17T20:52:36.707Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "bd42e5b4-3d72-427b-a5be-564b7094fde9", "body": "Dann haben Sie sicher wertvolle Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Alternativen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:40:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:40:38.951Z", "updated_at": "2020-11-17T19:02:13.796Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "808b7c2e-2ddb-44cb-8621-fbfcde3c4e53", "body": "Ja,aber die werden vielen nicht gefallen.  Es w\u00e4re zumindest sinnvoll die Ma\u00dfnahmen zu hinterfragen und nicht st\u00e4ndig vor 6nd zur\u00fcck ohne ein wirkliches Ergebnis ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:42:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ud-nHSBEFj9N7tpyRAzL5fJEBV12vgOODiHwgWzNbwY=", "username": "Terras", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:42:29.180Z", "updated_at": "2020-11-17T20:52:49.635Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "8583a034-752d-451e-9077-2e274b105dc5", "body": "Was sind ihre Alternativen?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:54:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:45:29.833Z", "updated_at": "2020-11-17T20:52:53.319Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "eba9e614-f4c6-4a31-8be8-6e73989825c8", "body": "Ja aber dann nennen sie doch ihre Alternativen?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:47:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:47:46.483Z", "updated_at": "2020-11-17T20:52:55.774Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "d7eedaa6-9fb7-4c47-ac6c-0a7b6cb6a8f3", "body": "Ja, wir lassen die massnahmen einfach wie sie sind, da sich die zahlen seit 2 Wochen kaum ver\u00e4ndert haben. Weder intensivstationen noch normalstationen sind \u00fcber dem belegungsdurchschnitt der letzten Jahre. Warum sollte man als jetzt die massnahmen versch\u00e4rfen?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:42:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:42:55.903Z", "updated_at": "2020-11-17T20:53:06.001Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f609f870-c271-434f-920c-b3c46f23c819", "body": "Die Zahlen m\u00fcssen runter, einfach zusehen ist der falsche Weg. Es kann durchaus sein, da\u00df die Zahlen pl\u00f6tzlich aus irgendwelchen Gr\u00fcnden nach oben schie\u00dfen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:51:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "0fZZNteT0tzFjYv0QkIuhJek31CesqqwwDFhRkhF-vA=", "username": "IULIUS", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:51:30.745Z", "updated_at": "2020-11-17T18:56:27.653Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "2764f943-d7fa-46ce-a642-b490d4b77d77", "body": "Ja,aber die werden vielen nicht gefallen.  Es w\u00e4re zumindest sinnvoll die Ma\u00dfnahmen zu hinterfragen und nicht st\u00e4ndig vor und zur\u00fcck ohne ein wirkliches Ergebnis ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ud-nHSBEFj9N7tpyRAzL5fJEBV12vgOODiHwgWzNbwY=", "username": "Terras", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:53:16.631Z", "updated_at": "2020-11-17T19:52:33.588Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2b81654e-73dc-4996-925e-e2c83a305d45", "body": "Welche Massnahmen w\u00e4ren dies?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:52:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "aRs7MJje1cR0Ulp1CLtxIrMaPxp3hsfAfmgOGzV_E0U=", "username": "Manfred-HdXA-T8WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:03:07.486Z", "updated_at": "2020-11-17T19:52:33.584Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "21da58d5-17db-4467-a366-9601878def77", "body": "Was soll man machen? Die Medien verdienen damit ihr Geld und es ist deren Job. \nDie TTIP Taktik w\u00e4re bestimmt nicht gut angekommen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:47:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "zGO6mthAC6TCs-7TcNAQYdGjSkj7X1_ib0VZ39DL7As=", "username": "EdVonSchleck", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:47:08.202Z", "updated_at": "2020-11-17T18:56:17.646Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "76354744-8ec6-4d56-9fb2-d31bb6d2b3e6", "body": "Das Fischen von W\u00e4hlerstimmen scheint den Blick daf\u00fcr zu tr\u00fcben, was in Pandemiezeiten n\u00f6tig ist ...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:40:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FR3bd3YNNniOxRC1BsTnLZ0vjWiAu3eu8Euoqwn5INc=", "username": "Broko", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:40:55.661Z", "updated_at": "2020-11-18T05:31:12.155Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "411a6dcf-6889-4fb7-865f-ffa0bfd92a92", "body": "Werden nicht die allermeisten Bundesl\u00e4nder von den gleichen Parteien regiert die auch der Regierung angeh\u00f6ren?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:42:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iM16NT1bqsGC5AGtdoCBELIAC2MANJf4FpRNqOamCgk=", "username": "Ralf-Y8X_3jrWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:42:06.400Z", "updated_at": "2020-11-17T19:02:00.307Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "aa959798-3cdf-4c36-b561-879421a66c73", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten sind gemeint ...", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FR3bd3YNNniOxRC1BsTnLZ0vjWiAu3eu8Euoqwn5INc=", "username": "Broko", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:45:11.955Z", "updated_at": "2020-11-17T18:53:59.016Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "8d271463-96db-4440-a576-f17fdde304b4", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten sollten sich angesprochen f\u00fchlen ...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:46:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FR3bd3YNNniOxRC1BsTnLZ0vjWiAu3eu8Euoqwn5INc=", "username": "Broko", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:46:02.460Z", "updated_at": "2020-11-17T18:58:23.725Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "2e459800-0a2c-40f0-b08e-feee69e1b5ca", "body": "Nein, es gibt nicht wenige Bundesl\u00e4nder in denen die FDP, die Linke und/oder die Gr\u00fcnen mitregieren. Baden-W\u00fcrtemberg, Hessen, NRW, Berlin....\nWeder die Gr\u00fcnen noch die FDP stellen die Bundesregierung.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:02:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "aRs7MJje1cR0Ulp1CLtxIrMaPxp3hsfAfmgOGzV_E0U=", "username": "Manfred-HdXA-T8WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:02:00.005Z", "updated_at": "2020-11-17T19:02:00.302Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "8a584355-b91b-4bf6-8ad2-a4969735bd83", "body": "Eigentlich h\u00e4tten die Ministerpr\u00e4sidenten seit dem Fr\u00fchjahr genug Zeit gehabt, Pl\u00e4ne f\u00fcr verschiedene Eventualit\u00e4ten zu entwickeln. Bedauerlich, dass der Ernst der Lage noch nicht erkannt zu sein scheint.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:41:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SuPTCQKq4r85tDp018dUhdrgef2xjeSA5kV8xcmXLbk=", "username": "Tom-TIlvbTgMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:41:25.015Z", "updated_at": "2020-11-18T05:31:29.536Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "282a5797-5132-45bc-bf5a-56908bf49965", "body": "Merkel hat es richtig gemacht ... sie kann per Gesetzt recht wenig ausrichten ... der Ball ist bei den L\u00e4nderf\u00fcrstchen, diese wollten das ja bis vor kurzem auch so, nur jetzt wo die Lage  ernster wird soll es der Bund richten??", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:42:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:42:53.130Z", "updated_at": "2020-11-18T05:31:38.301Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "1d3ac313-df9c-491f-ab4f-b92754255834", "body": "Viele bef\u00fcrchten, dass sich die Zust\u00e4ndigkeiten morgen drastisch \u00e4ndern!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:44:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iM16NT1bqsGC5AGtdoCBELIAC2MANJf4FpRNqOamCgk=", "username": "Ralf-Y8X_3jrWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:44:03.469Z", "updated_at": "2020-11-17T20:51:46.565Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "1c118fb9-ef58-483e-be6c-c74b51c0f970", "body": "Wer sind die Vielen? Welche Zust\u00e4ndigkeiten?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:44:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:44:46.190Z", "updated_at": "2020-11-17T20:51:51.689Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "75cd30a4-45d6-4780-8906-864c65abf777", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten inszenieren einmal mehr ihr Maul.heldentum. Die Infektionszahlen m\u00fcssen runter und Merkel hat wie bisher immer die richtigen Ma\u00dfnahmen vorgeschlagen. Am Ende bleibt den MP gar nichts anderes \u00fcbrig, als auf die Linie Merkels einzuschwenken. Der Trick, dass dieses Chaos aus den L\u00e4ndern \u00f6ffentlich nicht so stark auffallen soll, klingt schon an: Sie wollen ein Konzept f\u00fcr 2-3 Monate vorlegen. Aber das ist genauso bl\u00f6.dsinnig wie die gestrige Verweigerung. Das Infektionsgeschehen ist ein dynamischer Prozess mit schwankenden Entwicklungen. Das verlangt auch zeitnahe Anpassungen an die jeweils regionalen und epidemiologischen Problemlagen. Gut, dass wenigstens Merkel und das Kanzleramt den \u00dcberblick und einen klaren Kopf bewahren.   ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:52:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "V1rgTnRUu3-x0fslXunsXVbAsqGghPTfv7C4K7Q1ZPQ=", "username": "briefzentrum", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:43:05.871Z", "updated_at": "2020-11-17T21:33:11.809Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 52, "end": 56}], "replies": [{"id": "30510df1-9a83-44b7-b5ac-7ff5dddfc16d", "body": "Ein Konzept, was strategisch unabh\u00e4ngig von der akuten Infektionslage immer funktioniert, w\u00e4re die Beschaffung von einfachen Schnelltests f\u00fcr den t\u00e4glichen Heimgebrauch. \nJeder verantwortungsbewu\u00dfte B\u00fcrger w\u00fcrde sich gerne jeden Tag fr\u00fch erst mal testen, um dann je nach Ergebniss den Tag wie geplant anzugehen oder den Arzt bzw. das Gesundheitsamt anruft.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:13:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "E1lec7J54iZCBc3Vm2urRzQdXhhCaIpi3DeYN5GZpWc=", "username": "Holger -CXs0GFEWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:33:00.244Z", "updated_at": "2020-11-17T20:13:27.933Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "ac792e22-c69b-4694-b7b4-a11d2e852c54", "body": "Diese MP's sind doch gnadenlose Populisten. Trump, Orban uund Co m\u00fcssten doch als abschreckende Beispiele ausreichen. Angeblich geschieht das in unserem Interesse. Mein Interesse w\u00e4re maximal m\u00f6glicher Schutz und klare Ansagen, nicht jeden Tag neue Unsicherheiten aus eigener Produktion.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:44:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "5OgwLy0yIWNy6qVuEhpSGuMmtxlbtn7ZdggqXfyLCLw=", "username": "J\u00fcrgen-zzPxvMMZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:44:46.398Z", "updated_at": "2020-11-17T19:57:23.113Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d979968c-0fdb-4572-b79a-bd36eb835a85", "body": "Die populistischen Parteien haben die meisten Anh\u00e4nger - auch in Deutschland!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:45:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iM16NT1bqsGC5AGtdoCBELIAC2MANJf4FpRNqOamCgk=", "username": "Ralf-Y8X_3jrWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:45:39.784Z", "updated_at": "2020-11-17T20:50:46.104Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e1d69e88-bd81-4c61-bd44-ca526b634366", "body": "Ehm... Bisher sehe ich die deutschen populistischen Parteien NICHT an der Macht!\nIhre Aussage ist schlichtweg falsch!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:56:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "KVTcR0dNlfVfT1Goaeu7DAd0OtHxU_Dx6cNfJpdsNFE=", "username": "UweSchaefer", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:56:10.288Z", "updated_at": "2020-11-17T20:50:55.315Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d636196b-95ca-4ca5-b6f7-b974333db1eb", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:58:47.711Z", "updated_at": "2020-11-17T19:57:46.578Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "dc41b7b5-dab5-497b-9692-00dcf7248c40", "body": "Um ein gutes Mitglied einer Schafherde zu sein, muss man vor allem erst einmal ein gutes Schaf sein!\nEinstein\nInsofern gebe ich Ihnen v\u00f6llig Recht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:24:20.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:24:19.975Z", "updated_at": "2020-11-17T19:24:20.801Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "7b128aa3-00af-4a30-b936-e858473f6f40", "body": "\"So lasse man nicht mit sich umgehen, beschwerten sich mehrere L\u00e4nderchefs in der Videoschalte am Montag.\"\n\nSolche Spr\u00fcche kennen ich von Narzi\u00dften, wenn man sie mal wiedr voll erwischt hat. Die h\u00fcpfen dann wie Rumpelstilzchen durch die Gegend und schimpfen dabei. Ich warte immer, da\u00df die sich dann auch wenigstens mal wie das Vorbild ein Bein ausrei\u00dfen.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:54:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "0fZZNteT0tzFjYv0QkIuhJek31CesqqwwDFhRkhF-vA=", "username": "IULIUS", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:46:25.077Z", "updated_at": "2020-11-18T05:32:52.037Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 211, "end": 226}], "replies": [{"id": "81d8402d-9e80-40ea-b87f-9dd4b680ee32", "body": "Ladidaaaadidaaaaa.... sch\u00f6nes Bild IULIUS... Krieg ich den Rest des Abends nicht mehr raus aus dem Kopf. Danke!\nAch wie gut, dass niemand wei\u00df....dass ich.....", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:22:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:22:01.318Z", "updated_at": "2020-11-17T20:50:29.730Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "08ec80d4-a7ba-4be0-9883-13e606c1d057", "body": "Ich frage mich was die MPs den ganzen Sommer eigentlich gemacht haben? Verschiedene Szenarien aufstellen und daraus Pl\u00e4ne zu entwickeln war wohl keine Priorit\u00e4t. Es scheint so, als ob nur das Kanzleramt dieses durchgef\u00fchrt hat und nun diesen Wissensvorsprung hat, obwohl die Zust\u00e4ndigkeit bei den L\u00e4ndern liegt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:48:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "EcRDwrbeGpqHlPJfcp3EVRwA0m_xlovdgDMitmqvKGA=", "username": "Maik-eaDCVu9ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:48:05.723Z", "updated_at": "2020-11-18T05:33:02.211Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "40a1a948-19e0-4c6b-b54b-b9ebaf666097", "body": "Warum haben die sich nicht im Sommer bereits beraten? - war doch alles schon seit M\u00e4rz absehbar.\nWarum teilt das Kanzleramt seine Erkenntnisse nicht fr\u00fchzeitig?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:49:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iM16NT1bqsGC5AGtdoCBELIAC2MANJf4FpRNqOamCgk=", "username": "Ralf-Y8X_3jrWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:49:12.717Z", "updated_at": "2020-11-17T20:18:13.680Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c48d55a3-364a-4731-8cb6-6897308a3328", "body": "Pers\u00f6nlich denke ich, dass diese Informationen allen MPs vorlagen. Sie sind einfach ignoriert worden. Nur S\u00f6der scheint aufgepasst zu haben. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:52:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "EcRDwrbeGpqHlPJfcp3EVRwA0m_xlovdgDMitmqvKGA=", "username": "Maik-eaDCVu9ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:52:12.588Z", "updated_at": "2020-11-17T20:18:19.650Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "11b184ad-6bd1-4b3f-9dfd-cd8108268547", "body": "Die Erkenntnisse liegen doch schon lange vor. Man muss sich doch nur ansehen, was das RKI so empfiehlt, aber w\u00e4hrend wir uns in der \u00d6ffentlichkeit an die AHA Regeln halten sollen, wird zumindest das A f\u00fcr Abstand in Schulen vollkommen ignoriert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:54:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Bz4dnfrJOXlfnK5EuezfgHuwO8yV2l7zyBcXcdsLfew=", "username": "Felix-PS-JqWoMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:54:43.995Z", "updated_at": "2020-11-17T20:18:28.795Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "0f14f445-fa10-4e64-8b2c-5fdf044aee73", "body": "Die Kanzlerin war so klug, den Spie\u00df umzudrehen und den L\u00e4ndern mal die Rolle des Schwarzen Peters unterzuschieben. Jetzt haben die Bremser unter den MP's mal die \"Gelegenheit\", eigene Vorschl\u00e4ge f\u00fcr eine ad\u00e4quate Reaktion auf das aktuelle Infektionsgeschehen zu unterbreiten. Aber ob da wirklich was Gescheites bei rauskommt?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:55:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "woZAZvDivZcJuXQRzOJWIbmlsecbTU-e09JB8ucy7i0=", "username": "Argumentor", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:48:47.804Z", "updated_at": "2020-11-18T05:33:18.723Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "cbde8d8f-75d3-4b80-8d77-fcf0a20d219c", "body": "Vermutlich eher nicht", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:55:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NtjmZJzGYsEhbhX8W4PC2tspHgsCA8EtkHCi51hGhO4=", "username": "Lutz-Dpd0ogdZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:07:55.747Z", "updated_at": "2020-11-17T19:55:26.124Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "13c76e70-b44f-455f-bb8a-b2d5d2d9c2cc", "body": "Meines Erachtens ist damit nicht zu rechnen, da es an der n\u00f6tigen Kompetenz mangelt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:38:57.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "5O_lDn3PIiebrB4-q6DNk10GRyzJbnKMeUBfl9OD_ys=", "username": "Sabrina19", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:38:57.183Z", "updated_at": "2020-11-17T20:00:15.626Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "7aecf679-eab7-4d4b-a53d-599f69e70590", "body": "Auch wenn Frau Merkel mit Sicherheit Recht hat noch mehr zu beschr\u00e4nken. Die Ministerpr\u00e4sidenten wollen sich nun profilieren und geben deshalb nicht nach. Vor allem Laschet muss sich beweisen. Alles so durchschaubar!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:49:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AwDmYm_DaEohoq4HWhCOrmgv_NFB51NdmrTxGavbhzo=", "username": "kurt-fkNIjO8WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:49:26.830Z", "updated_at": "2020-11-18T05:33:28.238Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "cef8f447-254e-46dd-b7c3-caceb78b2e86", "body": "Zitat: Vor allem Laschet muss sich beweisen\n\nDas schafft Laschet nicht. Und der liebe Gott bewahre uns vor ihm als CDU-Vorsitzenden und damit auch Kanzlerkandidat. Ich hoffe dass er noch soviel Einsicht zeigt und mit Spahn die Pl\u00e4tze tauscht. Ein Blick auf aktuelle Umfragen sollte Laschet \u00fcberzeugen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:00:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "j9fwRGW4nkIF74DH1G9eG-6UFHAXYbUSl-rmvwqTl1c=", "username": "Robbie-Ae0blnEWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:00:00.628Z", "updated_at": "2020-11-18T11:37:57.471Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "480af1fb-114d-40b4-b494-3d105b6b00fd", "body": "\"eine echte Trendwende aber ist noch nicht in Sicht\". Die k\u00f6nnen die Medien jederzeit einleiten, die \"Trendwende\". Will man aber nicht wenn man weiter von Infektionen spricht und kummulierte Zahlen pr\u00e4sentiert, die nur gr\u00f6\u00dfer werden k\u00f6nnen. Hat fas Kummulieren so an sich. Oder wenn man nur Pro oder nur Kontra argumentiert. Die beteiligten f\u00fcrchten Jobverlust und soziale bzw kollegiale \u00c4chtung. Da geh\u00f6rt aber Mut hin.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:50:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "X3Ih4lzfIObPpcNoOCpRAeGAT1FXxxVKzYBiS5DOWfU=", "username": "Lukas-_IT0y7EZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:50:30.385Z", "updated_at": "2020-11-17T21:30:08.540Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "829ab7bb-2a05-452b-ac47-6f63cca47924", "body": "\"Kumuliert\" \u00fcbrigens... Aber auch damit w\u00fcrden Ihre Aussagen nicht zwingend richtiger. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:52:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:52:25.440Z", "updated_at": "2020-11-17T19:54:34.053Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "fb2f9789-e695-418d-bfa9-fea09ab9719e", "body": "Wo sehen Sie bitte eine, durch \u201edie Medien\u201c zu propagierende Trendwende zum Besseren?!? - Bei aktuell zwischen 11.000 und 22.000 (nicht kunmulierten!) Neuansteckungen...\n\nIhr (politischer?) Wunsch sollte nicht der Logik und simplen Wahrheit im Wege stehen!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:54:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "KVTcR0dNlfVfT1Goaeu7DAd0OtHxU_Dx6cNfJpdsNFE=", "username": "UweSchaefer", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:54:43.515Z", "updated_at": "2020-11-17T19:54:40.277Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "cd014f27-779f-49be-a5d2-d383cd6e8a8c", "body": "Welche Zahlen werden kumuliert? Die t\u00e4glichen Neuansteckungen? Stimmt, man kumuliert die einzelnen t\u00e4glichen Meldungen der Gesundheits\u00e4mter zu einer Gesamtzahl der t\u00e4glich Neuinfizierten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:05:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "aRs7MJje1cR0Ulp1CLtxIrMaPxp3hsfAfmgOGzV_E0U=", "username": "Manfred-HdXA-T8WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:57:24.014Z", "updated_at": "2020-11-17T19:05:36.327Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1a45e9c7-e8bb-47df-a83f-9d903b824812", "body": "Niemand schaut auf die kumulierten Zahlen.\n\nVielleicht sollten sie mal Ihre eigene Fixierung \u00fcberpr\u00fcfen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:58:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bX44yFznYAQY0cVtvX44ngA653gnELso6NeLXDoK4Ds=", "username": "EnricoHRO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:58:01.946Z", "updated_at": "2020-11-17T20:56:35.439Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "1f5a0cc4-3dd3-45d2-9746-03daa5b6df30", "body": "Ich kann auch nicht mehr h\u00f6ren, dass Schulen sich nicht auf die ver\u00e4nderten Herausforderungen eingestellt h\u00e4tten. F\u00fcr die Beruflichen Schulen in meinen Regierungsbezirk kann ich sagen: Das stimmt nicht. Die w\u00fcrden einen Wechselunterricht inzwischen gut hinbekommen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:52:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:52:03.146Z", "updated_at": "2020-11-17T20:46:48.358Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "974fbb5e-1720-4a10-82e9-656a370dd14b", "body": "Das gilt f\u00fcr viele Schulen. Der Grund warum das nicht gemacht wird ist nicht logisch, sondern ideologisch ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:53:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:53:24.591Z", "updated_at": "2020-11-18T05:34:17.785Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "092501dc-e9d5-4c05-a2fc-09a6b15d44e7", "body": "Das k\u00f6nnen auch nur diejenigen sagen, die das nicht umsetzen und mit den Konsequenzen leben m\u00fcssen. Wie ahnungslos der Bund im Bildungsbereich ist, l\u00e4sst sich immer wieder an den Publikationen des Bundesbildungsministeriums erkennen..... oder auch an der Spitze des Hauses.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:57:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WpJc5A4A0gGymGpLCFye1FVBrFZ32MAWW8s-H7oCwfs=", "username": "Roland-NH1bhJGMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:57:13.277Z", "updated_at": "2020-11-17T19:58:49.026Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7c7d03ec-4009-4402-9165-cefc8e6f7edb", "body": "Ich muss das umsetzen,  ich bin Lehrer, und ja, es ist vielerorts machbar, wenn auch leider nicht \u00fcberall ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:01:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:01:58.183Z", "updated_at": "2020-11-17T19:53:49.993Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "46b95229-ab5d-4ec3-b6d2-5bf7dbab1132", "body": "Ich bin auch Lehrer und seit drei Wochen im Wechselbetrieb. Es ist nicht machbar, wenn Sie die angestrebten Kompetenzen ohne massive Mehrarbeit in diesem Jahr erreichen wollen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:06:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WpJc5A4A0gGymGpLCFye1FVBrFZ32MAWW8s-H7oCwfs=", "username": "Roland-NH1bhJGMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:06:49.430Z", "updated_at": "2020-11-17T20:56:14.763Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1719708d-ac81-4217-a38f-602cb1222efa", "body": "Es gibt einen Haufen Leute die bereits in Kurzarbeit sind.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:14:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:14:41.494Z", "updated_at": "2020-11-17T19:24:54.766Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "742122c4-d9f8-4573-ba3c-6859baefce6f", "body": "Bew\u00e4hrte Strukturen . \nF\u00f6deralistische Strukturen - die gew\u00e4hlten Ministerpr\u00e4sidenten kennen nicht nur ihre L\u00e4nder und Probleme - sondern m\u00fcssen Beschl\u00fcsse auch umsetzen. \n\nDer Kanzlerin und Ihren Beratern \nist aus meiner Sicht momentan nicht nur das Augenma\u00df verloren gegangen . \nWenn ab 11. neue Testmethoden greifen - dann war das Timing gro\u00dfartig (?) oder unerheblich ? \n\nIst doch ok. \nWer keine Symptome hat,  braucht \nnicht (unbedingt ) getestet zu werden ... \nDenn dieser Mensch landet jedenfalls nicht wegen Corona auf der Intensivstation , ja sogar nicht  mal beim Arzt. \n\nDas bisher alles schlagende \nArgument f\u00fcr alles Tun  - das Gesundheitswesen. \nIn \u00d6sterreich liegt der offizielle \n Wert bei \u00fcber 520 / 100.000 . \n\nDeutschland Mitte November - noch sind gut \u201eBetten\u201c frei. \nUnd nat\u00fcrlich erwarte ich , dass endlich und \u00fcberall in Pflegeheimen getestet wird -  damit es eben nicht solche Ausbr\u00fcche gibt mit diesen schlimmen Folgen.\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:59:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "qMIdkQRL_ztOq0dcgGVo2BgK19ba02TqbieaNIZOXu8=", "username": "Sol-kAE-gGpGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:52:44.676Z", "updated_at": "2020-11-17T20:44:31.202Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "b85a9c08-8da8-4134-8f9e-b032f030f3c9", "body": "Ihre einlassungen erscheinen mit etwas wirr", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:07:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NtjmZJzGYsEhbhX8W4PC2tspHgsCA8EtkHCi51hGhO4=", "username": "Lutz-Dpd0ogdZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:07:09.836Z", "updated_at": "2020-11-17T20:44:38.570Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "fdac53da-a4a8-45f8-85d3-8cb1e1b1b37e", "body": "Hey , von Ihnen habe ich ja noch GAR nichts lesen d\u00fcrfen ... \ndann lesen Sie bitte / vielleicht nochmal ? \nGuter Wille schadet nie \ud83d\ude0a", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:11:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "qMIdkQRL_ztOq0dcgGVo2BgK19ba02TqbieaNIZOXu8=", "username": "Sol-kAE-gGpGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:11:06.106Z", "updated_at": "2020-11-17T19:57:10.309Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "43c475c4-b826-40b6-ac34-9fc1d1eb94c5", "body": "\u201e noch sind gut\u201cBetten\u201c frei.\n\nLieben Dank. Nehmen Sie sich doch bitte Einmal die Zeit und lesen Sie genau nach, wie der Begriff \u201eexponentielles Wachstum\u201c im Rahmen einer Pandemie zu verstehen ist.\nDann nehmen sie doch bitte die Gesamtzahl der \u201enoch gut freien Betten\u201c und legen den zu erwartenden exponentiellen Grad an Ansteckungen und daraus folgenden Bettenbedarf daneben. Danach schreiben Sie doch bitte hier auf, ab wann die Bettenreserve aufgebraucht ist.\nUnd bitte nicht schummeln.\nEs k\u00f6nnte jemand aus Ihrer Familie sein, der eines brauchen wird.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:12:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:12:30.194Z", "updated_at": "2020-11-17T19:57:34.969Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "39802f15-61a3-412f-8b42-592b47c76cb4", "body": "Auch ich kann nicht in eine Glaskugel schauen. \n\nDie mir zug\u00e4nglichen Daten zeigen: \nBerlin ist am schlechtesten aufgestellt, \n\nBaden W\u00fcrttemberg \nkomplett unter dem Durchschnitt -und das  bei ziemlich hohen Infektionen \n\nJetzt Visite - Thema Corona ... \n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:17:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "qMIdkQRL_ztOq0dcgGVo2BgK19ba02TqbieaNIZOXu8=", "username": "Sol-kAE-gGpGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:17:25.742Z", "updated_at": "2020-11-17T20:13:50.130Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a83dbb60-60e9-4037-934f-af7614065b95", "body": "Dann vielleicht sp\u00e4ter... die Daten gibts umsonst beim RKI.\nJetzt Lekt\u00fcre - Thema Covid", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:27:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f5wpDWFoYgGqs6xp_J0MR37AKuAnZ2-m2Ae3UgeXD1U=", "username": "Gero-CeyET3yWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:27:18.796Z", "updated_at": "2020-11-17T19:57:56.167Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ed663258-c398-496f-a83b-9314f99c23da", "body": "Bin grad im RKI - \nIm ganz \nneuen Reporting - Bereich ( seit gestern ) \nIm DIVI Intensivregister mit den Fallzahlen \n\nMein Fazit: \nDemnach m\u00fcssten dann einige \nplanbare OP s bald verschoben werden \n\nAktuell : sind 6.519 ITS Betten ohne Notfallreserve ( 12.071) frei . \n\nHat ja der Saarl\u00e4nder MP schon vor Tagen gefordert - die Neuauflage der \nWartebetten - Ausfallentsch\u00e4digung f\u00fcr Krankenh\u00e4user. \nH\u00e4ngt alles mit allem zusammen \n\nDer beste Schutz ist \nAHAL \nein funktionierendes Immunsystem  \nTests \nL\u00fcfter und andere innovative Ideen\nEine hilfreiche App (!) f\u00fcr die Kontaktverfolgung \n\nDavon reden wir alle ja schon l\u00e4ngere Zeit \n\nDas Entscheidende sind aber die B\u00fcrger, die m\u00fcssen ALLES umsetzten ... \nes geht nur mit ihnen - nicht gegen sie . \n\nDanke f\u00fcr den Tipp \ud83d\ude09\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:15:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "qMIdkQRL_ztOq0dcgGVo2BgK19ba02TqbieaNIZOXu8=", "username": "Sol-kAE-gGpGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:13:38.203Z", "updated_at": "2020-11-17T20:15:10.332Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "946814a5-6873-47a4-8d1c-dc2b3c1b036d", "body": "H\u00f6rt dich endlich mit diesem massnahmenwahn auf. 90% der Bev\u00f6lkerung sind so klug und halten sich an vern\u00fcnftige Vorgaben, die restlichen 10% kann man auch nicht mit den sch\u00e4rfsten massnahmen erreichen, da sie sich eh nicht daran halten werden. Wir haben noch die schlimmsten Monate vor uns mit Januar und Februar. Wenn wir uns ab jetzt 5 Monate zu Hause einsperren m\u00fcssen oder noch weitere Wirtschaftszweige schliessen, wird das unser wirtschaftlicher Untergang. Deutschland ist eh schon schwer angew\u00e4hlt. Das ganze Gesundheitssystem muss ja auch bezahlt werden und das geschieht nun mal durch Steuern.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:52:57.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:52:56.764Z", "updated_at": "2020-11-18T09:24:58.283Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "393e80b7-0943-494d-a5c4-8686a522dbef", "body": "\u00c4hm, nein. Wir m\u00fcssen das exponentielle Wachstum der Infektionszahlen durchbrechen, sonst bekommen wir in K\u00fcrze ein ernsthaftes Problem mit der Intensivbettenbelegung.\nUnd das geht nun mal nur mit einer vor\u00fcbergehenden Vermeidung von so vielen Kontakten wie m\u00f6glich. Da helfen ge\u00f6ffnete Cafes oder Fitnessstudios gewiss nicht weiter.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:58:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "woZAZvDivZcJuXQRzOJWIbmlsecbTU-e09JB8ucy7i0=", "username": "Argumentor", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:58:39.175Z", "updated_at": "2020-11-18T09:25:18.112Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "61d4aa5a-c266-467f-a4ff-77c3c10c734c", "body": "Das exponentielle Wachstum ist durchbrochen. Und nein, es geht nicht nur um Cafes und Fitnessstudios.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:59:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WpJc5A4A0gGymGpLCFye1FVBrFZ32MAWW8s-H7oCwfs=", "username": "Roland-NH1bhJGMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:59:46.179Z", "updated_at": "2020-11-18T09:25:27.209Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "683fbdb0-8231-4d68-8b4b-20bb0cb24865", "body": "Und warum ist es \"durchbrochen\" (was es im \u00dcbrigen noch gar nicht ist - wir haben grad mal eine Stagnation)?\nVielleicht gerade *wegen* der beschlossenen Einschr\u00e4nkungen?!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:06:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "woZAZvDivZcJuXQRzOJWIbmlsecbTU-e09JB8ucy7i0=", "username": "Argumentor", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:06:05.381Z", "updated_at": "2020-11-18T09:25:39.071Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "26edf446-43fa-4cbf-8db6-ee7529b3e240", "body": "Dachte die wirken sich erst 14 Tage sp\u00e4ter aus. Nat\u00fcrlich stabilisiert sich kurve erst bevor sie wieder f\u00e4llt und jetzt kommst. Im Januar wird sie wieder steigen. So wie immer bei Atemwegserkrankungen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:08:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:08:59.214Z", "updated_at": "2020-11-17T20:43:11.445Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "113051e0-b3af-4536-a584-74810632504c", "body": "Eine Stagnation der Zuw\u00e4chse entspricht linearem Wachstum, welches deutlich langsamer ist als exponentielles Wachstum. \n\nExponentielles Wachstum zeichnet sich dadurch aus, dass immer der gleiche Prozentsatz dazu kommt. Wenn der Prozentsatz, der dazu kommt sinkt, ist das exponentielle Wachstum schon durchbrochen.  ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:14:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WpJc5A4A0gGymGpLCFye1FVBrFZ32MAWW8s-H7oCwfs=", "username": "Roland-NH1bhJGMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:14:47.716Z", "updated_at": "2020-11-18T09:26:19.078Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "59795b8f-5448-4a93-88df-e68ebaf8a933", "body": "Ist aktuell ein Fitnesstudio oder ein cafe ge\u00f6ffnet? Unabh\u00e4ngig davon, dass es seit 2 Wochen kein solches Wachstum mehr gibt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:00:57.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:00:56.390Z", "updated_at": "2020-11-17T20:43:23.225Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "41a1f04e-20bd-4a2d-9cee-492b57f25448", "body": "Aktuell nicht, und das muss (leider) vorerst so bleiben.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:04:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "woZAZvDivZcJuXQRzOJWIbmlsecbTU-e09JB8ucy7i0=", "username": "Argumentor", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:04:13.847Z", "updated_at": "2020-11-17T19:55:53.874Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a1ff29ad-c196-492a-bfbe-fdc54eeb1bd5", "body": "Nichts anderes habe ich geschrieben. Die massnahmen so zu belassen wie sie sind. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:07:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:07:12.574Z", "updated_at": "2020-11-17T19:38:37.533Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "ae502cc3-23dd-4d29-8267-e60faa7070df", "body": "Sport in festen Gruppen (Vereine, Kurse bei kommerziellen Anbietern) sind kein Problem und durch Anwesenheitslisten gut nachverfolgbar. Ein \"offener\" Studiobetrieb der Fittnness-Discount-Ketten, wo in gro\u00dfen S\u00e4len sich verschiene und wechselnde Kunden treffen, w\u00fcrde ich nicht zulassen (Begrenzung offener Angebote auf 5 Pl\u00e4tze im gleichen Raum, wobei jeder Raum eigenst\u00e4ndige Zug\u00e4nge braucht, w\u00e4ren das Maximum).", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:27:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "E1lec7J54iZCBc3Vm2urRzQdXhhCaIpi3DeYN5GZpWc=", "username": "Holger -CXs0GFEWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:27:02.148Z", "updated_at": "2020-11-17T19:27:02.526Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "575ce4ae-8e05-4ddd-8d96-ec7f38567bdd", "body": "Wenn sich 90% klug verhalten w\u00fcrden, w\u00e4re es kaum zu diesem rasanten Anstieg gekommen. Von den Menschen, die ich kenne, gebildete Menschen mit Ausbildung oder Hochschulabschluss sind es jedenfalls keine 90%. Eher 70. Was schlagen Sie denn vor, gegen exponentielles Wachstum, gegen \u00dcberbelegung der Krankenh\u00e4user, gegen Pflegekraftmangel. \nJa, man erkennt jetzt, wie schei\u00dfe vieles ist. Aber man kann nicht innerhalb weniger Wochen IntensivpflegerInnen ausbilden. Das hat ja schon mit den Quereinsteiger-Lehrern nicht geklappt. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:53:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "qgmPTzCEr8KF_InJx90Ow0yuPq4bUJ7-pDNnLf4MfHg=", "username": "G.-dnoD_qCWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:05:20.523Z", "updated_at": "2020-11-17T19:53:31.943Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 366, "end": 373}, {"start": 366, "end": 373}], "replies": []}]}, {"id": "ef38463e-8896-42dd-a9c5-d1b5c0da3260", "body": "Was sind das bitte f\u00fcr L\u00fcgner \u00fcberall. St\u00e4ndig sagen sie, dass es ca. 2 Wochen dauere, bis sich Ma\u00dfnahmen \u00fcberhaupt auswirken. Jetzt hat sich nach 2 Wochen kaum noch was getan angeblich. Und man will direkt weiter versch\u00e4rfen. An einem Zeitpunkt, wo der rechtswidrige Lockdown gerade erst zeigen k\u00f6nnte, ob er wirkt. ES REICHT MIR!!! MERKEL und Co haben jede Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit verloren! Man h\u00e4tte den ganzen Sommer Zeit um mehr Personal f\u00fcr die Intensivaufgaben zu schulen und weiterzubilden!! Personal auf anderen Stationen wird ja eh nicht mehr gebraucht. An allem anderen au\u00dfer Corona darf man ja sterben. Das interessiert ja keinen ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:55:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cEwW2-OdqVdY7u2-VYt7zEc686lHRQ95B5dRPvWAlb8=", "username": "David-4tamYF8Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:55:22.141Z", "updated_at": "2020-11-18T20:24:06.845Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 602, "end": 609}, {"start": 23, "end": 29}], "replies": [{"id": "fb6da38e-c966-4a23-a679-541b16f8147e", "body": "Ich denke, Sie haben den \"rechtswidrigen Lockdown\" nicht gebraucht um zu \"erkennen\", dass Ihnen die Politik eher generell nicht passt... (zumindest nicht die der eher gem\u00e4\u00dfigten Parteien). ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:58:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:58:48.584Z", "updated_at": "2020-11-18T20:24:43.723Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0a6b5eea-5c20-4ff1-a812-e8d0460f30a4", "body": "Korrekt. Mir passen keine Parteien, die sich \u00fcber geltendes Recht hinwegsetzen und das GG ignorieren. Deshalb w\u00e4hle ich n\u00e4chsten Herbst erstmalig alternativ ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:00:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cEwW2-OdqVdY7u2-VYt7zEc686lHRQ95B5dRPvWAlb8=", "username": "David-4tamYF8Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:00:43.166Z", "updated_at": "2020-11-18T20:24:50.346Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e98639ac-4329-44f0-92da-5bfef1c4aead", "body": "Ist in Ordnung. Ich denke, unsere Demokratie kann das ertragen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:01:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:01:54.331Z", "updated_at": "2020-11-18T05:36:52.896Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c39bb2c7-4124-4691-ac24-4cd641c125bd", "body": "Bitte,bitte tun Sie das! Damit ich mich nicht mehr fremd sch\u00e4men  muss!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:33:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "2y3M2DSAkaTsD7IdHSKp-a7iXOjqMDUo-zZy1trvBlE=", "username": "J\u00fcrgen-tAu5DKdMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:33:26.669Z", "updated_at": "2020-11-18T08:59:23.381Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "9128d55b-d6b9-4930-b561-5ae34b2af392", "body": "Wenn Sie die Alternative als Alternative sehen, lesen Sie bitte vorher ganz genau das Parteiprogramm. Die Alternative ist in keinem Fall eine gute. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:38:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ttzxGyth5v0nCrUpUVZ7qt2Mc01_8w8RsLqGMjXUsVQ=", "username": "nicole-o-U5v2yZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:38:52.365Z", "updated_at": "2020-11-18T08:59:34.784Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "6683032c-6a19-4561-ba00-30ef96eaf8df", "body": "Die Diskussion \u00fcber Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit ist schwierig, da einige Leute offensichtlich so ver\u00e4ngstigt sind, dass ihr leben wirklich nur aus corona zu bestehen scheint. Vor 2 Wochen hat mir hier jemand vorhergesagt, dass wir Ende November 20.000 Patienten auf intensiv in Deutschland haben werden. Jemand der so etwas sagt und glaubt, sieht es nat\u00fcrlich verh\u00e4ltnism\u00e4ssig alles zu schliessen und sich zu Hause einzusperren.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:59:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:59:46.683Z", "updated_at": "2020-11-18T00:22:01.969Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "6b18b03a-dd4d-4b6b-a66f-3d92f0335a1b", "body": "Ich erinnere mich - \nJa immer eine neue Angst - seit M\u00e4rz \n\nH\u00f6re gerade : \u201ewertvolle Zeit verloren \u201e \nUnd 14.000 Neuinfektionen \nDie MP Schwesig - topp - mich \u00fcberzeugte sie . \nSie spricht klar und verst\u00e4ndlich. \nDie B\u00fcrger sollen doch mitgenommen \nwerden ? Oder was ist hier das Ma\u00df der Dinge?\n\n\u00dcbrigens : \n106 Schulen sind heute  geschlossen , nur . \n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:07:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "qMIdkQRL_ztOq0dcgGVo2BgK19ba02TqbieaNIZOXu8=", "username": "Sol-kAE-gGpGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:07:17.098Z", "updated_at": "2020-11-17T19:16:37.655Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "71ae3f02-c3e9-4f40-b5b8-1219d43bb47d", "body": "Im M\u00e4rz wurde \u00fcber 1 mio tote in einem Jahr in Deutschland prognostiziert. Nat\u00fcrlich macht das Angst.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:10:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:10:41.559Z", "updated_at": "2020-11-18T00:22:37.873Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1a5a5d7a-c1b9-49ed-9844-57b0c1548d47", "body": "Wenn Sie die aktuellen Zahlen aus New York City (0,287% der Bev\u00f6lkerung an Covid19 verstorben) auf Deutschland hochrechnen kommen Sie auf 240.000 Verstorbene. Eine Herdenimmunit\u00e4t gibt es aber auch in New York nicht. Antik\u00f6rpertests ergeben, dass 20-25% der Menschen infiziert waren.\nDas Medianalter in NYC (36,5 Jahre) liegt deutlich unter dem Medianalter in Deutschland (46,8 Jahre). Deshalb sind f\u00fcr Deutschland mehr Verstorbene zu erwarten. Unter diesen Bedingungen w\u00fcrde auch das deutsche Gesundheitssystem zusammenbrechen.\nAlso: So falsch ist die genannte Million leider nicht. Nur die bisher recht konsequenten Ma\u00dfnahmen haben das verhindert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:25:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NgRlWwJsntf93rbQmg-iU0g9RGC-6-MdhEaNxqmodlQ=", "username": "Alex-jFlznaUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:16:37.244Z", "updated_at": "2020-11-18T20:39:02.383Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "de9d36ba-67ad-453c-8315-c5b13d729d62", "body": "\"Man h\u00e4tte den ganzen Sommer Zeit um mehr Personal f\u00fcr die Intensivaufgaben zu schulen und weiterzubilden\"\n\nGenau das wurde ja auch getan. Nur fehlen diese Kr\u00e4fte dann wieder in anderen Bereichen und k\u00f6nnen eine jahrelang ausgebildete Intensivpflegekraft nach ein paar Wochen Crashkurs gewiss nicht zu 100% ersetzen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:02:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "woZAZvDivZcJuXQRzOJWIbmlsecbTU-e09JB8ucy7i0=", "username": "Argumentor", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:02:08.854Z", "updated_at": "2020-11-18T20:39:45.203Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f216b74c-2570-4e75-812f-bb935df4a4bf", "body": "Es h\u00e4tte schon gereicht, wenn man den Sommer \u00fcber nicht 2000 intensivbetten abgebaut h\u00e4tte. Und wer ist nicht glaubt, dass so etwas in der Pandemie geschehen kann, bitte im intensivbettenregister nachsehen.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:33:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:03:48.883Z", "updated_at": "2020-11-18T00:23:38.737Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a5875869-d872-45b6-a2e4-2be051bb780b", "body": "Es geht nicht um die Betten. Der Flaschenhals besteht in fehlendem Personal.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:08:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "woZAZvDivZcJuXQRzOJWIbmlsecbTU-e09JB8ucy7i0=", "username": "Argumentor", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:08:26.343Z", "updated_at": "2020-11-18T20:39:56.530Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "161a2e95-35f9-4fd2-af7f-a403e1de5d09", "body": "Dss ist leider richtig. Trotzdem verstehe ich nicht wie man in einer Pandemie 2000 bestehe Betten aufl\u00f6sen kann. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:16:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:16:48.049Z", "updated_at": "2020-11-18T09:00:40.866Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a7ecbc4d-3447-4b49-a1d1-0b2b5e06447b", "body": "Wobei auch die Anzahl an Menschen, die bei einer Covid-19 Ausbreitung auch bei optimaler Versorgung sterben w\u00fcrden, einfach unertr\u00e4glich hoch ist. Wir sollten besser bis zu einer kompletten Impfstoff-Versorgung die Aschbacken zusammenkneifen, und die Kontakte selbst minimieren. W\u00e4re schade, wenn ich schon auf meine Eltern verzichten m\u00fcsste.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:24:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "oKCHbpP3Me301cdH3QVJor5NuF2ytYYfjFEU1h3vQIk=", "username": "Alexander-6LJc3vMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:24:11.428Z", "updated_at": "2020-11-18T20:40:20.445Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 100, "end": 107}], "replies": []}]}]}, {"id": "c8a63ff3-541e-4db0-960e-2421eb7bf187", "body": "In einem Krankenhaus waren Sie nie t\u00e4tig, gell?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:03:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:03:38.876Z", "updated_at": "2020-11-18T20:40:26.954Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a7ae9d5a-9406-4db3-b530-d5597b81ce11", "body": "Der Lockdown soll uns wieder auf Infektionsraten bringen die die Gesundheits\u00e4mter verfolgen k\u00f6nnen.\nWenn die Infektionsraten nicht schneller fallen als vom letzten Dienstag auf diesen Dienstag erreichen wir diesen Wert Mitte M\u00e4rz 2021.\nDeshalb sind die aktuellen Einschr\u00e4nkungen nicht ausreichend. Regeln wie jedes Kind trifft nur noch ein Kind halte ich nicht f\u00fcr zielf\u00fchrend.\nDeshalb bleibt eigentlich nur noch eine Einschr\u00e4nkung des Schulbetriebs oder der Gesch\u00e4fte die jetzt noch offen haben.\nIch bin ziemlich sicher, dass die Gesch\u00e4fte kein gro\u00dfer Treiber sind.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:11:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NgRlWwJsntf93rbQmg-iU0g9RGC-6-MdhEaNxqmodlQ=", "username": "Alex-jFlznaUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:11:04.671Z", "updated_at": "2020-11-18T20:40:48.148Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "ff9245d6-ad1e-4472-a562-bbba461dbd89", "body": "IWas soll man von diesen Politiker f\u00fcr eine Corona Strategie noch erwarten, wenn ihnen nach 7 Monaten nur st\u00e4rkere Kontaktverbote einfallen?\n\nMerkel hat jetzt kapiert, dass die neuen FFP 2 Masken sicher vor Corona Infizierung sch\u00fctzen, und will diese Masken jetzt an unsere Alten mit Kosten Beteiligung  verteilen.\n\nAber sie immer noch nicht kapiert, dass man mit diesen FFP 2 Masken auch erfolgreich die Pandemie vernichten kann. Sie wie uns S\u00fcdkorea und China st\u00e4ndig mit Erfolg zeigen. \n\nDenn wenn jeder so eine Maske tr\u00e4gt, dann kann sich Corona nicht mehr verbreiten, weil es keinen Wirt mehr findet. Dann verhungert Corona im Lande. Das erkl\u00e4ren doch die Virologen schon seit einem Jahr. So einfach ist das. \n\nAber nein, die Politiker mit Merkel wollen dann alle 4 Monate wieder einen noch h\u00e4rteren Lockdown mit noch mehr Kontakt Verboten anordnen.\n\nUnsere Politiker pflegen und erhalten so Corona \u00fcber Jahre im Land, und hoffen auf einen Impfstoff. Und beraten und beraten und........", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:02:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Kjp9k8QtiS1yPgCecf7Yie6g_vDN_u5wiBzMdjDgP6A=", "username": "prologo", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:55:29.878Z", "updated_at": "2020-11-17T21:25:26.039Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 414, "end": 424}, {"start": 414, "end": 422}], "replies": [{"id": "06a34abe-0637-4855-959d-5ebcb0f3f2d2", "body": "Ich f\u00fcrchte, das Problem sind nicht die Infektionen, die trotz Alltagsmaske passieren, denn davon sind nur sehr wenige bekannt (meist im medizinischen Bereich). Das Hauptproblem sind ehr die Situationen, in denen gar keine Maske getragen wird: innerhalb der Familie, bei Treffen mit Freunden, beim gemeinsamen Arbeiten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:11:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lzmC_KMB5gUIcsxfrnTXUStNMye-qs5ZFjXn67PmeYQ=", "username": "Cailean", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:11:37.842Z", "updated_at": "2020-11-18T05:40:52.585Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "f065ea4e-685f-4344-94ea-af6b56d6495a", "body": "Testen statt Masken! Wenn mehr Schnelltests eingesetzt w\u00fcrden (optional als h\u00e4uslicher, t\u00e4glicher Schnelltest), dann w\u00fcrde die Dunkelziffer aufgedeckt und damit die unerkannte Weiterverbreitung eingeschr\u00e4nkt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:19:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "E1lec7J54iZCBc3Vm2urRzQdXhhCaIpi3DeYN5GZpWc=", "username": "Holger -CXs0GFEWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:19:49.477Z", "updated_at": "2020-11-17T21:39:54.651Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7e927452-6f6f-4010-bb28-79ce0e757f72", "body": "Ich glaube, dass die Kapazit\u00e4ten der Labore nicht ausreichen w\u00fcrden, um die falsch-positiven Schnelltests zu verifizieren.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:24:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "M1LD1JAULOyAzfcNUHo0GhNlD3HaTftmDeDAhI-UPbI=", "username": "deepthought", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:24:08.556Z", "updated_at": "2020-11-17T19:51:16.286Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "77f119e6-e775-4d26-b945-1796c0652431", "body": "Und wieder lassen sie wertvolle Zeit verstreichen....bis an den Schulen alles implodiert. Ich habe es langsam satt von unf\u00e4hige Dilettanten wie Kretschmann gesagt zu bekommen, was gut f\u00fcr die Sch\u00fcler  ist. Von meiner Schule aus kann es sofort losgehen mit Hybrid-Betrieb. We are ready.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T18:59:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "oLytfCkUryslGl7QQKkHTY-C0xSN73dfoTexfWD5Ugk=", "username": "Matthias-xouZGbCWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T18:59:53.183Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:20.034Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a023b21a-dbb4-4110-a6d8-a9eb9ced8e9c", "body": "Wenn Merkel sagt, dass sie sie Schulen offen halten will, dann meint sie damit: Macht ihr mal, ich mach euch die sowieso bald zu...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:02:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "t8Xai07UMZ1ZiMUjI1Zzr9ENbGbuDTzJ55VfcYZOoiQ=", "username": "Marcel-HFC8s2yWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:02:43.887Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:30.769Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0e4d39e6-f0d1-46f3-9b0c-660c3e8791f1", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:05:28.580Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:35.439Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "01131756-d15f-4492-9bff-ddbefe481d06", "body": "Sehr gut, ein Thema weniger n\u00e4chsten Montag. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:08:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "t8Xai07UMZ1ZiMUjI1Zzr9ENbGbuDTzJ55VfcYZOoiQ=", "username": "Marcel-HFC8s2yWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:08:16.413Z", "updated_at": "2020-11-17T20:53:08.559Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a93f1b78-b387-42ab-ab8b-9d2e8e209fdf", "body": "Das w\u00e4re dann in NRW eine ministernde Anwaltsgehilfin!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:22:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "M1LD1JAULOyAzfcNUHo0GhNlD3HaTftmDeDAhI-UPbI=", "username": "deepthought", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:22:11.467Z", "updated_at": "2020-11-17T20:53:17.437Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "d1f19b10-ce4f-4bb6-a838-b4938bd2c96a", "body": "Hybrid-Schulen werden den Abstand zwischen guten und schlechten Sch\u00fclern bzw. zwischen Familien, die gute oder nur wenig Unterst\u00fctzung geben k\u00f6nnen, steigen.\nWer Hybrid fordert, geh\u00f6rt entweder der Elite an oder ist der Meinung \"Wenn ich H.IV hab, kann mein Kind sp\u00e4ter auch vom Amt leben\".", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:14:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "E1lec7J54iZCBc3Vm2urRzQdXhhCaIpi3DeYN5GZpWc=", "username": "Holger -CXs0GFEWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:14:15.303Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:57.633Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2fb78f4b-8435-41b6-a3d2-4d5fb5ddc7d3", "body": "Muss man nur flexibel und kreativ organisieren. Man kann beispielsweise auch Unterricht streamen (Pr\u00e4sentation statt Schiefertafel, Videokamera und Mikro, Beamer ode rgro\u00dfer Monitor etc. etc.), und niemand sagt, dass jeder einzelne Sch\u00fcler exakt zu 50% zu Hause sein kann. Gerne k\u00f6nnen die, die Lerndefizite oder nicht ausreichendes Equipment haben zu 100% den Unterricht im Klassenzimmer genie\u00dfen, daf\u00fcr andere nur zu 25%.\nWenn man jahrelang mit den Remote-Techniken gearbeitet hat, sieht man viele M\u00f6glichkeiten und L\u00f6sungen, unsere Entscheider sehen zur Zeit irgendwie nur Probleme, oder eben... Neuland!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:19:20.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "oKCHbpP3Me301cdH3QVJor5NuF2ytYYfjFEU1h3vQIk=", "username": "Alexander-6LJc3vMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:19:19.889Z", "updated_at": "2020-11-18T06:44:14.373Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0fa4e983-82ac-4aa7-b088-4b6e3023ba60", "body": "Ich mache seit den sp\u00e4ten 90ern regelm\u00e4\u00dfig Videokonferenzen.\nIch habe an der Entwicklung von Mobile Apps und Online spielen gearbeitet, oft in Kooperation mit Leuten, die weit entfernt waren. Ich habe online Schulungen gegeben und besch\u00e4ftige mich jetzt mit der Entwicklung f\u00fcr Virtual Reality. F\u00fcr Freunde habe ich oft Klavier gespielt, weil das pers\u00f6nlich jetzt schwierig ist, inzwischen per Video Stream.  Ich bin kein Technikfeind.\n\nIch bin trotzdem nicht so enthusiastisch. Wenn man mit jemandem kommuniziert und kooperiert, sind digitale Ger\u00e4te hilfreich, aber noch viel besser ist es, wenn man im gleichen Raum ist (gerne auch mit den Ger\u00e4ten).\nDer Bildschirm bleibt ein Guckloch.  Man kommt irgendwie zurecht damit, aber ich kann mir keine Situation vorstellen, wo man digital auf Entfernung besser oder wenigstens gleich gut zusammenarbeiten k\u00f6nnte als direkt. \nUnd selbst das, was man sich digital leicht vorstellen kann, ist nicht erreicht: Videokonferenzen mit gutem Ton, gutem Bild und nicht deutlich sp\u00fcrbarer Latenz lassen \u00fcbliche Internetzug\u00e4nge nicht zu.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:06:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AJgCvWKX2D7TQQBycaBnJ5vMWQK0KFURkFQwbxlXhVU=", "username": "Christian-c8QWP_rZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:59:52.244Z", "updated_at": "2020-11-18T08:56:21.951Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "b1486cef-11f5-4eb5-8879-3030f3dcb642", "body": "Naja, Holger, f\u00fcr mich h\u00f6rt sich das oft nach Scheinargumenten seitens der Politik an...die Bildungsgerechtigkeit bleibt schon seit Jahrzehnten auf der Strecke, weil eben lieber in einem komplett veralteten System verharrt wird. Hybridunterricht k\u00f6nnte, wenn richtig durchgef\u00fchrt, auch sehr viele Chancen bieten, f\u00fcr mehr Gerechtigkeit zu sorgen. In dieser Schule-auf-oder-zu-Diskussion habe ich nicht das Gef\u00fchl, dass es wirklich um das Wohl der Sch\u00fcler geht... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:22:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lXuJBpAyHLU6IQw1brVi-ZfQv_QV1-5Gx1YszfGYscE=", "username": "Marei", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:22:30.606Z", "updated_at": "2020-11-17T19:50:02.806Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "496e61c2-c1bd-44cd-b662-e1972762c7e5", "body": "Wir auch \ud83d\ude42", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:08:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:24:41.123Z", "updated_at": "2020-11-18T08:56:49.010Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "5567eea9-88b9-406d-8c86-45106c2ea3fe", "body": "Jetzt wo der Frosch im Wasser sitzt, wird die Temperatur langsam hochgedreht.\n\nWarum hat man nicht vor zwei Wochen schon voll durchgezogen, wenn es so schlimm steht? Warum sch\u00e4rft man jetzt nach, obwohl sich der Scheitelpunkt der Welle abzeichnet?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:00:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "t8Xai07UMZ1ZiMUjI1Zzr9ENbGbuDTzJ55VfcYZOoiQ=", "username": "Marcel-HFC8s2yWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:00:53.096Z", "updated_at": "2020-11-17T20:51:45.816Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "4b159982-13df-4d2d-bd0c-3e8c46d3f26f", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:04:09.686Z", "updated_at": "2020-11-17T19:53:07.649Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "16334bd3-6149-45f7-a4c5-2c9db430895e", "body": "Also wegen zwei Tagen den Scheitelpunkt vorauszusagen, traut sich niemand, der seri\u00f6s ist.\n\nUnd selbst wenn jetzt ein Plateau oder Scheitelpunkt erreicht sein sollte. 80% der Gesundheitsheits\u00e4mter kann \u00fcberhaupt nix mehr nachverfolgen.\n\nSprich bis Februar m\u00fcsste der aktuelle Zustand gehalten werden. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:08:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bX44yFznYAQY0cVtvX44ngA653gnELso6NeLXDoK4Ds=", "username": "EnricoHRO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:07:39.954Z", "updated_at": "2020-11-17T20:52:03.020Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "db1d9c3b-d233-4282-b56b-98178f3e3dd4", "body": "Warum nicht. W\u00e4re doch planbar und f\u00fcr Scholz finanzierbar.\n\nUnd wenn die Zahlen (wenn auch langsam) wieder sinken, \u00f6ffnet man nach und nach wieder.  Je besser das Hygienkonzept, desto fr\u00fcher.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:15:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "t8Xai07UMZ1ZiMUjI1Zzr9ENbGbuDTzJ55VfcYZOoiQ=", "username": "Marcel-HFC8s2yWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:13:45.691Z", "updated_at": "2020-11-17T19:48:08.227Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f071d797-5b4b-4bd9-bd88-36a5c47640fc", "body": "Da gebe ich ihnen sogar Recht Marcel.\n\nAber dann muss man auch erwarten, dass B\u00fcrgermeister, Landr\u00e4te und Ministerpr\u00e4sidenten nicht wieder warten, bis die Inzidenzien bei 300 sind um gezielt und regional zu agieren. Das hat uns ja in die Situation gebracht. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:19:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bX44yFznYAQY0cVtvX44ngA653gnELso6NeLXDoK4Ds=", "username": "EnricoHRO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:19:36.037Z", "updated_at": "2020-11-17T20:52:30.541Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "9c60e0f9-0282-465d-bda5-a673d185940f", "body": "Machspielchen. Ja, lieber Ministerpr\u00e4sidenten, wir haben alle verstanden, dass ihr zust\u00e4ndig seid, und nicht der Bund. Aber ich habe keine Lust, dies mit meiner Gesundheit, oder im Extremfall mit dem Leben meiner Angeh\u00f6rigen oder mir selbst zu bezahlen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:07:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_PDOQWTLlQpzkUeGemfrjZGSlt8WBhWd4SC_Sh__0b4=", "username": "Ca-b4DHFOPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:07:00.409Z", "updated_at": "2020-11-18T05:42:36.453Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "77339090-5d8c-4bfa-b7e4-2db29dfb1cd8", "body": "Lasst uns doch endlich den totalen Lockdown machen. Jeder, ausnahmslos jeder darf Morgen nochmal Konserven, Nudeln und vor allem Toilettenpapier f\u00fcr die n\u00e4chsten vier Wochen kaufen und dann bleiben wir alle sch\u00f6n brav f\u00fcr die n\u00e4chsten vier Wochen in unseren Wohnung. Und schon haben wir die Pandemie besiegt. \n\nDie paar die es dann nicht geschafft haben verbuchen wir dann als Kollateralschaden.\n\nWer Ironie findet kann Sie behalten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:14:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:12:33.128Z", "updated_at": "2020-11-18T00:45:54.874Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "b6386c01-70c0-4c4c-9574-fade12dd0eb8", "body": "\u00dcberall gelten strengste Abstandsregeln - nur in der Schule sitzen 30 fast erwachsene Obersch\u00fcler stundenlang eng nebeneinander. Weil die Schulverwaltungen der L\u00e4nder unf\u00e4hig oder zu faul sind, halbierte Klassen und ein bisschen Fernunterricht zu organisieren !", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:07:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "zmlmJVvGeeTAiyO3l8JZJD0hRPbDL-fjbxcilpr3Irk=", "username": "Frank-aDf2RfqZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:07:50.145Z", "updated_at": "2020-11-18T06:45:50.866Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e00b9ec8-461a-4647-88b6-4eff1b6d8231", "body": "Nicht nur im Unterricht fehlt der Abstand, auch in der \u00f6ffentlichen Sch\u00fclerbef\u00f6rderung.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:09:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "woZAZvDivZcJuXQRzOJWIbmlsecbTU-e09JB8ucy7i0=", "username": "Argumentor", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:09:56.223Z", "updated_at": "2020-11-18T06:45:58.076Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "437aafee-696d-468a-987b-eff830329aea", "body": "Ja - aber da kann man wenigstens selbst entscheiden, wie das Kind in die Schule kommt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:11:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "zmlmJVvGeeTAiyO3l8JZJD0hRPbDL-fjbxcilpr3Irk=", "username": "Frank-aDf2RfqZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:11:17.580Z", "updated_at": "2020-11-17T20:44:57.157Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "693b442a-cc87-4473-932d-48c18a7ca05c", "body": "und im Supermarkt \nund im \u00d6PNV generell\nund bei Qrdnkr Demos\nund bei Fu\u00dfballbundesligisten\nund bei illegalen Partys", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:28:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "etk2w0_j90IewUjDUYrXK-VkCd3xYiGPgkyiRGxDKJs=", "username": "Renes_eigene_Meinung", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:28:32.863Z", "updated_at": "2020-11-17T20:50:50.511Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "99e06ac0-bc1a-42e7-ba2d-ac99e5026539", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:11:31.597Z", "updated_at": "2020-11-17T20:50:51.349Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b7b5f108-4681-491e-a5fa-0f5dc4164a09", "body": "Bitte dann unbedingt auch den \u00d6PNV schliessen. Hier kann der Abstand auch nicht gew\u00e4hrt werden und es sind dort 100te von Menschen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:13:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:13:00.820Z", "updated_at": "2020-11-17T19:53:53.883Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4b6448bc-a8d0-4dfe-af01-89395265bb79", "body": "Und die n\u00f6tigen Lehrer sowie Klassenr\u00e4ume, nat\u00fcrlich mit hochwertiger L\u00fcftungstechnik kommen aus dem Fotokopierer?\nEs r\u00e4cht sich jetzt halt, dass man das Bildungssystem seit Jahrzehnten tot spart.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:44:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "CPmjtAKW-8-356PHATUQ7ukOl5N5NHShD8uCcuU-t4w=", "username": "Fred-2jirWUEWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:44:09.841Z", "updated_at": "2020-11-17T19:47:08.791Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "64b1a7b0-c8d5-4939-bbae-c527cefb4dad", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:09:57.408Z", "updated_at": "2020-11-17T20:49:50.434Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7155774b-d404-429e-a2e3-74940c87f809", "body": "\"Alle Lehrer und die Mehrheit der Sch\u00fcler\" - k\u00f6nnen Sie das belegen? Davon sind wir weit entfernt. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:11:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:11:06.739Z", "updated_at": "2020-11-17T20:41:00.511Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "50cba3d3-e8ac-4c08-970c-d7550cffed35", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:14:06.545Z", "updated_at": "2020-11-17T20:42:38.713Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "1c1c3766-3b75-49e2-b69c-9319886ea171", "body": "Gehen Sie davon aus, dass Ihr Szenario mit allen Lehrern und vielen Sch\u00fclern so schnell nicht eintreten wird. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:15:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:15:04.362Z", "updated_at": "2020-11-17T20:57:51.639Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a1c112a2-7aeb-4c2c-b79d-6c42338e4b81", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:17:20.897Z", "updated_at": "2020-11-17T19:43:41.742Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "08fb5e6a-896d-443c-baa1-e5819478a7b8", "body": "Ich kann Ihnen nur sagen, dass an unserer Schule 1 Lehrer (von \u00fcber 80) und 6 Sch\u00fcler von \u00fcber 1000 bisher erkrankten. Von daher ist die Situation nicht optimal, aber wohl noch unter Kontrolle. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:19:20.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:19:20.272Z", "updated_at": "2020-11-17T20:42:57.539Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c73ef6aa-c59b-42f7-b923-5f161418727f", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:21:15.228Z", "updated_at": "2020-11-17T20:43:19.385Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "bfa10074-9cce-4c2e-a7bc-94a516809fcb", "body": "Hypochonder bitte zuhause bleiben ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:25:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "9gmdNIZTgVCKeXT8eRPBHPJXg3a-UsCBjMhOGpghWrA=", "username": "Rainer-bn_RO19Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:25:52.578Z", "updated_at": "2020-11-17T20:59:29.296Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ad89c1c2-de45-4307-b36e-19861dc71224", "body": "Ihre Einzelsituation respektiere ich nat\u00fcrlich. Richtet man einen Blick auf die Gesamtzahl, so gehen weit \u00fcber 90 Prozent der Sch\u00fcler einem Regelbetrieb nach. Dass das Risiken beinhaltet, schlie\u00dfe ich nat\u00fcrlich nicht aus. Ich bin selbst davon betroffen. Aber im Moment (!) macht eine Teilschulschlie\u00dfung aus meiner Sicht keinen Sinn. Anderen Bev\u00f6lkerungsgruppen wie Mitarbeiter in Superm\u00e4rkten geht es \u00e4hnlich. Sie k\u00f6nnen das nat\u00fcrlich gerne anders sehen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:28:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:26:12.835Z", "updated_at": "2020-11-17T20:59:54.165Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4f5c633b-4d74-4b16-acdc-a2b0a744b97c", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:44:00.139Z", "updated_at": "2020-11-17T20:12:14.983Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "f1344bc6-d97f-4f70-8095-fdc115a1c239", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:16:45.305Z", "updated_at": "2020-11-17T20:52:37.564Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "8fe891dc-2088-466f-9496-2b388152b972", "body": "W\u00e4re doch super wenn es so ist, dann sind alle die n\u00e4chste Zeit immun.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:11:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:11:44.187Z", "updated_at": "2020-11-17T21:00:43.853Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f6b8e082-cf2d-4d07-aaeb-0e55bcae4c0d", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:12:39.190Z", "updated_at": "2020-11-17T20:44:19.066Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "00ea9cf6-0a82-4d09-93f8-b3ef52f77605", "body": "Sie haben doch geschrieben dass ein grossteil bereits infiziert ist. Dann sind wir in 14 Tagen durch.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:14:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:14:30.734Z", "updated_at": "2020-11-17T21:00:55.880Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "050b9561-1ab0-4d33-8f0f-af7ed80efcef", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:16:27.953Z", "updated_at": "2020-11-17T20:44:30.443Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "032609e0-7e2b-4b81-a5f2-b6403a317065", "body": "Ok das habe ich \u00fcberlesen. Tut mir leid. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:20:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:20:29.218Z", "updated_at": "2020-11-17T19:46:04.029Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "624bc1b8-d65b-4806-b7ff-eb7d0ca4d8e7", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:24:42.787Z", "updated_at": "2020-11-17T20:19:57.090Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d739dfc3-8f6a-41b7-ae55-2bf8b4f21d88", "body": "Das glaube ich Ihnen nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:11:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "5O_lDn3PIiebrB4-q6DNk10GRyzJbnKMeUBfl9OD_ys=", "username": "Sabrina19", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:31:42.758Z", "updated_at": "2020-11-18T18:25:57.020Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "643becd1-d3db-4b32-9dac-cdd94ec8f118", "body": "Wenn die Zahlen weiter zur\u00fcckgehen, entsteht gar kein Druck... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:12:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "qLezS1XDgV1dDbAmCiONI1-DtY-mBohCR8iy9_r8gck=", "username": "Mechthild-LDLFGP5MR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:12:09.668Z", "updated_at": "2020-11-17T19:29:23.328Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "8fdbf4d7-5bde-4cb1-b586-3e20b5227b92", "body": "Da sieht man, welchen Schaden das Brennglas der Medien die Qrdnkr verursacht. Obschon eine kleine Gruppe, wirken deren Ansichten \u00fcberdimensional verst\u00e4rkt. Sogar die MPs fallen drauf rein. Einige MPs sind quasi schon halb im Qrdnkr-Lager, so mein Eindruck. So zauderig wird das nix mehr, Leute.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:12:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Yk6q8H5_UjkDt3TWhUhqD8MgsboQRjszFJmPNnHckTE=", "username": "AngrySchlafschaf", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:12:47.446Z", "updated_at": "2020-11-17T20:56:45.839Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "9c1c5998-5aaf-4068-ba31-e0893b5247a9", "body": "Sie verdrehen alle Tatsachen. Eher hat doch die Letztw\u00e4hlerfraktion die Regierungen auf L\u00e4nder- und Bundesebene in der Tasche.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:17:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wV1RXXr0Og2bZyfzwVTjNn81yGa0epda8_ILVIS3ET0=", "username": "Alex-fw1ZxjRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:17:38.793Z", "updated_at": "2020-11-17T20:57:15.803Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "cb9cf8f4-f17a-4087-96f7-c7d37c86d4ec", "body": "Liebe Nutzer*innen, \n\nwir bedanken uns f\u00fcr Ihr Interesse an diesem Thema und freuen uns \u00fcber eine sachliche und respektvolle Diskussion. \n\nViele Gr\u00fc\u00dfe aus Hamburg ", "tags": [{"tag": {"name": "STAFF", "created_at": "2020-11-17T19:13:33.116Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_D1QSGPlbP9Qa14kJcNC3zdKwXGf7EQHggMD8OxmryM=", "username": "Maxi", "role": "MODERATOR"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:13:33.171Z", "updated_at": "2020-11-17T20:52:18.787Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "0d788fb8-efec-4415-9f37-375c2ef95b24", "body": "Ich w\u00fcnsche mir die verschiedensten Vorschl\u00e4ge die die gesamte Bandbreite des Problems erfassen. Auch solche, die ein Durchziehenlassen des Virus in Erw\u00e4gung ziehen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:16:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wV1RXXr0Og2bZyfzwVTjNn81yGa0epda8_ILVIS3ET0=", "username": "Alex-fw1ZxjRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:16:14.180Z", "updated_at": "2020-11-17T20:35:27.108Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a90f61ec-394b-469a-b0be-214ae1869a39", "body": "Ich w\u00fcnsche mir den Weltfrieden...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:17:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "qLezS1XDgV1dDbAmCiONI1-DtY-mBohCR8iy9_r8gck=", "username": "Mechthild-LDLFGP5MR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:17:13.650Z", "updated_at": "2020-11-17T20:53:23.218Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ddfbb695-e0d8-4305-b3d9-14ef4916e8b0", "body": "Einfach mal \u00fcberlegen, warum ausnahmslos alle Staaten auf der Erde genau das nicht machen... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:17:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:17:18.341Z", "updated_at": "2020-11-17T20:37:18.181Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7ab725ad-c233-40f5-949c-38fd91306779", "body": "> Einfach mal \u00fcberlegen, warum ausnahmslos alle Staaten auf der Erde genau das nicht machen...\n\nSind halt alle doof au\u00dfer Alex. Isso.\n\n:-)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:34:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_KIQD3pwofVi44i02kxi7gLsxq8E-0Lbg0Spl2AKyeI=", "username": "Pompeo-w44C9bEZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:34:32.366Z", "updated_at": "2020-11-17T20:37:22.476Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 111, "end": 115}], "replies": []}, {"id": "a0eda938-2bb6-40a5-bdcc-317c04b914e4", "body": "Doch, genau das machen einige. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:42:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZDT--4NgOMELrwDO-C_aPg3Ft6U6aIImHmgS-8yBDGk=", "username": "Lebender", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:41:59.746Z", "updated_at": "2020-11-18T08:31:51.970Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f7c6ec7e-9103-4cb6-9fb4-d6cafcdd7ced", "body": "Es gibt anscheinend gute und schlechte Fakten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T08:31:51.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZDT--4NgOMELrwDO-C_aPg3Ft6U6aIImHmgS-8yBDGk=", "username": "Lebender", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T08:31:51.273Z", "updated_at": "2020-11-18T08:31:51.963Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "3c338b1d-8488-44bc-944e-93b84af05b0c", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:20:22.849Z", "updated_at": "2020-11-17T20:37:35.671Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "15f6ba83-c0f9-41b1-bc73-bac7f97532d0", "body": "Wenn Sie die aktuellen Zahlen von New York City (0,287% der Bev\u00f6lkerung an Covid19 verstorben) auf Deutschland hochrechnen kommen Sie auf 240.000 Verstorbene. Eine Herdenimmunit\u00e4t gibt es aber auch in New York nicht. Antik\u00f6rpertests ergeben, dass 20-25% der Menschen infiziert waren.\nDas Medianalter in NYC (36,5 Jahre) liegt deutlich unter dem Medianalter in Deutschland (46,8 Jahre). Deshalb sind f\u00fcr Deutschland mehr Verstorbene zu erwarten. Unter diesen Bedingungen w\u00fcrde auch das deutsche Gesundheitssystem zusammenbrechen.\nDeshalb ist \"durchziehen lassen\" f\u00fcr kein Land auf der Erde eine Option. Und das, obwohl in vielen L\u00e4ndern die Sterberaten aufgrund der j\u00fcngeren Bev\u00f6lkerung viel geringer als in Deutschland w\u00e4ren.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:25:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NgRlWwJsntf93rbQmg-iU0g9RGC-6-MdhEaNxqmodlQ=", "username": "Alex-jFlznaUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:23:19.047Z", "updated_at": "2020-11-17T20:37:42.125Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "9660e655-7518-4ebf-b879-fd1e860e2547", "body": "Nat\u00fcrlich ist es eine Option, es ist sogar die sozialvertr\u00e4glichste Option. Erstens muss es erlaubt sein, in verlorenen Lebensjahren statt verlorenen Leben zu rechnen. Zweitens ist das Horrorbild des \u00fcberlasteten Gesundheitssystems \u00fcberzeichnet - ist ja nicht so, dass dann auf einmal nichts mehr geht und alle sterben.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:25:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wV1RXXr0Og2bZyfzwVTjNn81yGa0epda8_ILVIS3ET0=", "username": "Alex-fw1ZxjRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:25:30.819Z", "updated_at": "2020-11-17T22:29:46.308Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 311, "end": 318}], "replies": [{"id": "37a5cebf-25a4-44d1-851d-fd8c307a364d", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:29:57.198Z", "updated_at": "2020-11-17T20:54:53.209Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "dae6670c-507e-4e90-948b-e706d8479c1f", "body": "Wenn Sie die Aussicht auf eine Million verstorbene Menschen als sozialvertr\u00e4glich bezeichnen brauchen wir nicht weiter diskutieren.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:30:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NgRlWwJsntf93rbQmg-iU0g9RGC-6-MdhEaNxqmodlQ=", "username": "Alex-jFlznaUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:30:14.901Z", "updated_at": "2020-11-17T20:55:01.179Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "571a5947-92ad-4e57-844d-d0665c1d5ac6", "body": "Schweden hat das mittlerweile zugegeben.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:30:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "zYOCZhs5IYJ20IA_4bJKG-5JjIr9HiJVbNZLqxO4INM=", "username": "Albatros507", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:30:37.456Z", "updated_at": "2020-11-17T20:11:49.950Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "26191cd8-4773-4fb8-b3f5-b255839a9799", "body": "Nein. In Schweden gibt es zahlreiche Ma\u00dfnahmen um das zu verhindern. Alle staatlichen Quellen in Schweden sagen, dass eine Herdenimmunit\u00e4t nicht das Ziel ist.\nDas w\u00e4re jetzt auch noch unsinniger als noch vor zwei Wochen weil jetzt berechtigte Hoffnungen auf einen Impfstoff bestehen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:32:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NgRlWwJsntf93rbQmg-iU0g9RGC-6-MdhEaNxqmodlQ=", "username": "Alex-jFlznaUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:32:28.955Z", "updated_at": "2020-11-17T20:38:53.132Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "955951cf-68d7-4532-9ccf-756dd74ac173", "body": "Michael, Manaus; und wie weit man in NYC ist wei\u00df man nicht - es wird ja noch \u00fcber Hintergrundimmunit\u00e4t spekuliert.\n\nAlex, der Generationenvertrag sieht vor, dass jeder eine faire Chance kriegt Erfolge und Misserfolge zu erleben. Es ist die arbeitende Gesellschaft die - oft trotz ungesunden Lebenswandels - ein hohes Alter erm\u00f6glicht. Die sollte doch daf\u00fcr nicht noch bestraft werden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:32:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wV1RXXr0Og2bZyfzwVTjNn81yGa0epda8_ILVIS3ET0=", "username": "Alex-fw1ZxjRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:32:31.394Z", "updated_at": "2020-11-17T20:55:38.143Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d8f8d1d3-9135-4f81-9607-b307affd9db4", "body": "In NYC werden gerade wieder Schulen geschlossen weil die Infektionsraten steil ansteigen. Das kann man wohl kaum damit erkl\u00e4ren, dass es dort eine signifikante Herdenimmunit\u00e4t gibt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:33:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NgRlWwJsntf93rbQmg-iU0g9RGC-6-MdhEaNxqmodlQ=", "username": "Alex-jFlznaUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:33:36.939Z", "updated_at": "2020-11-17T20:39:09.023Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "882af2d3-dda4-4f74-bdf0-b01683ccfb85", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:33:52.860Z", "updated_at": "2020-11-17T19:33:57.768Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c443ea41-5bac-4856-bd3a-d79411cfaf4c", "body": "Das kann man aber damit erkl\u00e4ren, dass die Regierung dort falsch reagiert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:34:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wV1RXXr0Og2bZyfzwVTjNn81yGa0epda8_ILVIS3ET0=", "username": "Alex-fw1ZxjRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:34:06.906Z", "updated_at": "2020-11-17T20:39:20.982Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "9f8b9e7d-21ad-4477-97b5-aa8f06035055", "body": "Falls Sie mit verlorenen Lebensjahren wirtschaftliche Einbu\u00dfen meinen: Ich verstehe gut, dass Sie sich um die Wirtschaftssituation Sorgen machen. Die mache ich mir auch. Und zun\u00e4chst scheint es naheliegend, dass wir uns zwischen Wirtschaft und Gesundheit entscheiden m\u00fcssen. \n\nDas ist aber nur auf den ersten Blick so. Bei genauerem Hinsehen stellen wir fest, dass dies immer eine Mischkalkulation ist. Wenn wir die Infiziertenzahlen weitgehend laufen lassen, sind nicht nur die Intensivstationen voll. Es fehlen auch Arbeitnehmer, die zu Hause krank im Bett liegen - und zwar inklusive solcher in Schl\u00fcsselpositionen. Das f\u00fchrt zu allen m\u00f6glichen unerw\u00fcnschten und sehr schwer kalkulierbaren Kaskadeneffekten. Deshalb ist es auch so schwer zu kalkulieren, welches die geeigneten Pandemiema\u00dfnahmen sind, um die Situation gesundheitlich und wirtschaftlich in den Griff zu bekommen.\n\nUnd das \u00fcberlastete Gesundheitssystem als \u00fcberzeichnetes Horrorszenario? Auch diese Interpretation kann ich gut verstehen. Schlie\u00dflich ist bis jetzt immer noch alles gutgegangen mit unserem Gesundheitssystem. Aber: Dagegen steht die Mathematik. Wenn die Infiziertenzahlen exponentiell durch die Decke gehen, ist es egal, wie leistungsf\u00e4hig genau unser Gesundheitssystem ist und wo genau unsere Fallsterblichkeiten liegen: Die Todeszahlen gehen dann in jedem Fall auch exponentiell durch die Decke.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:11:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "5Hia0gRZNlpuo5z9wVg03b1kKsrjoomNYWt02pKOt_E=", "username": "Jens112", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:24:48.968Z", "updated_at": "2020-11-17T23:05:09.762Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "a9f459fc-3ecf-4560-9325-14725fb108b5", "body": "Kann man in Erw\u00e4gung ziehen - wenn man Zust\u00e4nde wie in Brasilien oder Amerika f\u00fcr okay h\u00e4lt. So geniale Ans\u00e4tze wie \"it is what it is\" (Trump) und \"irgendwann steben wir eh alle\" (Bolsonaro) kann man sich erlauben wenn a) die Bev\u00f6lkerung alternative Fakten bevorzugt oder b) noch relativ jung ist. Beides ist in Deutschland nicht der Fall.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:33:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "C_z77SXmLlQUp2InhxmDOFEKyLRPrYHRv6zUPSbUEdI=", "username": "Stefan-EyM4bPsZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:33:46.253Z", "updated_at": "2020-11-17T20:39:39.022Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 120, "end": 122}, {"start": 131, "end": 133}], "replies": [{"id": "5d287674-77c4-44b8-8f88-c11fb55eac98", "body": "Auch in den USA gibt es viele Ma\u00dfnahmen zum Eind\u00e4mmen der Pandemie. Der Sonderfall ist eben, dass die Bundesstaaten sinnvolle Ma\u00dfnahmen durchsetzen und dann der Pr\u00e4sident die Menschen gegen diese Ma\u00dfnahmen aufhetzt. Querdenker im Amt...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:35:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NgRlWwJsntf93rbQmg-iU0g9RGC-6-MdhEaNxqmodlQ=", "username": "Alex-jFlznaUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:35:55.629Z", "updated_at": "2020-11-17T20:02:25.989Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 209, "end": 213}], "replies": [{"id": "7543b368-948a-48a3-92f2-6fde67eeeb2f", "body": "Was sinnvoll ist hat hier keiner f\u00fcr sich gepachtet. Es kommt ganz deutlich auf das Ziel an. Das Ziel, unmittelbare vorzeitige Todesf\u00e4lle ohne R\u00fccksicht auf jede Verluste zu vermeiden, halte ich f\u00fcr kurzsichtig, unvern\u00fcnftig und v\u00f6llig unsozial.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:37:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wV1RXXr0Og2bZyfzwVTjNn81yGa0epda8_ILVIS3ET0=", "username": "Alex-fw1ZxjRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:37:48.870Z", "updated_at": "2020-11-17T20:56:27.675Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "d19bfb51-1762-41a6-9bed-c6a3035bf9a6", "body": "In der sehr reichen Schweiz sind alle Intensivbetten belegt!! Und hier regt man sich \u00fcber Versch\u00e4rfungen auf!! Danke liebe Medien und danke lieber SPIEGEL, dass ihr die MPs zur Profilierung anget\u00f6rnt habt. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:18:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "4jYZKPg7wmrpTumK_vdwsUBx73-OfBPZPzTLTo1V2TA=", "username": "Alex_Laestig", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:18:10.136Z", "updated_at": "2020-11-17T21:35:59.822Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c340250a-6104-468f-99ab-537a224bbcd5", "body": "Stimmt, Spiegel heizt abwechselnd beide Seiten an. Gut, dass Sie daran erinnern.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:20:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:20:33.884Z", "updated_at": "2020-11-17T21:55:08.900Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d594deb5-c496-4b79-85f1-34a1be428172", "body": "Das erinnert mich an meine Kindheit, Quartett spielen.\n\nBerlin: 5 Personen treffen aus einem anderen Haushalt\nNRW:  2 Personen treffen aus einem anderen Haushalt\nBaden-W\u00fcrttemberg: 1 Person treffen aus einem fix definierten Haushalt\nBayern: Keine anderen Personen als die im eigenen Haushalt wohnen.\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:23:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:23:13.175Z", "updated_at": "2020-11-17T20:34:29.161Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "180be70e-dd95-4e9b-9086-ca9ada9134ce", "body": "Wie viele Intensivbetten hat denn die Schweiz und wie viele Einwohner?\nWo k\u00f6nnte nur das Problem liegen .... hmmmm ....\n\nIm Ernst: die meisten Gesundheitssysteme k\u00f6nnen so gut wie gar nichts zus\u00e4tzlich auffangen. Fehler im System. Bei der Landesverteidigung wei\u00df die Schweiz ja auch wie das mit \"Reserve\" geht. Man muss eben eine Gsundheitssystem-Reserve aufbauen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:25:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "I904sxR8H_ZvBeI7xm9hBAinEY7v_emlAXHbO6KOUFo=", "username": "Georg-p1jJlrXZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:25:49.496Z", "updated_at": "2020-11-17T20:34:43.168Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "fcec401b-42a0-4f97-8434-432fec3bc687", "body": "In der schweiz liegen ca. 500 Patienten mit corona auf Intensivstation. Das w\u00e4ren auf Deutschland gerechnet 5000. Sie haben auch schnell unter den Tisch fallen lassen, dass bereits 300 neue Betten seit zwei Wochen zur Verf\u00fcgung stehen, also frei sind, und bei Bedarf auch die Kappa erh\u00f6ht werden kann. Niemand muss dort auf intensivmedizinische Behandlung verzichten. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:28:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:28:43.959Z", "updated_at": "2020-11-17T20:35:07.480Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "58418ba9-eadd-4425-adf1-d9a0ae0ae120", "body": "Frau Merkel gewinnt bei mir immer mehr Sympathiepunkte. Das was die L\u00e4nder machen ist an saudummer Eitelkeit nicht zu \u00fcberbieten. Die L\u00e4nder Chefs sollen gef\u00e4lligst ihren Job machen. Diese dumme Verz\u00f6gerungstaktik ist an nichts mehr zu \u00fcberbieten. Merkel handelt klug und umsichtig. Irgendwann und hoffentlich ist es dann noch nicht zu sp\u00e4t, werden die L\u00e4nder mitziehen m\u00fcssen und in die Pflicht genommen werden.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:01:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mzogWV1aeLqYks-vqpDGmZK7555YsTRkdsrHHYnM2no=", "username": "Frank-aCDqtyIGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:20:30.188Z", "updated_at": "2020-11-17T21:35:44.316Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 89, "end": 98}, {"start": 189, "end": 194}], "replies": []}, {"id": "146b8232-a864-4f21-b5a2-2588f17994f0", "body": "Warum zieht man nicht einfach die restlichen vier Schulwochen bis zu den Ferien durch und gut ist...?! ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:21:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "t8Xai07UMZ1ZiMUjI1Zzr9ENbGbuDTzJ55VfcYZOoiQ=", "username": "Marcel-HFC8s2yWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:21:23.793Z", "updated_at": "2020-11-17T20:41:46.550Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "00e26e9c-758c-4aa2-a3e8-8125cf355499", "body": "Sie k\u00f6nnen gerne in NRW mal zwei Tage in einer Schule, die nicht abgelegen auf dem Lande liegt, hospitieren, dann werden Sie feststellen, dass seit sp\u00e4testens letzter Woche nichts mehr \"gut ist\": Die Infektionsf\u00e4lle haben dramatisch zugenommen, die Zahl der Qurant\u00e4nef\u00e4lle ebenso. Besorgte Eltern entschuldigen ihre Kids mit \"Magen -Darm\", damit diese nicht in Schule kommen m\u00fcssen, teilweise besucht so nur ein Drittel der Sch\u00fclerschaft einzelne Kurse, bzw. Klassen. Die Gesundheits\u00e4mter kommen mit der Nachverfolgung gar nicht mehr hinterher, die Schulleiter verh\u00e4ngen mittlerweile Quarant\u00e4nen. Es geht \"drunter und dr\u00fcber\", die restlichen vier Schulwochen sind unter solchen Umst\u00e4nden nicht zu stemmen - weder f\u00fcr die Sch\u00fcler, deren Eltern und auch nicht von den Lehrern. Die politische Entscheidung, die Schulen unbedingt offen zu halten, ist an der Realit\u00e4t gescheitert - was durchaus absehbar war...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:46:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "c9-amJTCu3eKDpSrXvKlzIqwkMO0DbDkWxyMcVcmFm0=", "username": "Bernd180", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:46:11.167Z", "updated_at": "2020-11-17T21:35:39.579Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "325417b8-0039-4ab1-a2b0-df2d0a4e91c8", "body": "Warum immer die MPn kritisieren? Sicherlich gibt es da besondere Experten, speziell im S\u00fcdosten der Republik, aber wenn es der Kanzlerin so wichtig war, warum hat sie ihre Vorschl\u00e4ge dann nicht fr\u00fcher kommuniziert? Es wurde doch vorher schon kritisiert, dass die Vorlagen immer erst am Abend vorher kommen. Kann ja nicht so schwer sein, daraus zu lernen, wenn man das denn m\u00f6chte.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:22:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "80200R7RL9qSmMdoVmGDLvXiopGzaXzaSPFxZuHzZVA=", "username": "Hans-tzGtNq9WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:22:10.834Z", "updated_at": "2020-11-17T21:35:12.133Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "5f4999a9-2b57-4279-a383-8cc97d270a4c", "body": "> Warum immer die MPn kritisieren?\n\nIst doch v\u00f6llig egal, wer kritisiert wird, Hauptsache, es wird irgend jemand kritisiert und irgend jemand ist schuld.\nUm mehr geht's doch gar nicht mehr.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:32:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_KIQD3pwofVi44i02kxi7gLsxq8E-0Lbg0Spl2AKyeI=", "username": "Pompeo-w44C9bEZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:32:42.002Z", "updated_at": "2020-11-17T20:41:36.970Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "e435ba8e-2dc4-4937-8601-af43795b2cb9", "body": "Bei Weil und Co fehlt jegliches Bewusstsein f\u00fcr die aktuelle Realit\u00e4t. Hier zeigt sich wieder die Inkompetenz unseres F\u00f6deralismus. Zu viele K\u00f6che verderben den Brei.\nAndererseits m\u00fcssen die Ma\u00dfnahmen nicht bundesweit einheitlich sein, sondern in Abh\u00e4ngigkeit zum Infektionsgeschehen. Im Moment m\u00fcssen allerdingd die Zahlen bundesweit gesenkt werden. Einzelne Bundesl\u00e4nder k\u00f6nnen dann fr\u00fcher wieder lockern. Zumindest \u00e4ltere Kinder sollten jetzt im Wechselmodel unterrichtet werden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:22:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ah41NFcVh4cMRmlR--AklxRW4WThlcALbDYZ7R_B-t4=", "username": "DoktorM", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:22:58.097Z", "updated_at": "2020-11-19T18:32:53.872Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "69243636-6e12-435c-9ce6-46152260547d", "body": "Volle Zustimmung. Der heutige Podcast des NDR mit Professorin Ciesek hat einige interessante L\u00f6sungsans\u00e4tze aus anderen L\u00e4ndern geschildert; in Irland z.b. je nach Infektionsgeschehen mit zwar viel h\u00e4rteren Ma\u00dfnahmen, aber auch mit einem 5-stufigen Ampelsystem, das ganz klar festlegt, wie und wann in welcher Region reagiert werden muss. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:34:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lXuJBpAyHLU6IQw1brVi-ZfQv_QV1-5Gx1YszfGYscE=", "username": "Marei", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:34:34.503Z", "updated_at": "2020-11-21T11:54:59.180Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6d657aae-59ef-434e-8e05-ca266e4f4f8a", "body": "Die Vorlaufzeit ist l\u00e4nger als die Zeit bis zu den Ferien. Vielleicht im neuen Jahr...\n\nEs bringt wohl mehr, wenn der Winterurlaub diesmal ausf\u00e4llt. Familienbesuche im Ausland sind wohl eher kontraproduktiv. Gibt es mittlerweile die Online-Anmeldung f\u00fcr Einreisende, Herr Spahn?!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:34:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "t8Xai07UMZ1ZiMUjI1Zzr9ENbGbuDTzJ55VfcYZOoiQ=", "username": "Marcel-HFC8s2yWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:34:47.346Z", "updated_at": "2020-11-17T20:30:41.517Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "307abb18-0ff0-44a9-82f9-462d242c2041", "body": "So recht wird mir nicht klar, was kann den die Kanzlerin oder die Bundesregierung eigentlich beschlie\u00dfen? Am Ende bestimmen immer die L\u00e4nder? Was genau ist dann der Sinn der Bundesregierung? K\u00f6nnen Sie nicht sagen das wird jetz so gemacht?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:24:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "VXs0txyLsu6hHzjZ3OUE0TtY5lbp7cKQj9pxyf1hwWA=", "username": "Sonicsdestiny", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:24:24.497Z", "updated_at": "2020-11-17T21:34:26.920Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7e81172a-eac5-49f5-b51a-7b2a68970ed9", "body": "Sie kennen das Prinzip des F\u00f6deralismus? Lernt man \u00fcbrigens in der Schule.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:27:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:27:18.388Z", "updated_at": "2020-11-17T21:34:30.232Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "2e37f12b-5b2f-4f94-95b6-ac63c5a8308f", "body": "Genau genommen ist die Konferenz der Ministerpr\u00e4sidenten zust\u00e4ndig. Frau Merkel ist dort nur Gast. Das hindert sie allerdings nicht daran, st\u00e4ndig dazwischen zu reden. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:40:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZDT--4NgOMELrwDO-C_aPg3Ft6U6aIImHmgS-8yBDGk=", "username": "Lebender", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:40:59.458Z", "updated_at": "2020-11-17T21:34:37.639Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "8ce8374f-79f6-4d25-83b1-9efd66cfea7c", "body": "das problem dieser Kanzlerin ist ihre art der Kommunikation..sie redet mit der Bev\u00f6lkerung in einer Tonart,wie man mit unm\u00fcndigen Kindern redet u hat in einer nacht u Nebelaktion die Ministerpr\u00e4sidenten vor vollendete Tatsachen stellen wollen..dass diese dann anges\u00e4uert waren ist verst\u00e4ndlich..und wenn frau Merkel jeden schnupfen in Quarant\u00e4ne schicken wollte dann muss ich sagen fehlt es langsam auch am n\u00f6tigen verstand...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:30:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "gECVRFBYyEjij17A6MgRJ5JfFhYrtuCZx05cPYYx6Hk=", "username": "thomas-j8S2UdEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:30:48.745Z", "updated_at": "2020-11-18T09:20:53.005Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "dd9caae4-c903-4978-89d4-9f5cc7fb7930", "body": "Sie macht das genau richtig. Wenn manche einfach nicht verstehen wollen, welches risiko der winter birgt, kann nicht viel mehr als das immer wieder sagen. Wie bei kleinkindern eben. Ausserdem hat sie zu ministerprasidentinnen geredet. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:32:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "z3yDkkSOFltX99lG5SwvwwOhAXLnDwtHn1blufZl45M=", "username": "Detlef-FXmcqprWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:32:59.005Z", "updated_at": "2020-11-18T09:21:23.596Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0e6e833f-47a1-4952-a96f-3a5eef42cbc9", "body": "Warum hat Deutschland dann so gut zahlen, obwohl wir weit weniger Einschr\u00e4nkungen haben als unsere Nachbarl\u00e4nder. Ja genau. Die Leute halten sich halt zum grossteil an sinnvolle massnahmen. Frau Merkel muss mir nicht alle 2 Tage wiederholen, dass corona gef\u00e4hrlich ist. Das bestreitet niemand. Zumindest nicht bei Menschen die \u00fcber 70 sind  und Vorerkrankungen haben. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:35:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:35:44.556Z", "updated_at": "2020-11-18T09:21:55.121Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "da3aeba6-96b1-4ef6-a87a-c653ee4a4522", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:42:25.502Z", "updated_at": "2020-11-18T09:22:35.575Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1c04b3ab-e1d5-4aba-94d4-f1d4fbfb7c9b", "body": "Die Steigerung kommt  daher, weil Atemwegserkrankungen nun mal im Winter ihre Hauptsaison haben. Im Fr\u00fchling gehen die zahlen zur\u00fcck und das hat nichts mit an massnahmen haltenzu tun", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:00:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:00:04.137Z", "updated_at": "2020-11-18T09:22:51.927Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a780090a-ce81-4834-994a-5d22ab057d37", "body": "@Christoph: \"Die Steigerung kommt daher, weil Atemwegserkrankungen nun mal im Winter ihre Hauptsaison haben. \"\n\nIn meinem jetzigen Leben ist mir kein Winter bekannt, in dem die Krankenh\u00e4user so gef\u00fcllt waren mit Akutkranken (ungeplanter Aufenthalt) wie in der Coronasaison. Und fragen sie mal in Schweiz und \u00d6sterreich, da k\u00f6mmt's kn\u00fcppeldick.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:51:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:34:51.078Z", "updated_at": "2020-11-18T09:23:14.421Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 331, "end": 338}], "replies": []}]}, {"id": "05324193-6e7c-4f5c-a1fa-172cbe579080", "body": "Die angek\u00fcndigte Katastrophe findet - mal wieder - nicht statt. Das mag an den Ma\u00dfnahmen liegen. Vielleicht w\u00e4re es auch mit weniger Bet\u00e4tigungsverboten auch gegangen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:36:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZDT--4NgOMELrwDO-C_aPg3Ft6U6aIImHmgS-8yBDGk=", "username": "Lebender", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:36:33.834Z", "updated_at": "2020-11-18T09:23:26.005Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "97b4cc6e-145c-4735-915f-0b63a0f5b949", "body": "Schauen Sie sich Mal eine Pressekonferenz an. Frau Merkel redet nicht wie zu kleinen Kindern. Das ist Unsinn.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:48:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "epw81FNw1DS1E7bzuCFKVXHNPUcIh6gqFYp93latXI8=", "username": "Linda", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:48:17.074Z", "updated_at": "2020-11-18T09:23:33.034Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4cbce93f-3070-4d77-8f4f-d728fa399540", "body": "@thomas: \"das problem dieser Kanzlerin ist ihre art der Kommunikation\"\n\nZugegeben, die Kanzelrinnenansprachen erm\u00fcden mich auch stark.\nAbere machen Sie doch mal einen Versuch ... nehmen Sie den Text der Kanzlerin, lesen ihn vor und lassen sich dann mit dem Smartphone filmen. Dann sofort auf Youtube hochladen und auf die Votes schauen ... bekommen Sie 50.000.000 Zuschauer? Wie viele Downvotes? Wie viele Leute werden \u00fcberhaupt verstehen, was sie wolle? Und wie w\u00e4re es mit eigenem Text? Komt der besser an? So, dass auch der letzte D\u00f6spaddel versteht worum es geht?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:38:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:38:22.835Z", "updated_at": "2020-11-17T21:34:20.192Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "5e3e0dff-1820-4ad3-b2be-5b0ae3dbb99f", "body": "So schlimm sind die Zahlen gar nicht. Es gibt auch noch reichlich freie Krankenhausbetten. \n\nNat\u00fcrlich w\u00e4re es sch\u00f6n, wenn man die Zahlen weiter senken k\u00f6nnte. Aber es sind bestimmt nicht mehr Feiern, die die Infektion am laufen halten. Es ist der ganz normale Alltag. Die Fahrt im \u00d6PNV zur Arbeit, der Aufenthalt am Arbeitsplatz oder in der Schule. \n\nMehr Verbote von privaten Kontakten d\u00fcrften nur eine geringe Wirkung haben. Und mehr Berufsverbote w\u00fcrden einen dramatischen Einbruch der Wirtschaft ausl\u00f6sen.\n\nMit Schnelltests k\u00f6nnte man die Risikogruppen besser sch\u00fctzen. Mit den Schnelltests k\u00f6nnte man die Zahl der t\u00e4glichen Test noch einmal deutlich erh\u00f6hen. Das macht nat\u00fcrlich mehr Arbeit als eine Verordnung mit neuen Verboten.\n\nAm Ende wird das alles nichts n\u00fctzen. Es wird ein Wettlauf gegen die Zeit. Wann wird der Impfstoff zugelassen. Schafft man es, danach sofort Millionen von Impfungen durchzuf\u00fchren. Leider befindet man sich bei den Vorbereitungen noch in der Diskutierphase. Mit der Einrichtung der Impfzentren wurde noch nirgendwo begonnen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:34:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZDT--4NgOMELrwDO-C_aPg3Ft6U6aIImHmgS-8yBDGk=", "username": "Lebender", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:34:25.102Z", "updated_at": "2020-11-18T08:30:58.953Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a9daefe1-b53c-472e-9341-fb28bba1a4d3", "body": "Noch gibt es freie Betten. nehmen sie mal die neuen Intensivbelegungen von heute zu den Infektionszahlen von vor zwei Wochen, dann nehmen sie noch die Zahlen der letzten zwei Wochen und rechnen die Belegung mit dem gleichen Prozentsatz aus, die auch noch dazu. Eher mehr da verst\u00e4rkt \u00c4ltere dazu kommen. Die frei werdenden k\u00f6nnen sie etwa mit der Belegung von vor vier bis drei Wochen abziehen. Dann sehen sie wo wir stehen .... ganz grob. \n\u00c4hnlich \u00fcbrigens mit den Sterbef\u00e4llen. Da z\u00e4hlt jetzt wirklich jeder Tag", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:44:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7yxZhMt_sc8nDBJcYfcR4NcVHEixl-F0HxfpIYeNZbc=", "username": "Ingo-OmdmLK5Gg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:41:39.365Z", "updated_at": "2020-11-17T20:45:00.142Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "47f66192-d861-4cb0-846f-d06b6fa3bdc2", "body": "> reichlich freie Krankenhausbetten.\n\nSie geh\u00f6ren auch zu den Leuten, die erst einen Deich bauen, wenn das Wasser bereits im Land ist, oder?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:55:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bhwsQItkjUnJrvlO3pkLVKS6xuxuvAu9bEYT_HJ9GwQ=", "username": "Axel67", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:55:48.297Z", "updated_at": "2020-11-18T08:30:14.487Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7416817a-11b8-4d9e-9696-afec4f9648b2", "body": "Sie geh\u00f6ren wohl zu den Leuten, die einen Deich bauen, obwohl der Wasserstand nicht signifikant h\u00f6her ist als all die Jahre zuvor.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:28:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "VJtsrXv4dgTGc_hPFOy-RfxFUwRGrONyYf2kM1eh0Ns=", "username": "Frank-spQhrGEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:28:45.937Z", "updated_at": "2020-11-18T08:30:13.484Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e70a8736-22b9-435e-aa77-944ffadcb307", "body": "Sie behaupten also ernsthaft, der Krankenstand w\u00e4re vergleichbar mit den Zeiten vor Corona? Sagen sie das den Menschen, die in Bergamo oder New York Angeh\u00f6rige verlorgen haben. Sehen sie in die Schweiz und betrachten sie die n\u00e4chsten Wochen die vollaufenden Stationen.\n\nDanach versuchen sie mal in den Spiegel zu sehen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:13:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bhwsQItkjUnJrvlO3pkLVKS6xuxuvAu9bEYT_HJ9GwQ=", "username": "Axel67", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:13:47.153Z", "updated_at": "2020-11-18T17:07:54.480Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "dc1a9b9f-73ca-438d-b5c6-92413621506c", "body": "Das ist belegbar schon alleine durch die Zahlen der \u00dcbersterblichkeit, die in anderen Jahren nicht signifikant anders waren. Und nein, ohne Ma\u00dfnahmen w\u00e4re es nicht arg anders gelaufen, siehe Schweden. Bergamo etc. hatten Gr\u00fcnde, die mit der Gef\u00e4hrlichkeit eines Virus nur ganz wenig zu tun hatten. Schauen Sie sich die zunehmenden Kollateralsch\u00e4den an und dann schauen Sie in den Spiegel.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T07:15:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "VJtsrXv4dgTGc_hPFOy-RfxFUwRGrONyYf2kM1eh0Ns=", "username": "Frank-spQhrGEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T07:15:32.354Z", "updated_at": "2020-11-18T17:07:52.089Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "9a05b007-d5a9-4e0f-ab1a-2adeb9bfa0d7", "body": "@Lebender: \"Es gibt auch noch reichlich freie Krankenhausbetten.\"\n\nSagen die Schweizer auch und vertrauen auf den reibungslosen Transport nach Deutschland, da in der Schweiz alle belegt sind.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:32:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:32:17.070Z", "updated_at": "2020-11-18T08:30:50.364Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "1a050b2f-9d7c-444a-a922-ea2c87c61abe", "body": "Kleine Frage in die Runde - wo sind eigentlich die ganzen Schw\u00e4tzer hin die vor 2-3 Wochen meinten, dass wegen der niedrigen Todeszahlen in Deutschland sei kein Handeln n\u00f6tig sei?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:36:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "C_z77SXmLlQUp2InhxmDOFEKyLRPrYHRv6zUPSbUEdI=", "username": "Stefan-EyM4bPsZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:36:38.527Z", "updated_at": "2020-11-17T21:22:25.934Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 58, "end": 67}], "replies": [{"id": "6cc3f007-2616-4469-a7f2-84dedb896fbe", "body": "Hier bin ich ich habe das gesagt. An welchen zahlen machen sie jetzt fest dass sich die Lage zu vor 2 Wochen verschlechtert hat in deutschland", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:39:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:39:31.668Z", "updated_at": "2020-11-17T20:43:54.963Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "557902d7-4b5e-4b1d-8084-b977e49eeabf", "body": "Haben sie etwa erwartet, dass die Zahl der toten zur\u00fcck geht durch die massnahmen?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:43:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:43:39.192Z", "updated_at": "2020-11-17T20:34:59.897Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7dc03f15-be2a-4e15-bbf0-5c6d184b0ae9", "body": "Christoph: \"dass die Zahl der toten zur\u00fcck geht durch die massnahmen?\"\n\nDa die Ma\u00dfnahmen nicht eingeehalten werden: nein. Es w\u00e4re aber nicht n\u00f6tlig gewesen, das Leben der Menschen zu riskieren und zu verspielen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:28:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:28:32.065Z", "updated_at": "2020-11-17T20:35:08.359Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "7b195c61-1f1d-467a-b9fa-1feb9d5cd6f4", "body": "Schauen sie Mal ins Divi Intensivregister Tagesreport. Die oberste Kurve unten rechts. Aber auch gerne die Zahlen dr\u00fcber.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:44:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "epw81FNw1DS1E7bzuCFKVXHNPUcIh6gqFYp93latXI8=", "username": "Linda", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:44:50.022Z", "updated_at": "2020-11-17T20:28:40.602Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "915a3c6b-b07c-4447-8ee4-b86a7261097b", "body": "An den t\u00e4glichen Todeszahlen des RKI. Grafisch gut dargestellt auf der Corona-Dashboard-Seite der John-Hopkins Universit\u00e4t. Mitte Oktober waren wir bei 40 pro Tag, jetzt bei 200-300. Ohne Ma\u00dfnahmen w\u00e4ren wir inzwischen auf Fr\u00fchjahrsniveau. Finde ich pers\u00f6nlich schon recht viel, Sie nicht?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:48:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "C_z77SXmLlQUp2InhxmDOFEKyLRPrYHRv6zUPSbUEdI=", "username": "Stefan-EyM4bPsZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:48:06.107Z", "updated_at": "2020-11-17T20:35:27.437Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2f62457a-b816-43bb-b9cd-a01870b52435", "body": "Ich sehe dass die Zahl der toten genau im Schnitt der letzten 5 November liegt. Ja das kann ich best\u00e4tigen. Ebenso die Auslastung der intensivbetten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:51:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:51:03.916Z", "updated_at": "2020-11-17T20:44:14.221Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "df305282-1eb5-40ad-9037-418df3b61919", "body": "Kann man aus einem halben Monat keinen Durchschnitt bilden ?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:02:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:02:07.878Z", "updated_at": "2020-11-17T20:29:04.813Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "8270ed81-ad39-47cb-a8db-9608f13b3d4a", "body": "Weil es immer noch zu \u00fcber 95 Prozent ! Menschen  zwischen 75 und 105 ! Jahren sind die mit schweren Vorerkrankungen an oder mit Corona sterben. An  Krebs zu sterben habe ich erheblich mehr Angst ! ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:43:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "9gmdNIZTgVCKeXT8eRPBHPJXg3a-UsCBjMhOGpghWrA=", "username": "Rainer-bn_RO19Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:43:07.145Z", "updated_at": "2020-11-17T20:44:29.844Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 136, "end": 143}, {"start": 158, "end": 165}], "replies": [{"id": "8c96caa7-53ca-43df-b19d-c11145b638f1", "body": "D\u00fcrfen sie, da die Wahrscheinlichkeit Faktor 30 ist", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:44:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:44:42.722Z", "updated_at": "2020-11-17T20:35:57.111Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4c33676c-79ee-4d40-840e-1e60c51fe533", "body": "Falsch. 14 Prozent der Toten in Deutschland waren j\u00fcnger als 70. Schauen Sie lieber mal vorher in die Statistik, bevor Sie etwas schreiben. Und den Unsinn \u201emit Corona sterben\u201c kann ich auch nicht mehr h\u00f6ren. Das mag im Einzelfall zutreffen, dass jemand zuf\u00e4llig gerade Corona hatte, aber an etwas anderem gestorben ist. Genau so kommt es aber sicherlich vor (wahrscheinlich \u00f6fter), dass Corona als Todesursache \u00fcbersehen wird.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:55:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "s4yJjTs8bXf8EKjWpKIMPB9iui8cDo1YaVOUmvLljSk=", "username": "Sven-kGsahqDMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:55:57.827Z", "updated_at": "2020-11-17T21:32:06.215Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 23, "end": 28}, {"start": 167, "end": 174}, {"start": 305, "end": 314}], "replies": [{"id": "41be9f15-3a8a-4eaf-a7b7-713eea166c3e", "body": "<0.5% Sterben in Verbindung mit dem SARS-CoV-2 Virus, davon 14% unter 70.\n~0.075% in dem Fall", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:12:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:12:25.048Z", "updated_at": "2020-11-17T20:40:08.857Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 6, "end": 13}], "replies": []}, {"id": "782dde1a-93cc-4ebe-838d-e49c2e49f15c", "body": "Beziehen Sie sich auf die COVID-Toten im Verh\u00e4ltnis zu allen Verstorbenen? Die Gesamtsterbezahlen f\u00fcr Deutschland liegen meines Wissens aus Rohdaten bis September vor. Au\u00dfer im April war der Anteil an Covid-Toten tats\u00e4chlich kaum signifikant - da Deutschland sehr gering betroffen war. Schauen Sie sich Ihre Berechnung mal z. B. f\u00fcr USA, Schweden, Frankreich, Italien oder Spanien an. Dort liegt der Beitrag von COVID zur Gesamtsterblichkeit viel h\u00f6her. Und in Deutschland wird leider auch erst nach diesem Winter abgerechnet, es ist schon jetzt absehbar, dass Ihre Rechnung in einigen Monaten leider ein ganz anderes Bild ergibt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:54:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "s4yJjTs8bXf8EKjWpKIMPB9iui8cDo1YaVOUmvLljSk=", "username": "Sven-kGsahqDMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:54:52.149Z", "updated_at": "2020-11-17T20:54:52.563Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "e6ce6ad4-296c-4005-bcc6-46485b37efc6", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:03:06.481Z", "updated_at": "2020-11-18T07:29:07.869Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "eb6a886c-cc2b-4602-8bcf-4b2b25495836", "body": "Kanzler Kurz wei\u00df auch nicht mehr als die Kanzlerin und ihre Ministerpr\u00e4sidenten. Aber er gibt seinem Land das Gef\u00fchl f\u00fcr sie Entscheidungen zu treffen und die Verantwortung zu \u00fcbernehmen. So etwas nennt man verantwortungsvolle F\u00fchrung. Deswegen vertrauen ihm auch die \u00d6sterreicher! Und bei uns? Bedenken, Kleinstaaterei, F\u00fchrungslosigkeit! Corona zeigt uns klar und eindr\u00fccklich, was unser politisches Personal nicht kann: F\u00fchren und Verantwortung zu \u00fcbernehmen. Und Corona sagt uns was wir nicht brauchen: Diese Demokratie!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:39:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Ktf0Uz9qUzPA3IaKPEaa_XtJS2RmBI9IzYDJHXyzc3Y=", "username": "Hermann-WokUuL8Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:39:09.008Z", "updated_at": "2020-11-17T20:34:14.574Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "21180120-7b50-47b5-a654-4e16572e0852", "body": "Na dann: F\u00fchrung statt Demokratie. Gab es vor einigen Jahrzehnten schon einmal, da\u00df Ergebnis ist bekannt... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:01:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3Qb4XE5hMEyhq369k_TLLc1xj6kifW1k98jE50plNSw=", "username": "Ralf-l3mo17mMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:59:22.884Z", "updated_at": "2020-11-17T21:22:11.231Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "82db2e2b-b865-4900-bd2b-aadf408ebf2b", "body": "... von einem \u00d6sterreicher, die wissen, wie man f\u00fchrt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:02:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "4nKlZb5IA5xgikmjYd-8UoVDtTDJKapfPMdUtal87dk=", "username": "Lasse-M_3zABpGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:02:44.721Z", "updated_at": "2020-11-17T21:22:14.615Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "9d95cb34-64b0-43bd-894a-8d38cfe256b9", "body": "Wir liegen in D bei einer 7 Tage Inzidenz von 155, \u00d6sterreich bei ca. 500! \nSie wollen ein GEF\u00dcHL von verantwortungsbewusster F\u00fchrung.\nMann...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:04:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tflyBzWUOLIKUN8QRsoXIiqQ4TklrzH16xFEzDVe_48=", "username": "liberal_aktivist", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:04:04.225Z", "updated_at": "2020-11-17T21:45:26.532Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "83a2ee15-4dfe-420a-bc09-0acf29158617", "body": "Wenn die L\u00e4nder nun eine einheitliche Linie finden wollen, dann wird das nix mehr dieses Jahr; ich denke da so an L\u00e4nderfinanzausgleich und \u00e4hnliche Diskussionen. Bestes Beispiel Schwesig: pirscht vor, gegen die \u201eSalamitaktik\u201c. Genau jene sollte man aber als Basis der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der Ma\u00dfnahmen sehen, damit m\u00f6glichst wenig Kollateralschaden entsteht. Regelm\u00e4\u00dfige Versch\u00e4rfung der Ma\u00dfnahmen mit Augenma\u00df ist allemal besser als die digitale Methode im 4 oder 6 Wochen-Rhythmus (alles zu/auf).", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:42:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bb5Yws9ED_koptdsFD_a0yIOcoWG_AkeodUHky-v3FA=", "username": "Torsten-5si3JeFGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:42:17.835Z", "updated_at": "2020-11-17T20:43:07.432Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "0f1c0909-1abc-4cc1-a636-6d331d2b89de", "body": "Bund und L\u00e4nder hatten sieben Monate oder \u00fcber 200 Tage Zeit, tragbare situationsbezogene Konzepte zu entwickeln. \nSie taten nichts.\nIn meinen Augen hat die Politik auf der ganzen Linie versagt.\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:43:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SlnDHhlLn7tnj01kwHFrGue-7PlgwPLLCwEkKNMJY6E=", "username": "Werner-FM_E0eyWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:43:29.784Z", "updated_at": "2020-11-17T21:21:58.127Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e257879e-b9ac-43de-8be0-25e3f6c49f78", "body": "Und was uns t\u00e4glich an halbgarem serviert wird, ist nur noch grauslich.\nEs werden immer weltfremdere Ma\u00dfnahmen angeschleppt, nur um dem Souver\u00e4n Aktion vor zu gaukeln.\nSo wird Corona zu Offenbarungseid der politisch Handelnden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:47:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "CPmjtAKW-8-356PHATUQ7ukOl5N5NHShD8uCcuU-t4w=", "username": "Fred-2jirWUEWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:47:40.264Z", "updated_at": "2020-11-17T20:33:29.478Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "71de6bf9-0b7a-4717-ae8b-f8ed8fcd07f9", "body": "Und das Klima erst! Jetzt haben wir schon globale Erw\u00e4rmung, und es reicht immer noch nicht aus, dass die kalte Jahreszeit warm genug ist, um das Virus in Schach zu halten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:57:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wV1RXXr0Og2bZyfzwVTjNn81yGa0epda8_ILVIS3ET0=", "username": "Alex-fw1ZxjRGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:57:14.866Z", "updated_at": "2020-11-17T20:44:28.734Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "efc394a3-9d80-45a8-82ba-5ef50bc4e307", "body": "Tragbare situationsbezogene Konzepte: z.B.?\nWie soll man den situationsbezogene Konzepte im Vorfeld entwickeln?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:49:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "e2k3D7DYzgduPxAfbwhhYDd1tPOz5eDvI0kwFp_VpAU=", "username": "Woga", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:49:14.783Z", "updated_at": "2020-11-17T20:49:15.087Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "17580b8d-5253-4229-8612-8353f4fabb65", "body": "Die L\u00e4nder konnten noch nie ein einheitliches und effektives Konzept vorlegen, das wird ihnen auch bis n\u00e4chste Woche wohl nicht gelingen. Stattdessen emp\u00f6ren sie sich dar\u00fcber, da\u00df bereits andere sich Gedanken gemacht haben. Soetwas geht doch nicht im F\u00f6deralismus. So verstreicht wertvolle Zeit ungenutzt. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:44:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wM3lmrQJKipdgKv11Nt6D0LN_nSznNs7Yo2uVSqB3C4=", "username": "J\u00fcrgen-EbQ5nQvZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:44:02.261Z", "updated_at": "2020-11-17T22:10:45.105Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a1e58f15-0841-4fd0-a8aa-6054919f222b", "body": "Das vorgeschlagene Konzept der Bundesregierung ist ja \u00e4u\u00dferst effektiv und die Wirksamkeit der Ma\u00dfnahmen steht im Vordergrund, ach halt nein, die Wirksamkeit der Ma\u00dfnahmen sind nur ein zweitrangiges Kriterium, sondern wir w\u00e4hlen danach aus die wirtschaftlichen Folgen m\u00f6glichst gering zu halten.\n\nAls kleiner Denkansto\u00df: 80 % der Infektionen k\u00f6nnen keiner definierten Ursache zugeordnet werden (liegt wohl daran, das wir keine Kontaktverfolgung in bestimmten Situation erm\u00f6glichen k\u00f6nnen, wie z.B. bei der Nutzung des \u00f6ffentlichen Nahverkehrs, beim Einkaufen etc.). Weitere 20 % k\u00f6nnen einem Ereignis zugeordnet werden, aufgrund wirtschaftlicher / religi\u00f6ser Umst\u00e4nde k\u00f6nnen weitere 10 % der Ereignisse nicht eingeschr\u00e4nkt werden und werden zwangsl\u00e4ufig laufen gelassen. Bleiben die \u00fcbrigen 10 % aus privaten Kontakten, Gastronomie etc., diese werden weitgehend eingeschr\u00e4nkt. Rein statistisch gesehen verhindern wir damit also ca. jede 10 Neuinfektion mit Corona, mit Versch\u00e4rfung der Ma\u00dfnahmen ca. jede 8. Neuinfektion. Und jetzt glauben wir alle fest daran, das die Ma\u00dfnahmen zum Erfolg f\u00fchren.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:00:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:00:44.057Z", "updated_at": "2020-11-17T22:11:24.346Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "208e1906-9d45-4958-8921-95e7040ed299", "body": "Ein positiver PCR Drosten Schrotttest ist noch lange keine Infektion. Wenn man einen Abstrich mehr als 40 x replizieren muss um winzigste RNA Schnipsel zu finden... Naja um Logik oder um Gesundheit geht es den Akteuren doch gar nicht", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:14:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "MbeBFCgoYeC9LbGFJhdfjH_ElXt5h4v3OisxA10jx9E=", "username": "VICEMAN", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:14:11.149Z", "updated_at": "2020-11-17T22:11:31.349Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "da7b7458-fddf-4c9c-a0df-8369d11a9463", "body": "@Andreas: \"Als kleiner Denkansto\u00df: 80 % der Infektionen k\u00f6nnen keiner definierten Ursache zugeordnet werden\"\n\nInzwischen wei\u00df man, dass sich gerade \u00fcber die Schulen Corona sehr effektiv verbreitet. Das wurde lange Zeit abgestritten, wird aber immer offensichtlicher (Glaube kann t\u00e4schen, \u00e4ngstigt das aber Virus aber gar nicht). \nSo schaffen sich die Landesherrscher auf die kalte Tour einen Corona-Lockdown durch kranke Sch\u00fcler.\nUnd das soll's jetzt gebracht haben?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:22:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:22:33.735Z", "updated_at": "2020-11-17T22:11:40.734Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "da7b300b-5e61-487a-a834-7502784ee26a", "body": "@Manfred: und das wissen Sie woher? Alle Zahlen die ich kenne von RKI belegen dass Sch\u00fcler und Lehrer eine geringere Pr\u00e4valenz haben als andere Bev\u00f6lkerungsgruppen. H\u00f6ren Sie auf mit den M\u00e4rchen!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:34:20.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YUGyJqFthrEz1S8thw4o7x-9xOl9VCuy059AgviApLM=", "username": "Jones", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:34:20.023Z", "updated_at": "2020-11-18T05:45:59.676Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6f626e6b-f2bc-459d-a9ad-58dfa6f9ea94", "body": "Dazu kann ich jetzt nur folgendes beitragen.\n\nEntwicklung des Infektionsgeschehen bei Kindern seit Sept. 20 - 10 x\nEntwicklung des generellen Infektionsgeschehens seit Sept. 20 - 25 x\n\nAlso das die Schulen jetzt die 80 % sein sollen, kann ich aus den vorliegenden Zahlen nicht sehen, insbesondere da dort die Kontaktverfolgung funktioniert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:35:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:35:41.217Z", "updated_at": "2020-11-17T21:44:34.341Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ecb38a80-af37-4e11-8237-e0f1761165ce", "body": "Und wie oder womit belegen Sie Ihre letzte Aussage? Gibt es Sitzpl\u00e4ne f\u00fcr Bus und Bahn? Sind die Schulwege video\u00fcberwacht? Ich bin mir auch sicher, dass die Gesundheits\u00e4mter der Kontaktverfolgung nicht mehr hinterher kommen (k\u00f6nnen)...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:46:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "c9-amJTCu3eKDpSrXvKlzIqwkMO0DbDkWxyMcVcmFm0=", "username": "Bernd180", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:46:26.896Z", "updated_at": "2020-11-17T21:43:59.945Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a194330c-92d5-4b8d-9e34-632a8a99fbd4", "body": "@Jones: \"und das wissen Sie woher?\"\nDie Zahlen vom RKI sind irrelevant, da sie nur auflisten was gefunden wurde, ergo die Anzahl Infizierter, Anzahl Tote, R-echenwerte usw.\nAm 29. Oktober wurde eine Helmholtz Studie ver\u00f6ffentlicht, die Ergebnisse von Blutuntersuchungen (d.h. Breitenstudie, nicht nur Infizierte) mit Antik\u00f6rpern abgeglichen hat.\nBeeindruckende Ergebnisse. K\u00f6nnen Sie \u00fcber Google finden.\nMuss man aber lesen und dann freilich auch verstehen k\u00f6nnen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:43:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:43:42.209Z", "updated_at": "2020-11-17T22:36:04.825Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 149, "end": 153}], "replies": []}]}]}]}, {"id": "a989dd7f-e2ff-45d8-b4a6-39a04c40cfb5", "body": "Eine einheitliche Strategie ist ganz einfach. Die neuen FFP 2 Masken m\u00fcssen im ganzen Land kostenlos verteilt werden, dann Maskenpflicht f\u00fcr alle. \n\nUnd das vier Wochen lang. Dann ist Corona im Lande verhungert, denn eine \u00dcbertragung von Mensch zu Mensch ist dann nicht mehr m\u00f6glich.\n\nAber das geht nur in China und S\u00fcdkorea. Die haben nur damit die Pandemie besiegt. Die feiern schon wieder. Aber in Deutschland geht das nicht.\n\nWir machen lieber alle 4 Monate ein Lockdown, mit immer h\u00e4rteren Kontakt Verboten. H\u00e4tten wir schon ab Juni diese FFP 2 Masken im Volk verteilt, dann w\u00e4re der neue Lockdown schlicht nicht mehr n\u00f6tig. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:56:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Kjp9k8QtiS1yPgCecf7Yie6g_vDN_u5wiBzMdjDgP6A=", "username": "prologo", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:56:50.429Z", "updated_at": "2020-11-17T22:09:06.197Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2fcfe967-0b8e-4fff-af09-36431ee10e89", "body": "So eine FFP2 um das Doppelkinn getragen, damit man die Freiheit mit der Nase einatmen kann, wird nicht viel bringen und zu mehr (also \u00fcber der Nase) f\u00fchlen sich etliche nicht im Stande. Kurzatmig, unsportlich, \u00fcbergewichtig, rauchend... usw", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:00:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "UVilB5lN2JJKHSmdQPmE_n2ulIfaRa_P0NhbEoOEpLs=", "username": "BelieveInTheRun", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:00:52.942Z", "updated_at": "2020-11-17T20:46:52.496Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e89d5579-b9a7-4f0c-95e3-16e5941c76be", "body": "Ich bin Raucher und renne seit ein paar Wochen mit FFP2-Masken durch die Gegend. Das ist alles eine Frage der Gew\u00f6hnung. Zzumindest wenn man sich die leichten aus Deutschland besorgt und nicht die dicken aus Asien.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:33:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7n6gzEgLPY4H8XTmdgI3y7t-A5nlReAtt4F8YodUDL4=", "username": "phpeter", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:05:04.361Z", "updated_at": "2020-11-17T22:09:24.140Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "e35b33da-c043-4829-ad29-645ac4cfa76f", "body": "Bin ich alles - trotzdem trage ich selbstverst\u00e4ndlich meine Maske wenn ich das Haus verlasse. Die Kurzatmigkeit, auf die Sie hier anspielen, betrifft wohl eher den Denkapparat...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:06:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "aIZumq-IyZKkP56X24ji0o7RlwH1Q4cx_hv2-r9RayI=", "username": "Ceterum_Censeo", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:06:29.196Z", "updated_at": "2020-11-17T22:09:32.815Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "3110c285-4658-435a-b454-0462b82e1398", "body": "Nat\u00fcrlich schon an der Haust\u00fcre. Im eigenen Auto find ich immer so witzig.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:07:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:07:36.926Z", "updated_at": "2020-11-17T20:41:31.732Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d3a2af7a-69d8-4c87-a6b5-8b4efa16eed3", "body": "In meiner Stadt ist nunmal in der gesamten Innenstadt Maskenpflicht. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:10:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "aIZumq-IyZKkP56X24ji0o7RlwH1Q4cx_hv2-r9RayI=", "username": "Ceterum_Censeo", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:10:10.636Z", "updated_at": "2020-11-17T20:10:11.057Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4e5bb545-893c-4f4d-991f-697c577ef392", "body": "Ja, dem stimme ich zu. Der Denkapparat k\u00f6nnte sogar die Hauptursache sein.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:10:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "UVilB5lN2JJKHSmdQPmE_n2ulIfaRa_P0NhbEoOEpLs=", "username": "BelieveInTheRun", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:10:32.094Z", "updated_at": "2020-11-17T22:09:44.519Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "a9612f81-e622-4d66-89de-f4f3f424079d", "body": "Es gibt FFP2 Masken mit Ventil. Die Papierdinger jedefalls sind die 50c nicht Wert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:06:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:06:36.807Z", "updated_at": "2020-11-17T22:09:51.120Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "156d8f55-2eaf-4230-b43f-35311b4c444a", "body": "Die neuen FFP 2 Masken kosten 4 Euro mit CE Nummer in der Apotheke. \nOhne 4 stellige CE Nummer ist alles Schrott.\n\nDiese Masken kann man im Backofen bei 70 Grad t\u00e4glich neu desinfizieren. Macht mein Hausarzt auch t\u00e4glich mit den Masken seiner Mitarbeiter/innen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:11:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Kjp9k8QtiS1yPgCecf7Yie6g_vDN_u5wiBzMdjDgP6A=", "username": "prologo", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:11:02.257Z", "updated_at": "2020-11-17T22:10:02.136Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a654b683-1cf5-4304-a33d-f2150c1b1a3b", "body": "Ich sprech nicht von den richtigen Masken. Ich sprech von den wegwerf, papier Masken.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:18:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:18:12.162Z", "updated_at": "2020-11-17T20:42:17.115Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "54c6e9e2-a023-4c5e-9b72-e0cfa398202c", "body": "Sag ich doch. In Deutschland geht das nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:07:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Kjp9k8QtiS1yPgCecf7Yie6g_vDN_u5wiBzMdjDgP6A=", "username": "prologo", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:07:03.143Z", "updated_at": "2020-11-17T20:07:03.452Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "6974dc3e-a99e-4b03-bfd2-a3a976ec066d", "body": "Wenn das so w\u00e4re, k\u00f6nnten sie sich f\u00fcr den Nobelpreis anmelden lassen. Ist es aber nicht! Und sie vergessen, was Prof. Dr. S\u00f6der sagte,.. \"das Virus nutzt jede Chance..\" ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:07:51.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "MbeBFCgoYeC9LbGFJhdfjH_ElXt5h4v3OisxA10jx9E=", "username": "VICEMAN", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:07:50.864Z", "updated_at": "2020-11-17T22:10:14.122Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "90df8533-0550-427a-8785-e6259b8f9740", "body": "@prologo: \"das geht nur in China und S\u00fcdkorea.\" ... und Taiwan.\n\nSeit SARS mache ich pers\u00f6nlich sch\u00f6n brav nach was mir die dortigen Kollegen vorexezieren. Damit geht's den Kollegen gut und mir ebenfalls.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:18:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:18:00.197Z", "updated_at": "2020-11-17T22:10:33.326Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "ae920e9a-a3c4-407d-bd28-1d98029ff24e", "body": "Ich verstehe nicht, warum nur 50 % der Beitr\u00e4ge die man so schreibt ver\u00f6ffentlicht werden. F\u00fchlt sich ziemlich wahllos an was durch kommt und was nicht...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:57:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "C_z77SXmLlQUp2InhxmDOFEKyLRPrYHRv6zUPSbUEdI=", "username": "Stefan-EyM4bPsZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:57:06.284Z", "updated_at": "2020-11-17T21:19:48.770Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "29feb9dd-e9aa-4b90-aac2-cde2d8f4e449", "body": "Tats\u00e4chlich? Ich habe das noch nicht erlebt, das wurde bislang immer problemlos angenommen. Evtl. Probleme mit der Internet-Verbindung?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:03:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "K7yR40Wp5jq4MmSPeIxajEWlvonMfBFzvFHYYDoNDTo=", "username": "NextComment", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:03:13.079Z", "updated_at": "2020-11-17T20:30:49.092Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0fd8ec2e-1ec4-46b6-915f-9c81884f02b0", "body": "\"Pro Massnahmen\" kann man jede Fake Zahl nennen und sie kommt durch.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:04:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:04:58.847Z", "updated_at": "2020-11-17T21:20:02.877Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "27ef352a-3cb6-45ad-8cc7-02f66e0d4cca", "body": "Falsche W\u00f6rter gew\u00e4hlt\nIch w\u00e4re daf\u00fcr das Abk\u00fcrzungsverzeichnung vom Palandt hier  zu nutzen", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:12:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yjkOrtJaD5lqXGkU9S9XN9_cQkpJKrPwtRGaROXz6XU=", "username": "Volker-OhppNr5MR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:12:34.064Z", "updated_at": "2020-11-17T23:46:53.541Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "6fb46d75-1295-47f6-95f1-352d88e45629", "body": "Das ginge genauso ist nur Gew\u00f6hnung.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:46:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "DS-te50bBHuLGX5bO4MpPgn45MPK-_YOQaaKeoC-CLA=", "username": "MyNutzername", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:46:53.222Z", "updated_at": "2020-11-17T23:46:53.536Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "5616b7bc-c58e-45d2-8d53-2db5abce7548", "body": "W\u00e4re es nicht allerh\u00f6chste Zeit f\u00fcr eine Bundestags/Landtagsdebatte zum Thema Corona-Ma\u00dfnahmen, _bevor_ die n\u00e4chste Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz stattfindet?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T19:57:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Pe3kSqxMPTr_IuK_WMj7B7O0Nc3cBcvZK1uZcDnB5TU=", "username": "Birgit-OXEs4hqZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T19:57:11.471Z", "updated_at": "2020-11-17T20:30:39.401Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a5ceb3f2-a561-43ed-8d39-8b5375bb3832", "body": "Die Zahl der Todesf\u00e4lle folgt derjenigen der Infektionen mit mehrw\u00f6chigem Versatz. Und letztere haben sich auf hohem Niveau zumindest schon stabilisiert, noch bevor die zum 02.11. ergriffenen Ma\u00dfnahmen volle Wirksamkeit zeigen (man beachte Inkubationszeit, Teststau und Meldeverzug).\n\nDiejenigen, die hier mit den Todeszahlen argumentieren, fliegen dem Variometer hinterher - was kein Indiz f\u00fcr planvolles und Erfolg versprechendes Handeln ist.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:02:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iklTtSyrIt7emCu_tec7soPwN5SZdDFNgZK-bwWqC-Y=", "username": "ic61", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:00:59.129Z", "updated_at": "2020-11-17T20:30:46.220Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "5429bbce-c513-4bdd-b9df-bff6b92d8a1a", "body": "@ic61: \"Die Zahl der Todesf\u00e4lle folgt derjenigen der Infektionen mit mehrw\u00f6chigem Versatz.\"\n\nDas d\u00fcrfte unstrittig sein. \nEine \"Stabilisierung\" der Infektionszahlen ist von Region zu Region unterschiedlich. Details zeigt Ihnen dazu das RKI.\nSo scheint es, dass in einigen betroffenen St\u00e4dten das Maximum Ende Oktober erreicht w\u00e4re, in anderen erst seit dem 7. und 12. November. \n\nDazu d\u00fcrfte auch das Meldeverhalten der einzelnen Kommunen eine Rolle spielen. In Frankfurt beispielsweise wurde das Tesetvorgehen seit Anfang September zum dritten Mal ge\u00e4ndert. Nun \"fokussiert\" man sich auf die schweren F\u00e4lle und testet bei Einlieferung in eine Klinik. \nDort wei\u00df man also erst Abends genauer Bescheid \u00fcber den Verlauf der Pandemie.\n\nDas Virus allerdings interessiert sich daf\u00fcr nicht, und da die praktischen Einschr\u00e4nkungen oder Kontrollen keine Rolle im t\u00e4glichen Leben spielen gehen die Infektionen ungebremst weiter.\nNur die Zahlen sehen halt h\u00fcbscher aus.\n(\u00c1 propos Zahlen: dummerweise liegt Offenbach vor Frankfurt! Ei so geed d\u00e4s \u00e4wwer ned!)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:15:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:14:59.784Z", "updated_at": "2020-11-17T22:07:27.901Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c0a708e8-05fc-41c7-bf8e-3cdc0f1c293e", "body": "\n\"... und da die praktischen Einschr\u00e4nkungen oder Kontrollen keine Rolle im t\u00e4glichen Leben spielen gehen die Infektionen ungebremst weiter.\nNur die Zahlen sehen halt h\u00fcbscher aus.\"\n\n1. Vertreten Sie hier die Hypothese, der R\u00fcckgang von R sei ausschlie\u00dflich der sinkenden Testdichte zuzuschreiben, also rein \"optischer\" Natur?\nMal nachgerechnet? (Cross-check mit der Positivquote?)\n\n2. Wenn die Ma\u00dfnahmen vom 02.11. Ihrer Meinung nach nichts bewirken, h\u00e4tte man sie auch unterlassen k\u00f6nnen (das ist jetzt aber _nicht_ meine Auffassung!).", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:40:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iklTtSyrIt7emCu_tec7soPwN5SZdDFNgZK-bwWqC-Y=", "username": "ic61", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:40:51.696Z", "updated_at": "2020-11-17T21:37:46.824Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "eb77e4ed-7fee-44f7-8a62-264d8db205c9", "body": "@ic61: \"die Hypothese, der R\u00fcckgang von R\"\n\nR ist mir schnuppe, sowohl als berechnetem Wert als auch alle darauf bauenden Hypothesen. Das k\u00f6nnen die Statistiker gern nehmen, um die Politiker auf k\u00fcnftige Pandemien vorzuubereiten. \nIn Frankfurt geht's darum, dass die Tests r\u00fcckverlagert werden und damit nun ca. 12% positive F\u00e4lle bei den Krankenhauseinweisungen gefunden werden. Da die Tests aber im Druchschnitt 4 Tage f\u00fcr die Auswertung ben\u00f6tigen ist sogar das Kaffeesatzleserei. Die Infizierten und ihre Kontakte drau\u00dfen in der Stadt \u00e4ndern ihr Verhalten nicht wesentlich (abgesehen vom inzwischen \u00fcblilchen Anspucken der Ordnungskr\u00e4fte).\n\n\"Wenn die Ma\u00dfnahmen vom 02.11.)\" \n... sie bewirken nichts, da nicht ver\u00e4ndert wurde und nichts kontrolliert wird. Wie sollte man nun etwas unterlassen das man nicht getan hat? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:37:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:37:46.308Z", "updated_at": "2020-11-17T22:36:48.510Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "fb246065-e4cb-4cca-beff-5ab902a34c63", "body": "@Downvoter: Den \"Berg\" derjenigen, die sich schon infiziert haben, aber erst noch in den DIVI- und Sterbef\u00e4llen auftauchen werden, k\u00f6nnen Sie mit jetzt zu ergreifenden Ma\u00dfnahmen nicht mehr aufhalten. Nur noch rechtzeitig Dex geben und hoffen.\n\nDas ist eine n\u00fcchterne Tatsache und nicht meine Schuld.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:29:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "iklTtSyrIt7emCu_tec7soPwN5SZdDFNgZK-bwWqC-Y=", "username": "ic61", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:29:47.360Z", "updated_at": "2020-11-17T20:29:48.445Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "2d20eb49-6591-473a-b38b-156e31b7e806", "body": "Die Kanzlerin hat absolut recht mit ihrem Ansinnen. Ersch\u00fctternd, dass hier die Landesf\u00fcrsten beleidigt reagieren und die sinnvollen Ma\u00dfnahmen blockieren. Hier werden aus sachfremden (wahltaktischen?) Erw\u00e4gungen Menschenleben gef\u00e4hrdet. Es z\u00e4hlt jeder Tag! Das sollten diese Damen und Herren sich einmal klar machen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:01:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "K7yR40Wp5jq4MmSPeIxajEWlvonMfBFzvFHYYDoNDTo=", "username": "NextComment", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:01:21.569Z", "updated_at": "2020-11-18T08:33:43.080Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "aad85cb6-2356-4dda-b0f1-7b329879e319", "body": "Wahltaktisch ist das Stichwort. Nur leider vergessen unsere Damen und Herren Landesf\u00fcrsten, dass man es in so einer Situation niemals allen Recht machen kann. Egal was man tut, es wird immer gro\u00dfe Gruppen geben, die rumn\u00f6rgeln. Also sollten sich die Herrschaften vielleicht mal an ihren Amtseid erinnern und das beschlie\u00dfen, was sie f\u00fcr sinnvoll halten. Nicht das, was ein paar Stimmen einbringen k\u00f6nnte.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:08:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7n6gzEgLPY4H8XTmdgI3y7t-A5nlReAtt4F8YodUDL4=", "username": "phpeter", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:08:23.605Z", "updated_at": "2020-11-18T06:45:41.815Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "6a4d91ae-c6d0-4140-9dca-2c4e15ed90d1", "body": "\"Warum haben die L\u00e4nderchefs eigentlich stundenlang mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) getagt\"\n\nEs ging um die Egos der Landesf\u00fcrsten, denn die m\u00fcssen in der Krise Macht demonstrieren um wiedergew\u00e4hlt zu werden.\n\n\"Dabei sind vor allem die L\u00e4nder in Zugzwang\"\n\nAch wo, die machen es wie das Traumpaar Dreyer / Laschet, die an das Verantwortungsgef\u00fchl ihrer B\u00fcrger appellieren, die sicherlich den Ernst der Situation erkannt haben. Und falls das schief geht, dann lag es an H. Braun, der eine untaugliche Beschlussvorlage geliefert hat.\n\n\"Dann sollten beim n\u00e4chsten Mal eben die L\u00e4nder einen Beschlussvorschlag machen.\"\nMachen Sie doch. Jeder f\u00fcr seinen eigenen Suppentopf.\n\n\"Doch auch in einigen L\u00e4ndern gibt es Skepsis, dass das so reibungslos l\u00e4uft.\" \n\nViel kann nicht schiefgehen. \nEvtl l\u00e4uft es dann wie in der Schweiz. \nDort sind die Intensivbetten ausgelastet, weitere Patienten werden in die Nachbarl\u00e4nder verlagert und Unfallopfer l\u00e4sst man halt mit dem Hubschrauber nach Ulm fliegen. \nDa die schweren Erkrankungen immer etwa 2 bis 3 Wochen hinter den Infektionszahlen herhinken, wissen wir dann also um Weihnachten herum, wen wir im neuen Jahr wiedersehen.\n\nAber Hauptsache, die Landesf\u00fcrsten haben's Mutti mal so richtig gezeigt.\nDas beeindruckt dann sicherlich auch die QDs.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:30:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:01:44.869Z", "updated_at": "2020-11-17T21:49:41.268Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 1208, "end": 1213}, {"start": 931, "end": 936}], "replies": []}, {"id": "e90f4d3a-5097-4f2a-bda1-16e177124a27", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidentInnen spielen mit dem Leben der Bev\u00f6lkerung, um sich zu profilieren anstatt mal vern\u00fcnftig an einem Strang zu ziehen. So wird das nix.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:05:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "KGDFCDtc6PKFgETAn2XhzFRoY-78LF3AGaTVZ0UqWrk=", "username": "Pupsi", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:05:39.483Z", "updated_at": "2020-11-17T21:48:26.484Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7f66a396-31bd-41ff-9c18-f9c8f2153baa", "body": "Solange die nicht an S\u00f6ders Strang ziehen... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:24:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "t8Xai07UMZ1ZiMUjI1Zzr9ENbGbuDTzJ55VfcYZOoiQ=", "username": "Marcel-HFC8s2yWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:24:01.928Z", "updated_at": "2020-11-17T23:58:00.261Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "0e135052-3e14-4e90-8616-8bccbc228a0a", "body": "Die b\u00f6sen Ministerpr\u00e4sidenten und Ministerpr\u00e4sidentinnen, kann es nicht mehr h\u00f6ren. Vor 2 1/2 Wochen wurde vereinbart, dass man sich nach 2 Wochen Shutdown trifft und ein Zwischenfazit zieht. Das am Montag de facto nicht eine Zahl aus der Shutdown Zeit darin enthalten ist, sollte klar sein.\n\nWenn Herr Braun Sonntag vormittag mit seinem Amtskollegen seinen Kollegen was abstimmt und Sonntag Abend erhalten die MPs (die sicherlich dar\u00fcber informiert wurden) eine komplett ge\u00e4nderte Vorlage, wo explizit Sachen drin stehen, \u00fcber die man nicht gesprochen hat, da w\u00e4re ich als MP auch etwas ver\u00e4rgert und w\u00fcrde das Merkel auch sp\u00fcren lassen, dass man mit der Arbeit ihres Kanzleramtsministers unzufrieden ist. Gef\u00fchlt ist Merkel immer gleich eingeschnappt, wenn sie Widerworte erh\u00e4lt. Und das war jetzt zum wiederholten Male der Fall, das sie schnippisch antwortet. \n\nDie L\u00e4nder sind sowieso in der Pflicht, diese m\u00fcssen, egal was die n\u00e4chste Woche beschlie\u00dfen, alles in Rechtsform und halbwegs gerichtsfest produzieren. Und mit dem neuem \u00a728a, welcher morgen beschlossen wird, \u00e4ndert sich sowieso nichts an schwammigen Begriffen und Formulierungen, welche die Pandemiebek\u00e4mpfung pr\u00e4gen. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:33:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jwwvM2qgWqOY9Yp1FuiqtSCx5kMVw-qw-RXxMSNyr0k=", "username": "Chemnser", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:05:41.254Z", "updated_at": "2020-11-17T22:11:49.474Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e3a3f488-8a51-43c4-b173-a2f431ce40ae", "body": "@Chemnser: \"da w\u00e4re ich als MP auch etwas ver\u00e4rgert und w\u00fcrde das Merkel auch sp\u00fcren lassen\"\n\nUnzufrieden und Profilierungss\u00fcchtig sind die doch schon seit Beginn der Pandemie, weil sie ihre ganzen landesweiten Lieblingsfeste in Gefahr sahen. \n\n\"Die L\u00e4nder sind sowieso in der Pflicht\"\n... das sind die bereits seit M\u00e4rz. Und real haben sie au\u00dfer Smalltalk nix auffe Kette gebracht.\n\nNicht mal an die eigenen Absprachen errinern sich die Wackelpuddinge:\n\"dass man sich nach 2 Wochen Shutdown trifft und ein Zwischenfazit zieht \"\nWas war wirklich? Gejammer. Mann-o-mann-o-mann. Welch ein Zwischenfazit.\n", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:11:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:25:54.244Z", "updated_at": "2020-11-17T22:11:49.468Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "97ccb0cc-89f7-4890-b20f-15daf400e3de", "body": "Weiter unten im Forum tobt schon wieder die Diskussion um die Anzahl freier Intensivbetten und jeder geht davon aus, da\u00df es ja immer die anderen sind, die so ein Bett brauchen. Denkt keiner dran, da\u00df er auch selber da drin liegen k\u00f6nnte?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:08:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "UVilB5lN2JJKHSmdQPmE_n2ulIfaRa_P0NhbEoOEpLs=", "username": "BelieveInTheRun", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:06:35.963Z", "updated_at": "2020-11-17T21:47:54.483Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "40865fa9-4757-4df7-bbd9-84b2de651dd4", "body": "Sie und ich werden unser intensivbett bekommen wenn wir es brauchen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:16:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:16:20.972Z", "updated_at": "2020-11-17T21:21:47.321Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "e23d4afd-2399-476c-92e6-d6a8be2658c6", "body": "Vor allen Dingen verl\u00e4sst nur ein kleiner Teil die Intensivbetten lebendig und ohne Folgesch\u00e4den.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:30:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "9LZzAILSzqYz8MxLiHfbz-pQ2p6K23rOQi3oFE1KyrM=", "username": "Seneca_007", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:30:06.592Z", "updated_at": "2020-11-17T21:21:52.058Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "26c91d5b-6473-4cf2-ba83-401ded2d024f", "body": "Warum m\u00fcssen die Schulen auf Teufel komm raus offen gehalten werden?? Die letzten vier Wochen bis Weihnachten werden wir ja wohl noch aushalten, und das w\u00fcrde das Weihnachtsfest f\u00fcr alle deutlich sicherer machen. Ich bin daf\u00fcr, die Schulen die letzten vier Wochen Wochen vor Weihnachten zu schlie\u00dfen!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:10:51.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Moj217yzeK7l1X_hafY4ZVg816BVPr6onjvSOgULm8A=", "username": "Bree-dWNpj1EWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:10:50.384Z", "updated_at": "2020-11-18T01:56:15.857Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0debf944-805a-46fc-92ec-57cf5dcd0c16", "body": "Teilzeit, nicht ganz schlie\u00dfen \u2013 dann bleiben noch etwas Unterst\u00fctzung und Kontakte f\u00fcr die Kinder \u00fcbrig, aber das Risiko wird bereits drastisch reduziert.\nDann bastelt man eben mal keine Weihnachtsdeko in der Schule, sondern es dort nur gelernt\u2026", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T01:56:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:56:15.126Z", "updated_at": "2020-11-19T06:18:24.850Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "6b3c10fe-4de6-4e8c-8814-53a3578ce636", "body": "Auch eine gute Idee! Ich bin dabei!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-19T06:18:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Moj217yzeK7l1X_hafY4ZVg816BVPr6onjvSOgULm8A=", "username": "Bree-dWNpj1EWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-19T06:18:24.472Z", "updated_at": "2020-11-19T06:18:24.845Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "af8790c3-83b1-48b4-bd67-24edb16d0569", "body": "Ich muss es jetzt mal schreiben, auch wenn die downvotes vorprogrammiert sind. In Deutschland sterben j\u00e4hrlich ca. 1 mio Menschen. Aktuell sind 13000 an corona verstorben. Von diesen 13000 sind ca. 80% \u00fcber 80 Jahre. D.h dass max. 4000 Leute unter 80 Jahren an corona gestorben sind. F\u00fcr jeden dieser gestorbenen ist es zweifelsfrei ein katastrophe. Aber auf dieser Basis eine Epidemie von nationaler tragweite auszurufen und die bestehende massnahme, die ich zum grossteil sinnvoll finde zu versch\u00e4rfen. Sorry das kann einfach nicht sein.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:12:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:12:02.394Z", "updated_at": "2020-11-17T22:13:29.110Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 94, "end": 101}, {"start": 268, "end": 277}], "replies": [{"id": "c35c8484-ad74-4d0b-ad15-b161687fdb26", "body": "Da kann man Ihnen nur zustimmen! Wenn man fies ist, k\u00f6nnte man auch sagen, diese Epedemie ist ein Fest f\u00fcr Medien ( ein Nachrichtensprecher hat sich mal bedankt, dass wieder so viele Menschen das \u00d6ffentlich rechtliche Fernsehen sehen) und f\u00fcr die Politik ( man kann wieder machtvoll gestalten)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:22:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jy0XoFDQy86Wsio8x3J4sxg7x7ytyJYCoOtIUliMLh0=", "username": "Michael-Qr99i9PZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:22:46.749Z", "updated_at": "2020-11-17T22:13:43.718Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "2bc9d7b7-3c45-46bf-8011-5712cf524269", "body": "Aktuelle Sterberate anhand der \u00dcbersterblichkeit durch Corona in der USA ca. 0,1% der Bev\u00f6lkerung, Anteil der unter 65 j\u00e4hrigen verstorbenen durch Corona, ca. 40 %.\nDerzeit noch steigende Fallzahlen ( keine Herdenimunit\u00e4t in Sicht )\n\nSowas passiert, wenn teilweise das Gesundheitssystem \u00fcberfordert ist. Man beachte, auch in den USA gab es Ma\u00dfnahmen\n\n\u00dcbertragen auf D w\u00e4ren wir bei 80000 Toten. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:26:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7yxZhMt_sc8nDBJcYfcR4NcVHEixl-F0HxfpIYeNZbc=", "username": "Ingo-OmdmLK5Gg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:24:39.544Z", "updated_at": "2020-11-17T21:12:28.117Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 388, "end": 393}], "replies": []}, {"id": "322c846d-da4a-4e6f-9b1d-fcc783b2101b", "body": "@Christoph: \"Von diesen 13000 sind ca. 80% \u00fcber 80 Jahre. \"\n\nSie erz\u00e4hlen uns dasselbe vom Pferd wir die schwedischen Offiziellen. Dort hat man einfach die Alten allein steben lassen um entspannt drau\u00dfen den Fr\u00fchling zu genie\u00dfen. \nWenn wir das so machen w\u00fcrden in Deutschland, dann h\u00e4tten wir pl\u00f6tzlich keinen Mangel an Pflegekr\u00e4ften mehr.\n\"Sorry das kann einfach nicht sein.\" \nSie k\u00f6nnen Ihren Sermon gern den Angeh\u00f6rigen vortragen ...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:21:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:21:21.897Z", "updated_at": "2020-11-17T21:36:26.345Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "fb1f25b1-b567-4137-9cf9-78bc160a7075", "body": "Im Grunde genommen k\u00f6nnen die L\u00e4nder ja nur auf regionale L\u00f6sungen kommen. Wenn in Bayern die Gesundheits\u00e4mter mit der Kontaktnachverfolgung \u00fcberfordert sind, muss ja nicht gleich ein Lockdown in Mecklenburg-Vorpommern verh\u00e4ngt werden. \nViel wichtiger w\u00e4re mir, dass auch die Politiker endlich kapieren, dass in den Schulen keine Aliens unterrichtet werden sondern junge Menschen. Und das Coronavirus liebt ja offensichtlich Menschen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:12:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "uhP0SVpdtjrjVfHsdrshgGKoKevpW75Wjors63FzQjw=", "username": "Wilfried-zvyAH0EZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:12:12.657Z", "updated_at": "2020-11-18T01:52:33.920Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c35591b0-25d5-4f44-98f1-a52627359f28", "body": "Selbst auf den ostfriesischen Inseln sind die Kneipen zu. Da sind nur noch einige Insulaner, viele M\u00f6wen  und einige Seehunde in Sichtweite.\nDas sagt alles", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:17:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yjkOrtJaD5lqXGkU9S9XN9_cQkpJKrPwtRGaROXz6XU=", "username": "Volker-OhppNr5MR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:17:56.553Z", "updated_at": "2020-11-17T21:45:21.754Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "00590b2c-8ba7-420a-b589-b9970ddcc21c", "body": "Nun stehen aber an L\u00e4ndergrenzen keine Schlagb\u00e4ume (zum Gl\u00fcck) und man kann nicht nur den \u00dcberblick verlieren, in welchem der Bundesl\u00e4nder ich nun was tun darf, sondern auch nicht verhindern, dass grenz\u00fcberschreitend Tourismus einsetzt. Sind z.B. in Mecklenburg die Kneipen auf, kommen die Menschen dorthin, nicht nur aus Meck-Pom. Sind in Th\u00fcringen Besuche und Feiern erlaubt kommen bei Familienfeiern die Verwandten aus Bayern und NRW  zu den Verwandten dort und feiern. Das klappt eben nicht in einer mobilen Gesellschaft. Da m\u00fcssen eben alle mitziehen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:21:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "DQdAMdCu8vXdVQSlgjv_rEFAsrFv_ESwliQdLhFh7qU=", "username": "Andreas-lHpRQMEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:21:45.713Z", "updated_at": "2020-11-18T01:51:23.399Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "76678e75-7054-4261-bcf3-d976d669b474", "body": "Das l\u00e4sst sich \u00e4ndern.  Dann f\u00e4hrt halt mal ganz Bayern nach Meck-Pomm in die Weihnachtsferien.  Dann haben wir im Januar gleiche und gerechte Verh\u00e4ltnisse in Deutschland.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:33:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "KXR1ukz5zrQ-2YB1xHuKfJL6nm0lg9H2z9H-KLX8Cr8=", "username": "Siggi-v7reN3XZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:33:31.675Z", "updated_at": "2020-11-17T21:25:30.649Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "20f7bad3-fa19-4198-b2df-e49166b0f439", "body": "Wenn MV auf macht, ist L\u00fcbeck gleich nebenan \u2013 mit einer Inzidenz von 78 der h\u00f6chste da oben. Und Hamburg ist nicht so weit. Und keine Ahnung, was f\u00fcr Gruselzahlen da noch aus dem S\u00fcden kommen\u2026", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T01:52:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:52:33.552Z", "updated_at": "2020-11-18T01:52:33.916Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "c7b73074-8a14-4de7-8c08-3b15879e618a", "body": "Bei dem ganzen Hype um Weihnachten habe ich so langsam das Gef\u00fchl, dass der \"N\u00e4chste\" einigen vollkommen egal ist. Habs nicht so mit Religion aber warum machen die sich Sorgen um Weihnachten? Das Handeln mancher widerspricht der Aussage des Festes. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:14:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:14:22.313Z", "updated_at": "2020-11-17T21:44:43.604Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "5ef6252a-f15e-4c6e-a4af-6352e4a3cd3c", "body": "Die L\u00e4nder m\u00fcssen gar nichts.\n\nDer 7-Tage-R ist seit dem 4.11. (also fast 2 Wochen) unter 1, Tendenz sinkend.\n\nUnd auch vorher sanken sie schon kontinuierlich seit dem 20.10. - ohne Shutdown, wohlbemerkt.\n\nQuelle: RKI\n\nIrgendwann ist auch mal gut mit Aktionismus.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:14:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:14:49.063Z", "updated_at": "2020-11-18T00:26:39.737Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "92d938db-1ff2-422e-8d24-2b5ebdb2b56e", "body": "Falsch. Erst wenn wir wieder bei inzidenzen von weniger als 50 sind, kann die kontaktverfolgung wieder funktionieren. Und ohne kontaktverfolgung m\u00fcssen wir den lockdown auf unbestimmte Zeit fortsetzen, weil sonst das exponentielle Wachstum sofort wieder losmarschiert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:18:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:18:25.288Z", "updated_at": "2020-11-18T01:49:27.621Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "421cd81f-cc33-495b-b668-5b41482fe572", "body": "Verstehen sie, dass die Zahlen sinken, wenn der R unter 1 ist?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:21:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:21:23.516Z", "updated_at": "2020-11-18T01:49:33.284Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "63bc10a1-afdd-44f1-96cf-b887814a42f4", "body": "Das verstehe ich sehr gut. Aber um r<1 zu halten braucht es den lockdown. Wie lange wollen sie den halten? Um aus dem lockdown herauszukommen ohne gleich den n\u00e4chsten vor der T\u00fcr zu haben muss die kontaktverfolgung funktionieren, und das tut sie nur bei drastisch kleineren fallzahlen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:26:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:24:48.964Z", "updated_at": "2020-11-18T01:49:38.710Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "826cdc54-2eb3-4ada-ab08-4313192a6bb0", "body": "Es ist schwierig nachzuvollziehen, was passiert wenn 1 Person 0,9 ansteckt. Dass dies nicht am n\u00e4chsten Tag passiert ist auch nicht so einfach.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:25:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:25:00.121Z", "updated_at": "2020-11-17T20:59:17.627Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6ad4c0af-1f4f-4258-b867-ed1016feb6a5", "body": "\"Um aus dem lockdown herauszukommen ohne gleich den N\u00e4chten vor der T\u00fcr zu haben muss die kontaktverfolgung funktionieren\"\n\nWenn das stimmen w\u00fcrde, h\u00e4tten wir die aktuellen Zahlen nie haben d\u00fcrfen, denn wir waren lange deutlich unter 50. Das ist offensichtlich Legendenbildung, und nicht einmal eine gute.\n\nKontaktverfolgung hat noch nie funktioniert, weil die Gesundheits\u00e4mter immer nur die Kontakte der letzten 48h vor den Symptomen bzw. sogar erst dem Test zur\u00fcckverfolgt haben.\n\nDie ETH Z\u00fcrich hat aber rausgefunden, dass man schon 5-6 Tage vor dem Auftreten der ersten Symptome infekti\u00f6s ist; den gr\u00f6\u00dften Teil aller relevanten Kontakte hat man also ignoriert.\n\nOder anders gesagt: wollte man ernsthaft Kontakte nachverfolgen, d\u00fcrfte der Inzidenzwert wohl nur bei 10 liegen.\n\nOder noch anders ausgedr\u00fcckt: Unter realen Bedingungen funktioniert Kontaktverfolgung nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:33:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:30:39.975Z", "updated_at": "2020-11-18T05:47:06.908Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1c92b10d-84a0-49b9-bfd9-2c34e12147cd", "body": "Doch, Japan, Korea, Singapur machen vor wie es geht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:36:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:36:27.445Z", "updated_at": "2020-11-17T21:06:34.105Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "fa3a368b-55a5-4235-bf1b-a23f49f7f051", "body": "@Patrick74: \"Verstehen sie, dass die Zahlen sinken, wenn der R unter 1 ist?\"\n\nM\u00f6glicherweise. Bei Ihnen habe ich allerdings Zweifel.\nWas bedeutet denn Ihrer Meinung nach R in den beiden Mannheimer Altenheimen?\nDie Zahlen dazu: 132 Bewohner, 93 Infizierte, 8 Tote am letzen Wochende?\nWas bedeutet es f\u00fcr die Bewohner \"wenn der R unter 1 ist?\"", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:15:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:06:00.554Z", "updated_at": "2020-11-17T21:15:08.184Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 258, "end": 262}], "replies": []}]}, {"id": "647f09e1-d45e-4936-9d47-13b60449e22d", "body": "Sch\u00f6n auswendig gelernt. Und warum konnte man dann das Wachstum nicht verhindern als wir unter 50 waren? Und vor allem warum stellt man dann nicht mehr Leute dort ein. Wenn das der Grund ist, h\u00e4tte man ja die 10mrd f\u00fcr die Schlie\u00dfung der Gastronomie in die kontaktverfolgung stecken k\u00f6nnen, oder glauben sie, dass der durchschnittliche kontaktverfolger im Gesundheitsamt atomphysik studiert haben muss.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:21:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:21:59.013Z", "updated_at": "2020-11-18T09:09:52.964Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "80f5244c-9e49-4cb1-979e-8a77505dd300", "body": "Kontaktverfolgung k\u00f6nnen sogar Bundeswehrsoldaten - sooo schwer kann es nicht sein...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:23:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:23:17.597Z", "updated_at": "2020-11-18T05:47:36.106Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c3139d62-0df5-42de-8872-c1574e32f0d4", "body": "Offenbar k\u00f6nnen sie es nicht, sonst w\u00fcrde es ja funktionieren.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:29:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:29:26.158Z", "updated_at": "2020-11-18T05:47:41.391Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "26f74df6-1be2-467e-8494-db6892496701", "body": "\"warum konnte man dann das Wachstum nicht verhindern als wir unter 50 waren?\"\n\nDas ist eine gute Frage.  Hat jemand eine Antwort darauf?\n\nIch spekuliere mal. Vielleicht gelingt es nicht, jede Kette zu verfolgen, weil es Leute gibt, die sich nicht erinnern k\u00f6nnen, wen sie getroffen haben.  Weil sie schlicht nicht wissen, mit wem sie im Zug, Bus, etc. gesessen haben.  Weil die Kontaktverfolgung nicht perfekt ist?\n\nOffensichtlich muss man reagieren, sobald die Zahlen (\u00fcber den Inzidenzwert von 50) steigen.  Und ich meine \"sobald sie steigen\", nicht erst wenn sie exorbitant steigen.  Man hat schon Anfang Oktober sehen k\u00f6nnen, dass die Zahlen steigen und dass man mit der Reproduktionszahl nahe oder \u00fcber 1 steht.  \n \nDa h\u00e4tte man schon reagieren k\u00f6nnen und m\u00fcssen, um uns die derzeitige Situation zu ersparen.\n\nDieses politische Geschachere passt einfach nicht zur Dynamik eines Infektionsgeschehens.  Das Virus ist x-mal schneller als unsere tr\u00e4gen Regierungsorgane.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:31:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "KXR1ukz5zrQ-2YB1xHuKfJL6nm0lg9H2z9H-KLX8Cr8=", "username": "Siggi-v7reN3XZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:31:17.441Z", "updated_at": "2020-11-17T21:07:22.001Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "99a76675-3066-47dd-8ec3-d7bfdd6c5979", "body": "Sie k\u00f6nnen sich ja mal dort melden als Freiwilliger, die werden n\u00e4mlich dringend gesucht! Auch in den Kliniken \u00fcbrigens, Schwestern und Pfleger werden dringend gesucht zur Betreuung der COVID Patienten!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:49:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:49:17.544Z", "updated_at": "2020-11-17T21:07:33.184Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "edfa26d8-ae97-46cf-9d9d-fc9e59218108", "body": "Wer hat diesen Wert festgelegt? Die Pr\u00e4valenz ist 1:2000 nach EU Definition ist das eine seltene Krankheit in den USA betr\u00e4gt sie 1:1500. Die wirkliche Packung wodurch Menschen sterben sind Medizin (Eingriffe, Behandlungsfehler, Medikamente) jeder dritte in D verstirbt daran gefolgt von Umweltgiften , Suchtgifte und Naturferner Lebenstil, demgegen\u00fcber stehen ambulante Infektionen und \u00e4u\u00dfere Gewalt. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:52:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f36IDsBAVZQQE0BXU5pEqqnmcTeDnmmYh7oVRliHnuQ=", "username": "Rico-6GXjV-pMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:34:58.305Z", "updated_at": "2020-11-18T09:11:27.417Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 177, "end": 184}], "replies": []}]}, {"id": "9778447f-9e17-4ec8-b958-c3bda7889840", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:22:49.795Z", "updated_at": "2020-11-18T09:12:19.302Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "6bc11522-688d-4098-a49d-28a6c3b84160", "body": "Befassen sie sich mal mit dem Begriff Nowcasting; was sie sich anschauen, sind Zahlen der Vergangenheit.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:24:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:24:35.068Z", "updated_at": "2020-11-18T09:12:21.247Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d1f95a07-d4d0-4e2f-bc83-b5e4770fb280", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:26:10.955Z", "updated_at": "2020-11-18T09:12:45.829Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "3b63840b-1aa1-43e3-8326-3a927ac8ff46", "body": "Sie sehen doch, das sich die zahlen seit 2 Wochen stabilisieren. Sie scheinen sich ja zumindest mit den zahlen zu besch\u00e4ftigen, was bei 90% der Leute hier nicht der Fall ist. Mit dem r Wert unter 1 dauerhaft, werden diese sp\u00e4testens n\u00e4chste oder \u00fcbern\u00e4chste woche fallen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:28:20.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:28:19.778Z", "updated_at": "2020-11-18T09:13:04.196Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "70c087ca-733c-4919-9021-45ac9ec3755c", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:30:27.002Z", "updated_at": "2020-11-18T09:13:25.669Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b0e37075-8c5b-4dda-bc77-4299969f912a", "body": "Bitte lesen Sie meinen Beitrag nochmal . Die letzten zwei Wochen stabil. Dann werden sie sinken genau wie im Fr\u00fchling. Das heisst allerdings mit Sicherheit nicht, dass sie im Januar Februar nicht wieder steigen werden. Das zu brechen w\u00fcrde aus meiner Sicht nur funktionieren, wenn wirklich alles verboten wird. Auch die Arbeit.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:32:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:32:37.696Z", "updated_at": "2020-11-17T21:11:13.832Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "42113379-90e6-439f-96e9-08354efaa974", "body": "Patrick, falls sie sich daf\u00fcr interessieren, suchen sie mal auf Wikipedia Sir-Modell oder Seir-Modell und spielen Sie ein bisschen mit dem Beispielprogramm das dort abgedruckt ist. Die professionellen Modelle sind nat\u00fcrlich inzwischen viel feiner und besser. Wenn man mit ihnen arbeitet, wei\u00df man, dass im Moment R< 1 nicht mehr reicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:34:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:34:40.372Z", "updated_at": "2020-11-17T21:11:26.972Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4a2b52bf-d044-4dbe-871a-e3ff84980414", "body": "Stabil ja. Aber wie? Stabil hei\u00dft ja nicht, dass man aus dem Schneider ist.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:36:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "0kRljkYlMM2go5zc8VA8jNj3gsHRf6tOV0VnA5CeqPs=", "username": "Arbie", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:36:39.426Z", "updated_at": "2020-11-18T09:14:28.123Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6f2799d9-32e9-4956-8629-90056a063314", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:36:49.591Z", "updated_at": "2020-11-18T09:14:41.095Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "799e526c-8f1f-4038-a4b4-9740a87971b5", "body": "Da vermutlich weder sie noch ich in der Lage sind den r Wert zu berechnen, da uns dazu einfach die aktuellsten Zahlen nicht vorliegen, muss ich mich an dem halten der vom rki berechnet wird f\u00fcr mich ist der Verlauf der Kurve und dem r Wert deckungsgleich zum Fr\u00fchling. Deshalb gehe ich davon aus dass die zahlen fallen, weil sie einfach nichts anderes her geben und deshalb verstehe ich den Drang nach Versch\u00e4rfung nicht. Wenn Frau Merkel andere zahlen hat, soll sie diese \u00f6ffentlich machen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:44:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ioSEMj1LYiuOLYdyNmd78XKhoqzJon-yqhweQWkHnss=", "username": "Christoph-RTsUaYcMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:44:42.073Z", "updated_at": "2020-11-18T09:15:17.621Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4af5d8b4-a8a3-4496-98af-3ea5194d28ba", "body": "@Patrick74: \"Befassen sie sich mal mit dem Begriff Nowcasting;\"\n\nDas ist so \u00e4hlich wie Ihr heiliger R-Wert: eine Sch\u00e4tzung \u00fcber eine statistische Gesamtmenge hinweg. \nSolches hat schon bei der US-Wahl nicht funktioniert und die SARS-CoV-2'chen sind davon gar nicht beeindruckt.\nWeitere Infektionen unterbindet man nicht mit Statistik sondern nur mit effektiven Ma\u00dfnahmen, die auch effektiv durchgesetzt werden. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:17:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:10:57.878Z", "updated_at": "2020-11-18T09:16:07.887Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c607a000-3608-49a7-9641-3293255d4b78", "body": "@Christoph: \"f\u00fcr mich ist der Verlauf der Kurve und dem r Wert deckungsgleich zum Fr\u00fchling\"\n\nWahrscheinlich sieht der Verlauf f\u00fcr Sie aus wie ein Bierdeckel.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:17:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:12:36.337Z", "updated_at": "2020-11-18T09:15:54.923Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "1403cb8b-4a6c-430f-abda-e020119f9df2", "body": "Das ist aber eine sehr eigenwillige Interpretation der Zahlen ;) .... was genau sank seit dem 20.10.?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:28:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:28:06.782Z", "updated_at": "2020-11-18T09:16:19.080Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "66079cb5-9bfc-4d26-ac76-d0b1284ef93d", "body": "Probieren sie es mal mit Lesen, vielleicht finden sie die relevante Stelle beim zweiten Mal...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:36:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:36:43.696Z", "updated_at": "2020-11-18T09:16:32.282Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "90dec6ab-de37-47d9-b890-acc3425e419b", "body": "Schlecht drauf? Oder warum sind Sie so unversch\u00e4mt?\n\nSie schreiben: \u201eUnd auch vorher sanken sie schon kontinuierlich seit dem 20.10. \u201c\n\n... wo steht denn hier welche Werte gesunken sind? Sie sollten etwa deutlicher formulieren ;)\n", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:54:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:41:57.549Z", "updated_at": "2020-11-18T09:16:40.374Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "54581c5b-a045-4fd3-82ea-9d259a54adbe", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:42:39.625Z", "updated_at": "2020-11-18T09:17:24.268Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ff0c8dc7-313f-46bd-b43c-044d67a6998b", "body": "1. Befassen sie sich mit Nowcasting, soo neu ist das auch nicht mehr\n\n2. Schauen sie sich die Linie des 7-Tage-R im Graphen des aktuellen Lageberichts des RKI an.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:45:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:45:01.133Z", "updated_at": "2020-11-18T09:17:39.050Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "7334cc9c-799c-4e71-8ad1-9387127ff7bf", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:49:36.323Z", "updated_at": "2020-11-17T21:13:03.869Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a02b1381-dab8-42e1-a0d4-0f261e46e6b2", "body": "\"Ich h\u00e4tte gerne eine Antwort, warum die Neuinfektionen nicht signifikant nach unten gehen, wenn wir doch angeblich eine sinkende Tendenz beim R-Wert haben.\"\n\nGenau das wird beim Nowcasting erkl\u00e4rt.\n\nQuelle: Epidemiologisches Bulletin 17/2020\n\nSehr verk\u00fcrzt:\n\nF\u00e4lle die an Tag x gemeldet werden, stammen realistischerweise von Infektionen ab, die in der Vergangenheit liegen. Deshalb werden sie bei der Berechnung der R nach einer bestimmten Verteilung in die Vergangenheit verschoben.\n\nDiese Verschiebung setzt sich zusammen aus:\n\n1. Meldeverzug (bekannt)\n2. Zeitraum der Infektion vor Testung (statistisch)\n\nDas bewirkt, dass die aktuellen Zahlen niedriger und die vergangenen h\u00f6her werden, somit sinkt der R.\n\nBeispiel:\n\nInfektionen Vergangenheit: 12.000\nInfektionen aktuell: 13.000\n\nScheinbarer R: 1,08\n\nKorrektur um 2000\n\nVergangenheit 14.000 (+2000)\nAktuell 11.000 (-2.000)\n\nRealistischer R: 0,78\n\nDas ist nat\u00fcrlich stark verk\u00fcrzt, aber illustriert das Grundprinzip.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:56:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:56:49.766Z", "updated_at": "2020-11-18T09:18:54.807Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "c9040c03-5dc3-4dcb-ae48-819951857b11", "body": "Also am 7.11., 8.11., 14.11. und 15.11. war er \u00fcber 1,0.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:47:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mg5nci50xSVM7pXx5hicTMf295e4R6LTgNUm38FNhY4=", "username": "BritischKurzhaar", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:30:12.065Z", "updated_at": "2020-11-17T20:47:27.000Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "0358513c-4f3f-45ca-9ad6-32a75550f893", "body": "Falsch! Sie drehen sich die Zahlen auch so hin, wie es Ihnen passt!\n\nSeit dem 4.11. war der 7-Tage-R-Wert 4x \u00fcber 1,0: Am 7.11.,8.11.,14. und 15.11.\n\nDie Tendenz ist leicht steigend: Am 11.11. lag er bei 0,89, heute bei 0,97.\n\nAb dem 20.10. ist er von 1,23 auf 1,39 am 25.10. gestiegen. \n\n\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:44:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mg5nci50xSVM7pXx5hicTMf295e4R6LTgNUm38FNhY4=", "username": "BritischKurzhaar", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:44:31.520Z", "updated_at": "2020-11-17T20:48:00.483Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "31dea623-4c11-48e6-b4b9-0c3b9777b705", "body": "RKI Lagebericht vom 17.11. Abbildung 10\n\nWenn die rote Linie des 7-Tage-R unter der gestrichelten blauen von der 1 ist, bedeutet das, dass der Wert kleiner ist.\n\nDie meisten Menschen lernen das in der Grundschule.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:48:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ks-jzdpmaY3ZQNYmo9dzAWzNsBBc1I0ya8FwK-LfQwo=", "username": "Patrik74", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:48:00.097Z", "updated_at": "2020-11-18T09:19:36.559Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e5fc4642-8712-42cc-8bda-76f99f8b9c75", "body": "Sehen Sie sich bitte die exakten 7-Tage-R-Werte in den Situationsberichten und nicht irgendwelche schwammigen Kurven an. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:05:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mg5nci50xSVM7pXx5hicTMf295e4R6LTgNUm38FNhY4=", "username": "BritischKurzhaar", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:05:24.679Z", "updated_at": "2020-11-18T09:20:04.338Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "691b3050-3fee-4b6e-88ce-044777ee20a5", "body": "Verlangen Sie bitte nicht zu viel von dem Besserwisser :)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:17:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:17:09.074Z", "updated_at": "2020-11-17T21:17:09.382Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "e1cdb7c0-dbbe-4c49-b9a4-87605f75de67", "body": "Tja lieber Patrick, dann setzen Sie sich doch mal freiwillig in ein Klassenzimmer mit 30 anderen Kindern, die alle keine Maske tragen. Kein Erwachsener w\u00fcrde sich das im Moment antun, aber den Kindern mutet man das zu.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:47:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:47:15.353Z", "updated_at": "2020-11-18T09:20:26.701Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "c41f16ec-149f-4e51-9056-94291cc6f246", "body": "Wenn ich diese Fotos sehe denke ich:\nKlar, dass Angela Merkel Videounterricht f\u00fcr m\u00f6glich h\u00e4lt. Wenn man solches Equipment \n(Gro\u00dfbildschirm, gute Kameras, ordentliche Mikrofone, gute Leitung...) hatt, funktioniert das bestimmt super.\n\nF\u00fcr viele Sch\u00fcler ist es aber krechzender Ton und ruckelndes, matschiges Bild auf einem 5 oder 6 Zoll Smartphone und das f\u00fcr Stunden....", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:24:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AJgCvWKX2D7TQQBycaBnJ5vMWQK0KFURkFQwbxlXhVU=", "username": "Christian-c8QWP_rZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:21:56.589Z", "updated_at": "2020-11-18T05:45:17.691Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2f3194f7-aca9-4e89-86a6-33270fbcfa89", "body": "@Christian: \"Klar, dass Angela Merkel Videounterricht f\u00fcr m\u00f6glich h\u00e4lt\" \n\nSie muss nur Einweg-Kommunikation machen. \nLehrer, die sich mit den Sch\u00fclern unterhalten sollen haben es viel schwerer, weil bis zu 30 Kinder miteinander (!) verbunden sein m\u00fcssen. \nDas fordert viel von allem: der Ausstattung, der Plattform, der Aufmerksamkeit, den Lehrmitteln ...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:58:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:58:37.463Z", "updated_at": "2020-11-17T22:41:40.879Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "54c89dd1-2ae2-48a9-8806-a6e56545ce22", "body": "Die pubertierende 7b ist bestimmt nicht so krass wie 16 Ministerpr\u00e4sidenten...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:02:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AJgCvWKX2D7TQQBycaBnJ5vMWQK0KFURkFQwbxlXhVU=", "username": "Christian-c8QWP_rZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:02:43.914Z", "updated_at": "2020-11-18T05:45:39.876Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0b7da55e-b3f0-4fe5-bf40-b8d8c2af7186", "body": "@Christian: \"Die pubertierende 7b\"\n\n... in der Brennpunktschule wartet schon auf ihren Besuch.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:42:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:42:27.549Z", "updated_at": "2020-11-17T22:42:27.880Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "fb55a72f-f203-4cb4-9ea7-dba523a8bfa3", "body": "Es erschlie\u00dft sich mir wirklich nicht, warum in den L\u00e4ndern alle darauf beharren, dass sich in den Schulen m\u00f6glichst nichts \u00e4ndert. \u00dcberall in der Gesellschaft bem\u00fcht man sich um Eind\u00e4mmung der Pandemie, nur die Kultusminister liefern seit Monaten nicht. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:22:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:22:42.507Z", "updated_at": "2020-11-18T01:48:24.226Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "77562f8f-d2e5-437b-824e-b9b57e9e2c0f", "body": "Schule ist ein Thema, ja. Aber einvielschichtiges mit nicht einfacher Antwort. Aber warum regt sich niemand dar\u00fcber auf dass wir immer noch vermeidbare Ausbr\u00fcche im oberen zweistelligen Bereich mit entsprechenden schweren Verl\u00e4ufen in Alten- und Pflegeheimen haben? Die Politik hat den Sommer geschlafen und bis heute gibt es keine vorgeschriebenen Screening Tests von Personal und Besucher. Die Medien sind f\u00fcr meinen Geschmack auch sehr verhalten bei diesem Thema. Pers\u00f6nliche Wahrnehmung oder Elefant im Raum?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:52:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WwVdYxgSjTHGsoKPzC8kyn4GuB14d1WXC-nLDFSygnE=", "username": "Philipp-kHqva2TMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:35:54.632Z", "updated_at": "2020-11-17T21:37:14.632Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "2822a4f5-4f05-498e-ab6e-1d88f1b9e1a8", "body": "Wenn die MP jetzt was tun w\u00fcrden kommt raus, dass sie die letzten neun Monate verpennt haben, insbesondere die Digitalisierung an den Schulen immer noch nichtmal halbwegs l\u00e4uft.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:45:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:45:56.092Z", "updated_at": "2020-11-18T05:44:59.339Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "4da0215d-b5ca-4ecc-a0e3-ec306f483200", "body": "Gem. dem RKI entstehen die meisten Ansteckungen innerhalb der Familien, an zweiter Stelle kommen dann die Alten- und Pflegeheime, steht in jedem Tagesbericht.\n\nInfolgedessen sollten wir uns erst mal auf den Schutz der Alten konzentrieren.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:42:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "DS-te50bBHuLGX5bO4MpPgn45MPK-_YOQaaKeoC-CLA=", "username": "MyNutzername", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:42:54.838Z", "updated_at": "2020-11-17T23:42:55.195Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "85b8650e-dca6-42be-af07-91dd094704a8", "body": "Was ist ihre Ansage f\u00fcr die Kliniken?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:32:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:32:30.637Z", "updated_at": "2020-11-17T20:45:58.887Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "54040823-6e01-4c93-95c4-d8b30d451757", "body": "So Freunde, D liegt 0:3 zur\u00fcck, gegen Spanien. Vielleicht k\u00f6nnen wir schnell L\u00f6w entlassen und uns dann wieder um Corona k\u00fcmmern.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:32:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tflyBzWUOLIKUN8QRsoXIiqQ4TklrzH16xFEzDVe_48=", "username": "liberal_aktivist", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:32:34.747Z", "updated_at": "2020-11-17T23:40:49.387Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "08743bcd-833c-4703-9722-28e4885b1fee", "body": "Nee. L\u00f6w soll mal Trainer bleiben. Ich h\u00e4tte nichts dagegen, wenn \"Die Mannschaft\" relativ erfolglos bleibt. ;)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:40:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "0kRljkYlMM2go5zc8VA8jNj3gsHRf6tOV0VnA5CeqPs=", "username": "Arbie", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:40:08.012Z", "updated_at": "2020-11-17T23:40:58.262Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "e15b3738-c1ac-4fce-a06a-b1edc025d589", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten verhalten sich wie trotzige Kinder. Wieder eine Woche verschwendet...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:32:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g8KD3pwJfsC9iVI-WxAkYhCnQQMxtEFoYkC_oLPBqQc=", "username": "Jea_pZA61aSMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:32:35.951Z", "updated_at": "2020-11-17T22:51:51.811Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "154ccc16-4efa-46f2-aa3d-162f01e9aef1", "body": "Ich wei\u00df ja nicht, welche(r) der Ihrige ist, ich bin mit unserem zufrieden. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:35:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tflyBzWUOLIKUN8QRsoXIiqQ4TklrzH16xFEzDVe_48=", "username": "liberal_aktivist", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:35:04.246Z", "updated_at": "2020-11-18T05:16:24.680Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c695d2bf-95d1-4c46-896b-c694aa593eed", "body": "@liberal_aktivist: \"ich bin mit unserem zufrieden.\"\n\nLaschet?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:51:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:51:17.632Z", "updated_at": "2020-11-18T05:16:21.347Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "36a1b8c2-dcab-44af-8b1c-aa509b36553e", "body": "Nein, der erstaunlich liberale linke Ramelow.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:01:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tflyBzWUOLIKUN8QRsoXIiqQ4TklrzH16xFEzDVe_48=", "username": "liberal_aktivist", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:01:19.243Z", "updated_at": "2020-11-17T21:01:19.550Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "40e57993-f81b-49f9-b73f-5fd1e6878a15", "body": "Der Experte f\u00fcr Volten. Nicht mein Fall.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:07:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "GSU-eV187cZg60FiU2slyIbTXS9X_upMQ2Ka795cao0=", "username": "Rosinenbombe", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:07:05.065Z", "updated_at": "2020-11-18T05:16:31.885Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "f62b8a21-f132-4a11-b431-87fd34983413", "body": "Am Ende kommen die versch\u00e4rften Ma\u00dfnahmen sowieso.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:56:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g8KD3pwJfsC9iVI-WxAkYhCnQQMxtEFoYkC_oLPBqQc=", "username": "Jea_pZA61aSMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:56:09.885Z", "updated_at": "2020-11-17T21:48:14.866Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "546a62de-72a6-4ab9-b89e-12406b6a2f2f", "body": "Genauso ist es.Bestes (oder schlechtes ?)Beispiel \u00d6sterreich ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:55:57.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "dCW6cpDXOsetkKhpPClwvjA6Rv3dvhO6GrMY1zldavA=", "username": "Symyli", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:55:56.487Z", "updated_at": "2020-11-17T21:04:09.668Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "84659ddf-052f-4489-bba7-428c95c551fe", "body": "Ich frag mich auch, was das eigentlich f\u00fcr ein Argument sein soll \"Der Bund habe viel zu kurzfristig ein Papier verschickt, .... So lasse man nicht mit sich umgehen\". Waren das 3000 Seiten? Keine Zeit zum Lesen? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:04:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g8KD3pwJfsC9iVI-WxAkYhCnQQMxtEFoYkC_oLPBqQc=", "username": "Jea_pZA61aSMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:04:08.680Z", "updated_at": "2020-11-17T21:12:26.154Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "5de8e782-c728-4705-a5a8-ae77500fc18c", "body": "Dass es in Europa schon auftrat ist bekannt. In welchem Umfang, gibts da was Wissenschaftliches? \"signifikant\"? Oder ist das einfach mal so daher geschrieben...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:32:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "quk3252Zi3a3JQgwFSn_NwKdEF7mz_1Kbd1ZdtBURjc=", "username": "Reggie_Ledoux", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:32:51.793Z", "updated_at": "2020-11-17T20:51:59.118Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "1b723984-bbc6-404d-b2a8-63ba3d8ca92e", "body": "Die Zahl stammt aus einer Studie des Instituts f\u00fcr Tumorerkrankungen in Mailand und der Universit\u00e4t Siena die Blutprobe die zwischen September 2019 und M\u00e4rz 2020 f\u00fcr eien Tumorstudie genommen wurden nachtr\u00e4glich auf SARS-COV2 untersucht hat - 11% waren insgesamt positiv, davon wiederum 14% stammten bereits aus dem September.\n\nAbgesehen davon gibt es auch noch CT Bilder aus Frankreich die ein f\u00fcr SARS-COV2 typisches Bild zeigen und aus September oder November stammen, dabin ich mir gerade nicht mehr so sicher.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:40:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:40:10.051Z", "updated_at": "2020-11-17T20:55:28.043Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "9945e23e-3988-4c44-9bf6-3974b54f9ef0", "body": "Wenn die L\u00e4nder bei den Schulen nichts \u00e4ndern UND hinterher gehen die Zahlen nicht runter, dann sind sie dran. Die Verantwortung k\u00f6nnen sie dann einfach nicht mehr abschieben. Auch die MPs von L\u00e4ndern mit moderaten Zahlen. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:48:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "0kRljkYlMM2go5zc8VA8jNj3gsHRf6tOV0VnA5CeqPs=", "username": "Arbie", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:33:17.151Z", "updated_at": "2020-11-17T21:39:29.143Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 164, "end": 174}], "replies": []}, {"id": "38e3b23f-768a-449f-b705-ad57b1153425", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:34:28.602Z", "updated_at": "2020-11-17T20:47:58.016Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "db12c56e-9555-4f46-be8c-4504e7087d22", "body": "Versetzen wir uns mal 12 Monate zur\u00fcck. Stellen Sie sich mal vor ein Angeh\u00f6riger h\u00f6heren Alters stirbt und der Arzt sagt ihnen Todesursache Lungenentz\u00fcndung. Fangen Sie dann eine Diskussion an \u00fcber ein neuartiges Virus das zwar noch keiner gesehen hat, aber Sie sind sich 100% sicher dass es existiert? Genau so bei einem Jugendlichen der unerkl\u00e4rlicherweise pl\u00f6tzlich an eine Herzmuskelentz\u00fcndung verstirbt - hatte der nicht vor einigen Wochen eine komische, hartn\u00e4ckige Sommergrippe? Mu\u00df wohl verschleppt worden sein. Vor 12 Monaten h\u00e4tte niemand angefangen nach eine neuartigen Virus zu suchen in solchen F\u00e4llen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:47:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:47:57.594Z", "updated_at": "2020-11-17T20:57:54.862Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 96, "end": 102}], "replies": [{"id": "1c681c98-9c51-4c8b-a658-c1596cfdea81", "body": "@Markus: \"und der Arzt sagt ihnen Todesursache Lungenentz\u00fcndung\"\n\n... das h\u00e4tte man akzeptiert, denn genau das bekam der Arzt ja zu sehen. Bei normaler Betrachtung h\u00e4tte der Arzt ja gar keine Chance gehabt festzustellen woher die Lungenentz\u00fcndung stammt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:54:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:54:10.903Z", "updated_at": "2020-11-17T20:54:11.399Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "22517207-f97e-458b-bcc0-8528fd37c3d1", "body": "@Manfred\n\nDie Frage von Michael war ja \"warum bei uns die Pandemie erst so richtig mit Ischgl stattgefunden hat\". Meine Antwort darauf war, zugegebenerma\u00dfen etwas verklausuliert, war das wirklich so oder fehlte uns schlicht der richtige Blick. Ich denke letzteres.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:57:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:57:54.262Z", "updated_at": "2020-11-17T20:57:54.857Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "329803cc-7f09-443e-9c6f-a47088236583", "body": "Vom Bayern MP kam schon der Vorschlag nach einem Denunziationsgesetz f\u00fcr Nachbarn. Echte Demokraten unsere Politiker...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:34:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "awMW9WZru9vMVUZiE6usbqeJ2DF6OgHuCeAcCHenR9k=", "username": "Hans-DFp8A84Mg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:34:29.513Z", "updated_at": "2020-11-17T23:40:25.873Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "842b3b80-c0a4-40a8-b17d-989362122882", "body": "Wenn auf der Stra\u00dfe jemand eine Knarre zieht und auf dich anlegt,\nrufst du dann nicht die Polizei?Und wo ist der Unterschied?\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:55:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "uPlQVFkSDBLjUsbMqHPhYT9bUrEZ6t91_cKTTh5PXbI=", "username": "AWEG", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:55:02.246Z", "updated_at": "2020-11-18T05:15:51.569Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "dc419515-6c7a-4b4d-8016-eb9b82a8c649", "body": "Ich gebe zu, dass ich derzeit kein Politiker sein m\u00f6chte. Dennoch mein Appell: liebe Politiker \u2013 rei\u00dft Euch zusammen und macht Euch endlich daran, konstruktiv und miteinander (anstatt gegeneinander) zu arbeiten, um das Land in dieser Krise voranzubringen. F\u00fcr Sandkastenspiele und Klein-Klein ist keine Zeit. Eitelkeiten und Befindlichkeiten m\u00fcssen jetzt hintenanstehen. Alles andere ist verantwortungslos. Ich erwarte von gew\u00e4hlten Volksvertretern, dass sie l\u00f6sungsorientiert debattieren und arbeiten (k\u00f6nnen). ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:40:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "hEQiYfIfSkQ34AVkmwcJAbCWmlQsJoWQjmzFh5U-PgM=", "username": "CuriousMind", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:40:10.637Z", "updated_at": "2020-11-17T21:52:36.119Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "f2f1ad57-b17f-4c20-a4fd-b49bcfe57f1b", "body": "Viele Eltern haben sich auf die Aussagen verlassen, dass die Kinder in den Kitas und Schulen abgegeben werden k\u00f6nnen und dann einer Erwerbst\u00e4tigkeit nach zu gehen.\nAlles war gestaltet und nun die 1. Welle mit Schulschliessung und Heimunterricht.\nDie Frauen wurden mit der Erwerbst\u00e4tigkeit am K\u00fcchentisch und den Schulbetreuung \u00fcberrollt und waren nat\u00fcrlich \u00fcberfordert.\nDie L\u00e4nderchefs waren mit diesen Zust\u00e4nden nicht gl\u00fccklich, weil zurecht bef\u00fcrchtet wird, dass es so nicht gehen.\nUnsere Bundesregierung wollte mit den neuen Vorschlag, so der Bericht hier, dass die Schulen die Klassenst\u00e4rken halbieren. Das h\u00e4tte wieder zur Folge, dass \u00fcberwiegend die Frauen von dieser Regelung betroffen w\u00e4ren.\nDas die \u201e Landesf\u00fcrsten\u201c dieses so nicht ohne wenn und aber akzeptieren, m\u00fcsste doch der Regierungschefin bewusst sein m\u00fcssen.\nDer Unmut gegen die Bundeschefin ist doch nicht erst jetzt vorhanden.\nEs wurde viel Zeit von Juni bis Oktober nicht genutzt um solide und nachvollziehbar Regelungen f\u00fcr die 2. Welle zu verabschieden.\nVllt war es nicht gewollt weil das Krisenszenario weiter aufrecht erhalten werden soll. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:41:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yjkOrtJaD5lqXGkU9S9XN9_cQkpJKrPwtRGaROXz6XU=", "username": "Volker-OhppNr5MR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:41:44.566Z", "updated_at": "2020-11-18T01:47:32.392Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "859888ed-b904-40d1-89de-a81c07e87c6d", "body": "\u201eDer Unmut gegen die Bundeschefin ist doch nicht erst jetzt vorhanden.\nEs wurde viel Zeit von Juni bis Oktober nicht genutzt um solide und nachvollziehbar Regelungen f\u00fcr die 2. Welle zu verabschieden.\u201c\n\nAber in dieser Zeit w\u00e4ren doch vor allem die L\u00e4nder gefordert gewesen, insbesondere die Kultusministerien. Dieses Vers\u00e4umnis k\u00f6nnen Sie nun eigentlich nicht Merkel anlasten. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:48:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:48:25.703Z", "updated_at": "2020-11-17T22:51:28.590Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7975b628-6626-479c-b0bc-fd8d0ff5b736", "body": "Merkel muss weg. Sie ist inzwischen die gr\u00f6\u00dfte Gefahr f\u00fcr den sozialen Frieden in unserem Land", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:51:28.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "sr1fNFZEXQkfVQS10nS4nec1rpnGktgAQAoTy0-aYEg=", "username": "Stefan-VkKtwMPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:51:28.283Z", "updated_at": "2020-11-18T19:45:38.368Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "36e89433-b6ad-40ff-9b96-bbda8af3792e", "body": "@Volker: \"Das h\u00e4tte wieder zur Folge, dass \u00fcberwiegend die Frauen von dieser Regelung betroffen w\u00e4ren.\"\n\nSchon die Fr\u00fchlingswelle hat gezeigt, dass es nicht die Frauen allein waren, von denen die Mehrbelastung gestemmt werden musste.\n\n\"Es wurde viel Zeit von Juni bis Oktober nicht genutzt \"\n...von den MPs, die jetzt pl\u00f6tzlich anfangen m\u00fcssen nachzudenken.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:50:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rXT7c6pjcCyyYPfFKb5T13GuZSB1dnKlBnEC2k0YCAI=", "username": "Manfred-z6x3LTvGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:50:01.816Z", "updated_at": "2020-11-17T21:39:26.152Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "fd5d0a84-8418-4a70-bcc6-074a69087a73", "body": "Wer hat sich den von Anfang an, als Moderatorin eingebracht\nUnd jetzt ist sie beleidigt, weil die kleinen MP ihr nicht mehr auf Schritt und Tritt folgen\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:17:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yjkOrtJaD5lqXGkU9S9XN9_cQkpJKrPwtRGaROXz6XU=", "username": "Volker-OhppNr5MR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:09:38.348Z", "updated_at": "2020-11-17T22:39:40.783Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 36, "end": 45}], "replies": []}]}, {"id": "c9c5b34f-2430-4c42-b3ec-add0e18179e1", "body": "Das Krisenszenario h\u00e4lt einzig das Virus aufrecht ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:54:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "dCW6cpDXOsetkKhpPClwvjA6Rv3dvhO6GrMY1zldavA=", "username": "Symyli", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:54:22.245Z", "updated_at": "2020-11-17T20:54:22.620Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "9f07d096-7dde-40b2-9d82-2759357f353a", "body": "Die Kanzlerin handelt f\u00f6deralismusgem\u00e4ss. Die Verantwortung liegt bei den Ministerpr\u00e4sident:innen. Der B\u00fcrger bleibt im Unklaren.  Die Parlamente fordern Mitsprache.  Und das Virus macht dieweil sein Ding.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:44:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yOPv4G0rAzKuKhWxEoKy78XAw3Uphno4wEvkDGdAdpo=", "username": "Edgar -cQA3c7EZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:44:33.088Z", "updated_at": "2020-11-17T21:32:44.997Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "566ade3d-ce20-4d55-90ab-a223cdc46d17", "body": "Der Unterschied ist: Merkel und das Virus agieren rational. Die Ministerpr\u00e4sidenten nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:48:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:48:12.500Z", "updated_at": "2020-11-18T01:46:53.107Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "4a0f35ae-f411-4236-81d0-a54769a1e139", "body": "Rational agieren bedeutet, im Vorfeld etwas zu Regeln. Was jetzt gemacht wird ist reagieren, also auf ein Ereignis Ma\u00dfnahmen ergreifen.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:00:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yjkOrtJaD5lqXGkU9S9XN9_cQkpJKrPwtRGaROXz6XU=", "username": "Volker-OhppNr5MR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:00:15.764Z", "updated_at": "2020-11-17T21:32:55.769Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7540274b-d5e9-4492-bc0c-2da474c08f9b", "body": "\"Vorfeld\" war nur eine Ausrede. Innerhalb von f\u00fcnfeinhalb (!) Beratungsstunden bekommt man auch mit einem vorliegenden Beschluss zurecht. Die k\u00f6nnen mir nicht erz\u00e4hlen, dass sie die Lage erst eine Woche lang durchkalkulieren m\u00fcssen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:19:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "0kRljkYlMM2go5zc8VA8jNj3gsHRf6tOV0VnA5CeqPs=", "username": "Arbie", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:19:16.047Z", "updated_at": "2020-11-17T21:19:16.358Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "eecf16fd-59a7-4f95-935f-540783bda74d", "body": "Die Ma\u00dfnahmen die vorgeschlagen wurden, h\u00e4tten vermutlich zu sehr viel Unwillen der Bev\u00f6lkerung gef\u00fchrt. Ich hab mittlerweile ebenfalls immer weniger Verst\u00e4ndnis f\u00fcr manche Aussagen und das sicherlich nicht weil ich Corona f\u00fcr einen Hoax halte oder irgendeine Verschw\u00f6rung wittere. Ich bin selber kein Nutzer des OPNV, sehe aber t\u00e4glich volle Busse. Irgendwann hats mal gehei\u00dfen, das Virus verteilt sich \u00fcberall wo viele Leute auf einem Haufen sind. Warum wird also das ganze nicht entzerrt indem man mehr Busse einsetzen l\u00e4sst damit die weniger besetzt sind? Der Reisebusverkehr ist komplett tot im Moment, Busse werden abgemeldet und Fahrer sind in Kurzarbeit, da sind doch sicher Kapazit\u00e4ten frei. \nStattdessen soll der Kontakt mit mehr als einem weiteren Hausstand verboten werden. Das w\u00fcrde f\u00fcr mich bedeuten, ich h\u00e4tte keine Kontakte mehr, da ich meinem Vater nicht verbieten w\u00fcrde zu seiner Freundin zu gehen. Wie passt das bittesch\u00f6n zusammen? Ich hab so schon meine Kontakte maximal reduziert, bin seit M\u00e4rz im HomeOffice und tats\u00e4chlich besucht uns hin und wieder meine Schwester und ich besuch \u00f6fters mal einen Kumpel. Gleichzeitig hocken jeden Tag die Leute eng an eng im Bus.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:26:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cBQNM860YP93E9PTidl9WHAhXAml4CJ9fL2OVeKfA3g=", "username": "Christian-RiQ3wIDMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:26:35.550Z", "updated_at": "2020-11-17T21:37:09.698Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "31911b3d-e56f-4cd8-a688-8f4cc9e9bd06", "body": "Insbesondere die Ministerpr\u00e4sidenten der Hotspots werden einknicken m\u00fcssen.Wenn ich mir Berlin so ansehe.Die Zahlen sinken kein bischen ,die Intensivbetten werden weiter voll gemacht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:50:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "dCW6cpDXOsetkKhpPClwvjA6Rv3dvhO6GrMY1zldavA=", "username": "Symyli", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:50:37.386Z", "updated_at": "2020-11-17T21:32:17.961Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f6c72262-04bd-48e0-b567-a4bc6e3e696b", "body": "Sachsen f\u00e4ngt jetzt auch mit lustigem an. Maskenpflicht auf Supermarkt-Parkpl\u00e4tzen, neue Hotspots. Wenn es nicht so traurig w\u00e4re, k\u00f6nnte ich nur lachen. Erkl\u00e4rt sicherlich die extremen Zahlen seit 8 Wochen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:54:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jwwvM2qgWqOY9Yp1FuiqtSCx5kMVw-qw-RXxMSNyr0k=", "username": "Chemnser", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:54:05.749Z", "updated_at": "2020-11-17T21:32:31.319Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2dba8151-61e3-483e-80c6-631a426434dc", "body": "Ursache und Wirkung - nicht Ihr Ding?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:01:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rJajMZfgeGl5xzsaxXqUfJJQhfXpgQw9ILK6VJclyv0=", "username": "Knut-w4oz1DMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:01:26.282Z", "updated_at": "2020-11-18T05:11:34.773Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "df32a2aa-1cdd-4a29-b4be-f1bffb740a0b", "body": "Ursache der hohen Zahlen ist definitiv nicht der Parkplatz vor dem Supermarkt, das liegt tiefer begr\u00fcndet, vor allem da Sachsen seit Wochen jeden Tag vierstellig meldet, befeuert von den d\u00fcnn besiedelten Teile von Sachsen:\n\nAuszug: \nDresden\t136,9\nLeipzig\t88,8\nChemnitz 143,3\nLandkreis Bautzen 345,9\nErzgebirgskreis 301,5\nG\u00f6rlitz\t229,9\nLandkreis S\u00e4chsische Schweiz-Osterzgebirge 252,5\n\nSachsen gesamt\t183,0\n\nDaher kann ich \u00fcber solche Ma\u00dfnahmen, wie die gute Dame heute staatstragend erz\u00e4hlt hat, nur Lachen. Als Sachse bin ich viel Dummes gewohnt aus meinem Lande, aber das war heute fast das Highlight. Gut, da dann kam Jogi.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:22:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jwwvM2qgWqOY9Yp1FuiqtSCx5kMVw-qw-RXxMSNyr0k=", "username": "Chemnser", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:19:38.431Z", "updated_at": "2020-11-17T21:57:12.506Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 532, "end": 538}], "replies": []}, {"id": "f4816220-ab88-47b7-99b0-3c1256a56b75", "body": "Interessante Verteilung\u2026 Rekordhalter im Norden ist die Stadt Salzgitter mit 256; danach kommen drei Kreise im katholischen S\u00fcdwesten Niedersachsens mit ebenfalls \u00fcber 200. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T01:46:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:46:37.409Z", "updated_at": "2020-11-18T01:46:37.719Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "20007b5e-1a07-4ef7-98ca-49650b6d12d6", "body": "Infektionsschutz ist L\u00e4ndersache, dass sollte sich die Bundeskanzlerin hinter die Ohren schreiben, wenn ihr das nicht passt soll sie versuchen das Grundgesetz entsprechend zu \u00e4ndern.\n\nDie weiteren von ihr geplanten Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr den privatesten Bereich gab es nicht einmal in der DDR ob ich mich mit 3 oder 4 anderen in meiner Wohnung treffe, ist allein meine Angelegenheit.\nSollten diese Dinge wirklich verbindlich beschlossen werden kann man nur noch demonstrieren und zivilen Ungehorsam zeigen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:51:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_5cy7H4gdcFfjg90PWyVMLnKH2-LnuV_XgiJI0ZYpdU=", "username": "J\u00f6rg-5AL8uRpWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:51:01.948Z", "updated_at": "2020-11-18T21:19:08.432Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "659ba3fb-cf2b-4373-ac58-d8d2f589548e", "body": "Hoffe ,Sie und Ihre 3 Bekannten verzichten dann auch auf das ITS Bett", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:52:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "dCW6cpDXOsetkKhpPClwvjA6Rv3dvhO6GrMY1zldavA=", "username": "Symyli", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:52:07.850Z", "updated_at": "2020-11-18T05:10:02.742Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "23adcc94-be95-45b8-80bd-235a03266b95", "body": "War mir schon klar dass im Moment vielen der Foristen ihre Grundrechte egal sind, dass f\u00fchrt leider dazu, dass man ggf. In Kauf nehmen mu\u00df, dassauch Rechtsradikale mitdemonstrieren.\n\nIch hoffe in NRW darauf, dass die FDP weiter verhindert, dass Art 13, Grundrecht auf die Unverletzlichkeit der eigenen Wohnung wenigstens in NRW weiter respektiert wird.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:57:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_5cy7H4gdcFfjg90PWyVMLnKH2-LnuV_XgiJI0ZYpdU=", "username": "J\u00f6rg-5AL8uRpWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:57:15.570Z", "updated_at": "2020-11-18T05:10:14.241Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "858fa56a-6d6a-4a1a-8450-5f0f4f43e456", "body": "Die FDP soll verhindern, dass das Grundrecht auf Unverletzlichkeit der Wohnung weiter respektiert wird.\n\nDie FDP wei\u00df zwar gar nicht mehr, wof\u00fcr sie steht und warum - aber das d\u00fcrfte doch schwierig werden :-))", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:00:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rJajMZfgeGl5xzsaxXqUfJJQhfXpgQw9ILK6VJclyv0=", "username": "Knut-w4oz1DMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:00:28.844Z", "updated_at": "2020-11-18T05:10:27.879Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "9c890a52-d853-4b65-bedb-7a9756026be0", "body": "Ich hoffe dass irgendwer mal die FDP verhindert. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:02:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wZkVBN2O3AsemSatOhoXIHGNCmPndL82wq7DHJaecGE=", "username": "Holger-tHgQQZGWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:02:06.636Z", "updated_at": "2020-11-18T05:10:25.409Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "f2a87b18-8076-472a-afc3-73c8f2e12a33", "body": "Sie und ihre Bekannten m\u00f6chten sich dann aber hoffentlich im Falle einer Infektion nicht auf Kosten der Allgemeinheit in der Klinik behandeln lassen! ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:54:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:54:00.737Z", "updated_at": "2020-11-18T05:10:49.747Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a1943426-8189-4d99-b86d-564546082670", "body": "Diese Recht steht Regierungskritikern genauso zu wie R\u00e4uchern, Autofahrern, Extremsportlern und anderen \" Risikopatienten\"", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:48:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "sr1fNFZEXQkfVQS10nS4nec1rpnGktgAQAoTy0-aYEg=", "username": "Stefan-VkKtwMPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:48:44.318Z", "updated_at": "2020-11-17T22:48:44.652Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "4af45a81-c2bb-471b-8038-cc7de16d2055", "body": "Dann demonstrieren sie mal sch\u00f6n. Hier d\u00fcrfen sie es. In ihrer DDR w\u00fcrden sie daf\u00fcr schnell einsitzen. Aber egal. In der n\u00e4chsten Woche wird das beschlossen, ganz sicher. Heute sind es wieder rd. 15.800. In 2021 kommt die 3. Und 4. Welle. Bin gespannt welcher Unsinn ihnen dann einf\u00e4llt ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:06:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lZw9F5GcGUgCgiYaAdNROkkPn7qpKZBLwagQZQ9lJBM=", "username": "PantaRhei", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:06:03.182Z", "updated_at": "2020-11-18T06:31:49.710Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "bfabb2b9-5f36-49f1-b72d-6ba8ddc778b0", "body": "Ich komme nicht aus der DDR und war nie ein Fan dieser Diktatur aber selbst die haben es nicht gewagt so in den privatesten Bereich einzudringen.\nEs kann nicht sein, dass der Staat vorgibt wer sich mit wem im Privaten trifft. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:31:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_5cy7H4gdcFfjg90PWyVMLnKH2-LnuV_XgiJI0ZYpdU=", "username": "J\u00f6rg-5AL8uRpWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:44:40.544Z", "updated_at": "2020-11-18T07:23:44.373Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 55, "end": 63}], "replies": []}]}, {"id": "4bfa827e-d7e5-4dfa-a787-9811f13c05d9", "body": "Bisschen egoistisch, J\u00f6rg?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:20:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "1oWhdrXHkbVHYLXSKUKKYZtRIiAB-NLW1_uxcQjuB1s=", "username": "MissLiberta", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:17:06.885Z", "updated_at": "2020-11-17T21:20:34.805Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "0bd78235-eec2-4dbb-9936-137756dda303", "body": "Trotz der vielen Downvoter. Sie haben v\u00f6llig Recht und ein Blick in das Grundgesetz w\u00fcrde vielen Akteuren, insbesondere der Bundeskanzlerin sicher nicht schaden", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:46:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "sr1fNFZEXQkfVQS10nS4nec1rpnGktgAQAoTy0-aYEg=", "username": "Stefan-VkKtwMPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:46:49.377Z", "updated_at": "2020-11-17T22:46:49.700Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "a8c2d4b2-bc07-43f9-94f4-3809d0296f49", "body": "Totalversagen der Regierung!\nNur noch Nebelkerzen und das Wohl der Republik soll an der Entscheidung liegen ob die Schulen offen bleiben.\nDie Verantwortung tragen Kinder und Eltern, die keine Lobby haben...gut gemacht!\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:51:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bYK2oyXySuN1UudAk-he8cwJnqd7yLDLc6McKnh3iKI=", "username": "Petee-HSdsKo4Gg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:51:37.154Z", "updated_at": "2020-11-17T21:43:34.319Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "8ae9fdc3-b01d-4991-a067-af3ac72acb4a", "body": "Gut. Dann ist das Totalversagen.\nWelches Wort w\u00e4hlen wir dann f\u00fcr F, I, CH, CZ, PO, NL, BE?\nMir f\u00e4llt grad keins ein.\nUnd bei den USA wirds dann richtig schwierig.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:59:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rJajMZfgeGl5xzsaxXqUfJJQhfXpgQw9ILK6VJclyv0=", "username": "Knut-w4oz1DMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:58:02.059Z", "updated_at": "2020-11-17T21:35:49.682Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "ec51c94e-358b-4e98-b1ed-1eca4c6254e2", "body": "die Grundschulen m\u00fcssen zwingend weiterhin Pr\u00e4senzunterricht anbieten - schliesslich sind die Kinder in diesem Alter auf Betreuung angewiesen. Dies k\u00f6nnen viele Eltern einfach nicht leisten, da sie arbeiten m\u00fcssen oder kein deutsch sprechen oder alkoholabh\u00e4ngig sind oder oder oder ... \n\nKinder brauchen Kinder! Grundschulkinder brauchen gute Lehrer - Eltern sind  jedenfalls keine guten Lehrer!\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:53:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kLautx-Yf99h07nuNgxr2HORJZFyInD9HL7FMcxjN6M=", "username": "SWG_2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:53:21.958Z", "updated_at": "2020-11-18T06:54:51.792Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e4aea28a-1cd3-47f5-a377-f5fd271b0df4", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:07:42.821Z", "updated_at": "2020-11-17T21:35:01.871Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "325b96f4-bd9f-4197-94fd-e1f9d3f0932a", "body": "Lebendige und gesunde Lehrer w\u00e4ren auch hilfreich,  bzw wenigstens vorhandene.....", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:29:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:29:50.646Z", "updated_at": "2020-11-17T21:38:07.203Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "eb241f56-995d-48a6-88d4-fcd010f724f0", "body": "Wei\u00dft du, was mir die Kinder von unf\u00e4higen Versagern inzwischen sind? SCHEISSEGAL.\nDann wiederholen die das Jahr eben nochmal \u2013 Hauptsache, die turnen nicht virenschleudernd vor meinem Neffen rum. Oder vor seiner Klassenkameradin, deren Mutter als Risikoperson (starkes Asthma) eh seit einem halben Jahr zu Hause sitzt\u2026", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:54:51.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:31:37.612Z", "updated_at": "2020-11-18T06:54:51.788Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 43, "end": 52}, {"start": 70, "end": 77}], "replies": []}]}, {"id": "c8245ffa-02f8-4592-9b53-d4c3c371ae02", "body": "Was mich wirklich zutiefst irritiert, dass im realen Leben, so wie auch hier einige gegen alles st\u00e4nkern was der Eind\u00e4mmung dienen soll. Alternativvorschl\u00e4ge gibt es aber keine \u2013 au\u00dfer dass alles nur ne Grippe oder Schnupfen sei. Und unsere 16 MPs knicken ein. Meine Schwester arbeitet in einer Klinik mit Maximalversorgung \u2026 Sie und ihre Kollegen packen das nicht mehr lange. Was die Pandemie mich lehrt ist der Egoismus einiger weniger der den Takt vorgibt. Ich finde diese verquert denkenden l\u00e4cherlich \u2026 schlimmer aber, die setzen sich durch!!!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:56:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kevVumHr12Yi2MROOAUmEyzM5GrvBSedp2DXo5MnfuA=", "username": "Gunther-6X6uHVEZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:56:24.670Z", "updated_at": "2020-11-17T21:55:35.375Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "3928ec30-ddde-4c92-8d1a-7f853630e1f4", "body": "Was mich viel mehr irritiert, dass so viele scheinbar genau wissen, was zu tun w\u00e4re und nur die Politik wei\u00df es nicht. Die Politiker, das sind ja nicht nur die Minipr\u00e4s unserer L\u00e4nder. Das sind die Regierungen aller Europ\u00e4schen Staaten und vieler Saaten weltweit. \nD steht von allen vergleichbaren L\u00e4ndern (fast) am besten da. Ich denke nicht trotz, sondern weil wir so sind.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:09:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tflyBzWUOLIKUN8QRsoXIiqQ4TklrzH16xFEzDVe_48=", "username": "liberal_aktivist", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:09:31.854Z", "updated_at": "2020-11-17T21:41:53.221Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "cc486c1d-9a8d-4ecc-917a-205fc863337b", "body": "Falsch. Deutschland stand anfangs am besten da, aber jetzt haben wir diesen Vorsprung massiv eingeb\u00fc\u00dft! Au\u00dferdem stand Deutschland nicht deswegen so gut da, \u201e weil wir so sind\u201c (ja wie denn?), sondern weil wir Gl\u00fcck hatten, einen zeitlichen Vorsprung zu haben bis das Virus zu uns kam.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:15:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:15:30.929Z", "updated_at": "2020-11-17T21:47:21.949Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "253c4cd5-74a2-44b3-a512-bc9c475c6cf1", "body": "Schon Sie sich die Inzidenz an und die 7 Tage Inzidenz. Nur 8 europ\u00e4ische L\u00e4nder stehen besser da, Finnland, Norwegen, Estland, Lettland...\nALLE anderen, alle westeurop\u00e4ischen L\u00e4nder 7-Tage-I >200, CH, AU, Italien, Tcheschein, Polen... >400, D 153!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:37:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tflyBzWUOLIKUN8QRsoXIiqQ4TklrzH16xFEzDVe_48=", "username": "liberal_aktivist", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:37:01.688Z", "updated_at": "2020-11-17T21:37:02.094Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "585d2e89-7ed5-493c-87b5-122058fad9ea", "body": "Sag ich doch! Vorsprung massiv eingeb\u00fc\u00dft!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:47:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:47:21.628Z", "updated_at": "2020-11-17T21:47:21.944Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "cb1df78b-4c42-40fc-8ca9-ebb10f1c11c9", "body": "Die Landesf\u00fcrstInnen verhalten sich unverantwortlich. Das Virus arbeitet fr\u00f6hlich weiter und bis das letzte MP-Gehirn begriffen hat, wohin die Reise geht, stehen die Mediziner vor Triageentscheidungen. In der Schweiz ist es inzwischen so weit.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:56:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "IwEM8wcATqVVD1ee81OlQ_WOzPm8hDGy_8D6WftdbvU=", "username": "Brigitte Magdalena-jnlkAVQWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:56:24.935Z", "updated_at": "2020-11-17T23:26:35.593Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c637e699-50c7-4b9c-8b61-ee9303d065d5", "body": "Schaut auch mal jemand auf die Zahlen?? Von der Schweiz ist D Gr\u00f6\u00dfenordnungen entfernt und die Neuinfektionen stagnieren bzw. sinken leicht! Was soll diese Panik? Ja, es ist ernst und jeder muss seinen Beitrag leisten. Aber die aktuellen Ma\u00dfnahmen wirken ganz offensichtlich - und sie bestehen gerade mal seit gut 2 Wochen. Dass die Auswirkungen in den Intensivstationen 2-3 Wochen nachlaufen, ist nichts Neues und nicht zu \u00e4ndern.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:17:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tUcs2cz0Dga_7CCxa8iTIxAhLr4qU3EEN92TVrxX3rU=", "username": "Spiegelstrich", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:12:09.500Z", "updated_at": "2020-11-17T22:52:16.073Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 156, "end": 161}], "replies": []}]}, {"id": "bb23cf43-bade-4a84-b9f0-3032b2302375", "body": "Sachsen wird ganz spannend. Im S\u00fcdosten geht es ja infektions- und intensivbett-m\u00e4\u00dfig gerade ziemlich zur Sache.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:56:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rJajMZfgeGl5xzsaxXqUfJJQhfXpgQw9ILK6VJclyv0=", "username": "Knut-w4oz1DMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:56:46.501Z", "updated_at": "2020-11-17T21:34:08.089Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "fd997b72-4413-4b5c-b6c3-7e21ed3b2205", "body": "Es ist alles wie im Fr\u00fchjahr. 2..3 Wochen nach Start der exponentiellen Entwicklung kommt der Lockdown und weitere 2 Wochen sp\u00e4ter die Spitze der Kurve. Seit 3..4 Tagen sinkt der 7 Tage Schnitt. Heute waren wir wieder 2000 unter der Vorwoche. Die Zahlen sinken. Wenn wir nichts machen sind wir in 1..2 Wochen bei der Inzidenz von 50 und es wird bis Mitte Januar immer neue Zahlen geben, die zu Unterscheiten sind, bevor es Lockerungen gibt, wie im Fr\u00fchjahr.\n\nAber seht euch um, von allen L\u00e4ndern, die mit unserem vergleichbar sind stehen wir am besten da.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:03:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tflyBzWUOLIKUN8QRsoXIiqQ4TklrzH16xFEzDVe_48=", "username": "liberal_aktivist", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:57:44.663Z", "updated_at": "2020-11-17T21:33:58.094Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ffa4dcae-bc9d-4bea-9053-32ee8a0cfd11", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:03:11.116Z", "updated_at": "2020-11-17T22:32:15.522Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "1a67253a-0010-4fc6-94be-f2777ef83009", "body": "Wer kann mir eigentlich sagen wie viele Tote wir h\u00e4tten wenn keiner eine Maske tragen w\u00fcrde oder keinerlei vorsichtsma\u00dfnahmen betreiben w\u00fcrde.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:58:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "U5YgCq50o9gpULdoAm-7EX1iZDSS373avrbcQVDm6Og=", "username": "Stefan M.-H-xJe2wZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:58:53.081Z", "updated_at": "2020-11-18T01:58:51.104Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 40, "end": 44}], "replies": [{"id": "26fb9d84-985d-4ae8-9961-2ec67c71854e", "body": "Nuja, ein Blick nach NYC gibt so eine kleine Ahnung", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:03:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rJajMZfgeGl5xzsaxXqUfJJQhfXpgQw9ILK6VJclyv0=", "username": "Knut-w4oz1DMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:03:15.614Z", "updated_at": "2020-11-17T22:04:20.936Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "8787e822-593f-4be6-b23b-2cfa1f9c8459", "body": "Sehr viele Tote mehr. In Bergamo und New York hat man gesehen was passiert wenn die Gegenma\u00dfnahmen zu sp\u00e4t kommen. Ganz ohne Ma\u00dfnahmen w\u00e4re die Situation noch weit schlimmer.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:05:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "hDS6NE2X4ZpYdXh1aF_RHKkcORiOnkWKk9P6nYr2HUs=", "username": "Markus-vvb8EOEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:05:03.704Z", "updated_at": "2020-11-17T22:04:12.774Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 11, "end": 15}], "replies": []}, {"id": "eb135da9-ba86-4aa0-84d5-8c05747ebaf2", "body": "Seinen Sie sicher, Tausende mehr. Einfach mal googeln.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:22:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dxo9awuyPsALmK8s4NBW8fbylmE6qk7uNQI9fqKvyhk=", "username": "Gunnar-kyaDHHPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:22:44.164Z", "updated_at": "2020-11-17T21:33:16.397Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b767b4f0-5afe-494c-9afc-56aa506c58ef", "body": "Ja, das ist jetzt ziemlich krass, wenn man z. B. die amerikanische Pandemiebek\u00e4mpfung mit der japanischen vergleicht: Wenn die Amerikaner immer Maske getragen und auf jeden Ausbruch mit sofortiger Quarant\u00e4ne reagiert h\u00e4tten, w\u00e4ren in den USA 248.784 Menschen weniger gestorben. In Japan sind 15 Coronatote pro 1 Mio Einwohner zu beklagen, in den USA 765.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:23:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mg5nci50xSVM7pXx5hicTMf295e4R6LTgNUm38FNhY4=", "username": "BritischKurzhaar", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:23:41.524Z", "updated_at": "2020-11-17T21:33:26.682Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 267, "end": 276}, {"start": 301, "end": 305}], "replies": []}, {"id": "d9df0874-d015-4682-94f2-197ab58770eb", "body": "Aktuell wird mit medizinischer Versorgung von einer Sterblichkeit von 0,25 ausgegangen.\nDa sich der Corona Virus deutlich leichter verbreitet als andere Viren (hat man schon bei webasto und in Heinsberg gesehen), w\u00e4re ohne Ma\u00dfnahmen oder Einschr\u00e4nkungen von einer kompletten Durchseuchung auszugehen, bzw. Bis zur 70% Marke, wo sich die Ausbreitung verlangsamt.\nK\u00f6nnen Sie also ausrechnen, sind etwa 140.000 Tote. Leider fliegt und dabei aber das Gesundheitssystem um die Ohren. Ohne Versorgung sterben auf jeden Fall die 1% der infizierten die beatmet werden m\u00fcssen, also etwa 560.000. alle anderen Schwerkranken sterben dann aber leider diesen Winter auch mangels Versorgung.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:24:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6dhiedVQoBUCBj-JBT-NZEuOPWuT0475iBpT_gW_sZg=", "username": "HelmutS", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:24:46.896Z", "updated_at": "2020-11-17T21:33:46.085Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 408, "end": 412}, {"start": 495, "end": 502}, {"start": 614, "end": 621}], "replies": []}, {"id": "72dec588-5c35-41ad-a597-451fdcbf8c21", "body": "Die Welthungerhilfe prognostiziert, dass an die 30 Millionen Menschen an den wirtschaftlichen Folgen der Lockdowns ums Leben kommen werden - eine dramatische Zahl.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:27:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "GM7PzpEDKa_hef_UHG5HjkZqNPLC9quC5HLqmSBCHII=", "username": "WeThePeople", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:27:48.053Z", "updated_at": "2020-11-17T22:31:27.549Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6f9be0e4-9ff6-44b1-9fc3-e089b42d5844", "body": "Niemand kann das, weil wir keinen Paralellversuch laufen lassen k\u00f6nnen, deshalb f\u00fchlen Bef\u00fcrworter und Gegner gleich welcher Ma\u00dfnahme alle immer im Recht. Das ist Krux an der Geschichte.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:39:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "DS-te50bBHuLGX5bO4MpPgn45MPK-_YOQaaKeoC-CLA=", "username": "MyNutzername", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:39:33.811Z", "updated_at": "2020-11-17T23:39:34.138Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "64017c6b-1006-4ca1-bb68-805b9514023d", "body": "Kann von diesen \"Politikern\" keiner mehr etwas durchdenken oder wenigstens einen Kalender lesen?\nDieser H\u00e4hnchenhaufen ist unf\u00e4hig eine Zeitschiene zu berechnen und glaubt (wie jeder B\u00fcrokraut) das die Welt so lange stehenbleibt, bis sie einen gemeinsamen Sitzungstermin gefunden und sich den allerkleinsten gemeinsamen Beschluss \"wir sitzen alles aus, genauer vertagen und richten Arbeitsgruppen ein, die gemeinsame Vorschl\u00e4ge ausarbeiten sollen\" sch\u00f6n gesoffen haben. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T20:59:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kv5JfkG6KGw8IQm4lkuyD8TJHSlBOJewD58pDc48U-E=", "username": "Bruno", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T20:59:19.028Z", "updated_at": "2020-11-17T22:24:43.826Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 454, "end": 462}], "replies": [{"id": "492e0a2f-4c3a-4768-b862-191f0b9a3427", "body": "Kurzform Ihrer Aussage: Mir doch egal, Hauptsache ist mein Einfluss und Machterhalt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:21:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dxo9awuyPsALmK8s4NBW8fbylmE6qk7uNQI9fqKvyhk=", "username": "Gunnar-kyaDHHPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:21:52.904Z", "updated_at": "2020-11-18T09:15:14.577Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "efec8374-b7d8-4cf1-ab0f-f583a9af7daa", "body": "und Vollstversorgung mit Di\u00e4ten, Pension und durch Lobbyisten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T09:15:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "kv5JfkG6KGw8IQm4lkuyD8TJHSlBOJewD58pDc48U-E=", "username": "Bruno", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T09:15:14.248Z", "updated_at": "2020-11-18T09:15:14.573Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "f6c5bde0-ad69-4f17-bcf4-382118f1c003", "body": "Die Infektionszahlen sind auf einem hohen Niveau. Die gegenw\u00e4rtigen Ma\u00dfnahmen werden daher nicht ausreichen, eine f\u00fcr Deutschland notwendige Inzidenz von 50 kurzfristig zu realisieren. \nDie Krankenh\u00e4user sind gut gef\u00fcllt. Die Gesundheits\u00e4mter k\u00f6nnen ihren Aufgaben kaum noch gerecht werden. Damit uns unser Gesundheitssystem nicht \"um die Ohren fliegt\" ,w\u00e4re ein schnelles Handeln angezeigt gewesen.\nEin schnelles Handeln wurde jedoch durch die MP verhindert: Zahlen werden sch\u00f6ngeredet. Machtgehabe, Wahlkampf, Eitelkeiten und Konzeptlosigkeit u.a. f\u00fchren zu einer Entscheidungsvertagung, die unn\u00f6tige Opfer bringen wird.\nEs ist zum Haare raufen.\n\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:01:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AmC6kMflvNZw2ybtQplvJBgpFKD0hLq-p4Q2V1u1Sbw=", "username": "WiederWind", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:01:37.340Z", "updated_at": "2020-11-18T01:18:51.235Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 603, "end": 608}], "replies": [{"id": "bda236d8-a400-4e21-9a9b-6a9695169d41", "body": "Der Meinung bin ich auch. F\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg, wo Frau Doktor Eisenmann als Kultusministerin im kommenden Jahr als Spitzenkandidaten f\u00fcr die CDU kandidieren m\u00f6chte, hat sie sich bereits jetzt v\u00f6llig disqualifiziert. Absolut kein Krisenmanagement, die Schulen, die Kinder und die Eltern werden alleingelassen. Ich danke Frau Merkel dass wenigstens sie versucht etwas zu tun.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:05:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:05:16.044Z", "updated_at": "2020-11-17T22:24:02.441Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "35e9f0e6-9b3e-4be2-a4aa-046b833fbce5", "body": "Mir scheinen nahezu alle Kultusminister mit der Situation \u00fcberfordert zu sein. Mir fehlen da einheitliche und realit\u00e4tsnahe Konzepte. Konzepte,\ndie Schulen, Eltern und Kinder auch umsetzen k\u00f6nnen.\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:21:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AmC6kMflvNZw2ybtQplvJBgpFKD0hLq-p4Q2V1u1Sbw=", "username": "WiederWind", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:21:05.846Z", "updated_at": "2020-11-17T22:35:46.544Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "028d11a1-bed6-4bf2-b0bf-b3d1d112c214", "body": "Ich kann mir nicht vorstellen, dass auch nur einer, der mit dem Bildungswesen zu hat ihr eine Stimme gibt, nach allem was sie sich geleistet hat", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:11:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:26:27.115Z", "updated_at": "2020-11-17T22:11:53.889Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "58336e75-fbcf-4647-935c-f3097fd236d6", "body": "\"Die Gesundheits\u00e4mter k\u00f6nnen ihren Aufgaben kaum noch gerecht werden\"\n\nDas konnten sie doch noch nie. 25% Aufkl\u00e4rungsquote bei den Infekionswegen ist doch eher bescheidene Ausbeute", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:11:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:11:58.460Z", "updated_at": "2020-11-17T21:47:58.747Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "967fb355-5fe3-42d2-9ad0-dcd948a8702f", "body": "Liegt ja vor Allem daran, dass die wie viele anderen wichtigen Bereiche kaputt gespart wurden. Geiz ist eben doch nicht geil, sondern kontraproduktiv.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:20:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dxo9awuyPsALmK8s4NBW8fbylmE6qk7uNQI9fqKvyhk=", "username": "Gunnar-kyaDHHPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:20:01.954Z", "updated_at": "2020-11-18T06:35:53.156Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d93b86a3-1df1-4317-bbca-7bdba62a01c7", "body": "Oh je ich hatte mich ja noch nie damit besch\u00e4ftigt wo die Gesundheits\u00e4mter aufgeh\u00e4ngt sind - die sind ja in den Landkreisen. Wer war noch der Verfechter eines harten Kurses gegen die ma\u00dflosen, verschwenderischen Gemeinden? Unser oberster Seuchenmanager S\u00f6der war das doch oder?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:35:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:03:26.324Z", "updated_at": "2020-11-18T06:35:53.150Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 75, "end": 85}, {"start": 238, "end": 244}], "replies": []}]}]}]}, {"id": "2376c79e-a995-4c6d-bad7-bb427f74e7a1", "body": "Sicher war die Art und Weise der Kommunikation seitens des Kanzleramtes im Hinblick auf die Zielerreichung nicht besonders f\u00f6rderlich. Allerdings sind es die Ministerpr\u00e4sidenten und die Kultusminister, die seit Monaten ihren Aufgaben nicht nachkommen und sich dann auch nicht wundern brauchen, wenn die Kanzlerin t\u00e4tig wird. Selber keinerlei eigene Vorschl\u00e4ge bringen, die Digitalisierung an den Schulen komplett verpennen, keine Pl\u00e4ne f\u00fcr die HybridUnterricht, keine durchg\u00e4ngige MaskenPflicht an den Schulen, aber dann wie kleine Kinder reagieren und behaupten, man habe in ihren Kompetenzrahmen eingegriffen. Ja wenn das euer Kompetenzrahmen ist, dann f\u00fcllt ihn doch endlich mal aus! Und wenn ihr das nicht tut braucht ihr euch nicht wundern, wenn euch andere mit mehr Verantwortungsbewusstsein das abnehmen m\u00f6chten! ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:09:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:03:35.876Z", "updated_at": "2020-11-18T01:18:05.130Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e7170222-ceaa-4d23-b1f1-0e798cf226f0", "body": "Das Grundproblem hinsichtlich der Zust\u00e4ndigkeit der einzelnen MPs ist, dass das Infektionsgeschehen einerseits in den einzelnen Bundesl\u00e4ndern v\u00f6llig unterschiedlich ist und andererseits sogar in den einzelnen Bundesl\u00e4ndern von Landkreis zu Landkreis mehr oder weniger stark abweicht.\n\nDie MPs m\u00fcssen sich auch mit Landr\u00e4ten absprechen und letztere versuchen meist auch die OBs und B\u00fcrgermeister der div. St\u00e4dte und Gemeinden einzubeziehen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:25:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "GrACOqvfmhxgWENhXFL-SI2EBrvG3V1dV3joWKbf41A=", "username": "KauzmitWald", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:25:14.940Z", "updated_at": "2020-11-17T21:44:37.301Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "56bd278c-65ba-4807-80a7-7f3494507e48", "body": "Das ist nun echt Unsinn! Die MP m\u00fcssen sich mit \u00fcberhaupt keinen OBs dazu absprechen! ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:32:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:32:25.414Z", "updated_at": "2020-11-17T22:23:10.983Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ac72abd3-3f81-442f-a9da-6a2e5e5f6409", "body": "Wenn sie das nicht tun, gehen OBs einen eigenen Weg, z.B. in T\u00fcbingen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:34:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "GrACOqvfmhxgWENhXFL-SI2EBrvG3V1dV3joWKbf41A=", "username": "KauzmitWald", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:34:19.410Z", "updated_at": "2020-11-17T22:23:17.142Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c45ea6b8-cdc8-45c4-b0fb-d4a509719864", "body": "Das d\u00fcrfen sie ungewissem Rahmen auch und das ist auch ausdr\u00fccklich gew\u00fcnscht bei lokal st\u00e4rkerem Infektionsgeschehen. Die KM geben den Rahmen vor, die Kommunen k\u00f6nnen, m\u00fcssen aber nicht versch\u00e4rfen. Meist tun sie das nicht. Mit Absprache zwischen KM und OB hat das aber Null zu tun.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:42:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:42:25.494Z", "updated_at": "2020-11-17T21:42:26.224Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "8eef357d-1b02-41da-8b2f-ae82139d001e", "body": "Laschet hat sogar mehrere Pl\u00e4ne.\nJeden Tag einen anderen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:05:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rJajMZfgeGl5xzsaxXqUfJJQhfXpgQw9ILK6VJclyv0=", "username": "Knut-w4oz1DMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:05:12.568Z", "updated_at": "2020-11-17T23:37:20.388Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "074e0b17-7aaa-4810-9032-4ae40f8ca431", "body": "Wie haben wir nur den letzten Corona Winter \u00fcberstanden, ganz ohne lock-down und \u00fcberf\u00fcllte Intensivstationen? Laut einer Studie des Instituts f\u00fcr Tumorerkrankungen in Mailand und der Universit\u00e4t Siena f\u00fcr die Blutprobe die zwischen September 2019 und M\u00e4rz 2020 f\u00fcr eine Tumorstudie genommen und nachtr\u00e4glich auf SARS-COV2 untersucht wurden hat ergeben - 11% der Proben waren positiv, davon wiederum 14% stammten bereits aus dem September. \n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:08:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:08:47.145Z", "updated_at": "2020-11-18T20:03:18.384Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "9a938a53-771d-4b52-83ee-6b4d35d7e8a2", "body": "Durch Wiederholung wird es nicht besser. Das haben Sie doch eben erst gepostet.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:09:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:09:54.965Z", "updated_at": "2020-11-17T23:18:11.009Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "afb35358-efe6-42d1-8951-1a4c1478ac2e", "body": "Ist das der Beweis durch mehrfache faktenlose Behauptung?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:11:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:11:27.140Z", "updated_at": "2020-11-17T23:18:17.577Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0dee6fa5-d586-4f58-9a33-9fd7521a0a07", "body": "@JohannMoebius\n\nDie Studie habe ich denke ich ausreichend benannt, das sollten selbst Sie finden k\u00f6nne", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:15:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:15:38.846Z", "updated_at": "2020-11-17T22:29:37.413Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "e9c650a6-04a9-4e05-b0ca-56069d337be6", "body": "Markus \u00fcberlegen Sie doch einfach mal selbst. Bereits im September 19 sollen 11% positiv gewesen sein, unter Krebspatienten, die deutlich weniger Kontakte haben d\u00fcrften.\n\nErst im M\u00e4rz fliegt Europa alles um die Ohren?\n\nBitte, bitte. Denken Sie einfach mal selber. Und bitte nur f\u00fcr sich selbst. Kann das wirklich stimmen, was auf Facebook und Co steht?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:29:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bX44yFznYAQY0cVtvX44ngA653gnELso6NeLXDoK4Ds=", "username": "EnricoHRO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:27:08.851Z", "updated_at": "2020-11-17T22:52:27.535Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "7813bbc5-7f45-40f7-a82d-e4d5735b747b", "body": "@EnricoHRA\n\nNein es geht nicht um Krebspatienten da haben SIe wohl etwas Mi\u00dfverstanden.\n\nBei einer Studie zu Antik\u00f6rpern die in Bergamo im Juni durchgef\u00fchrt wurde, hatten 57% der getesteten Antik\u00f6rper. Wieso sollte es dann per se unplausibel sein dass im September davor 11% Infiziert waren? Im \u00fcbrigen gibt es wiederum in der Region Bergamo bereits Anfang Dezember berichte \u00fcber eine H\u00e4ufung von atypischer Lungenentz\u00fcndung. Und auch einige CT Bilder aus Frankreich zeigen bereits im November das typische Bild einer COVID19 Erkrankung.\n\n\"Bitte, bitte. Denken Sie einfach mal selber. Und bitte nur f\u00fcr sich selbst.\"\nBei ihnen k\u00f6nnte es vielleicht nicht schaden anderen das denken zu \u00fcberlassen, die das hoffentlich besser k\u00f6nnen", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:40:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:40:36.942Z", "updated_at": "2020-11-18T07:56:01.308Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "fde50542-30db-4f84-a77d-a68d99dee008", "body": "Enrico, das Corona existiert offiziell seit 2012. Unter verschiedenen Namen und Mutation oder Anpassung, je nach dem, wo die Wahrheit liegt. Die von Ende 2019 ist aber nur um die 96% identisch. Unter Umst\u00e4nden. Damit ist gemeint, wie war es Ende 2012? Und dann taucht das Datum 2018 auf, es k\u00f6nnte gerade das die Kultur Vorlage f\u00fcr das SARS-CoV-2 sein.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:45:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "gTBE4qaOtcmRxBSORnlPPQ9BU6WagiYnYqR1Wnd7zCw=", "username": "Hans-zSTteGPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:45:15.410Z", "updated_at": "2020-11-17T21:45:15.807Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "9bda2515-a0cb-4ad6-a4e3-eab9b7636fa5", "body": "Ich glaube er ist nicht so ganz mit uns.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:17:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "U5YgCq50o9gpULdoAm-7EX1iZDSS373avrbcQVDm6Og=", "username": "Stefan M.-H-xJe2wZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:17:05.867Z", "updated_at": "2020-11-17T21:48:20.246Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "57164812-a1cd-433c-bb19-1cb049150ab0", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:11:35.130Z", "updated_at": "2020-11-17T21:43:56.623Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e3efd105-a06f-4197-a062-a3042b196328", "body": "Ohne Kenntnis dass hier ein neues Virus kursiert was w\u00fcrde denn im Totenschein stehen? Lungenentz\u00fcndung oder Herzmuskelentz\u00fcndung. Beides nichts was Aufmerksamkeit erregen w\u00fcrde", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:19:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:19:12.054Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:52.606Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 67, "end": 71}], "replies": [{"id": "22e9edb9-923e-486b-bfe5-35261ec003f7", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:22:01.620Z", "updated_at": "2020-11-17T21:22:02.077Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "7cf01c68-8311-4630-83ab-910311ca9cd8", "body": "@Michael\n\n\"Die pure H\u00e4ufung von Todesf\u00e4llen und Krankmeldungen w\u00e4re ein Indiz\"\n\nW\u00e4ren sie gewesen, nur gibt es diese H\u00e4ufungen in der Fl\u00e4che betrachtet jetzt ja auch nicht in einer Gr\u00f6\u00dfenordnung dass unter normalen Umst\u00e4nden irgendwo Alarmglocken angehen w\u00fcrden. Im \u00fcbrigen ist eine H\u00e4ufung von atypischen Lungenentz\u00fcndungen in Bergamo im Dezember dokumentiert", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:26:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:26:07.902Z", "updated_at": "2020-11-17T21:41:19.715Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "909f9dee-824b-4642-9540-b5947f0fb110", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:30:56.766Z", "updated_at": "2020-11-17T23:05:14.218Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "747d9058-eb77-4e90-b9b3-791da491fe6f", "body": "\"Zu dem von Ihnen genannten Zeitpunkt gab es \u00fcberhaupt keine die Pandemie eind\u00e4mmenden Ma\u00dfnahmen.\"\n\nDas stimmt aber \"Schneisen der Verw\u00fcstung\" hat es abgesehen von Bergamo bisher wohl noch nirgends gegeben und Bergamo ist auch aufgekl\u00e4rt wo da die Ursachen lagen. BErgamo war \u00fcbrigens auch die erste Region die im letzten Winter eine auff\u00e4llige H\u00e4ufung atypischer Lungenentz\u00fcndungen festgestellt, etwa 3 Wochen vor der offiziellen Meldung Chinas an die WHO.\n\n\"An der Pathogenit\u00e4t oder der Inkubationszeit des Virus hat sich ja mutma\u00dflich nichts ge\u00e4ndert.\"\nSchwierig zu sagen und wahrscheinlich nie mehr zweifelsfrei aufzukl\u00e4ren, aber zu Beginn der Pandemie ist in Hinsicht auf Mutationen schon viel los gewesen. Besonders interessant wird es, wenn man sich ankuckt wo die Mutation entstanden ist die dann so richtig um die Welt ging.\n\n\"Tats\u00e4chlich hat ja Wuhan gezeigt, was passiert, wenn man neu und nackt damit konfrontiert wird\"\nWas war denn in Wuhan tats\u00e4chlich los?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:43:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:23:01.227Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:52.600Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 901, "end": 906}], "replies": []}, {"id": "b72bcc59-fb87-474a-a6ca-ad0dcbfd4f27", "body": "@Michael\n\nNicht dass Sie die Abwesenheit eines Kommentars meinerseits als Zugest\u00e4ndnis oder Zustimmung interpretieren - ich hatte ihnen in allen Punkten widersprochen, aber leider hat der Spiegel den Kommentar gefressen - also f\u00fchlen sie sich bitte auch in Abwesenheit von Argumenten kritisiert", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:19:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:09:46.377Z", "updated_at": "2020-11-17T23:19:08.998Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 210, "end": 219}], "replies": []}]}]}, {"id": "ca32638d-f8dc-451d-a12a-c11b4470a94e", "body": "Markus.\nLetzten Winter gab es den 5G Ausbau noch gar nicht.\nDa haben Sie es!\nAu\u00dferdem gabs noch Klopapier in gro\u00dfen Mengen.\nEs gibt da bestimmt einen Zusammenhang. Schauen Sie mal bei Telegram nach. Tipp: Bestimmt was mit den Reptiloiden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:13:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rJajMZfgeGl5xzsaxXqUfJJQhfXpgQw9ILK6VJclyv0=", "username": "Knut-w4oz1DMWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:13:50.141Z", "updated_at": "2020-11-18T05:00:55.473Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "3e646d22-843f-4120-9041-fb43c0d1276a", "body": "@Knut\n\nIch hatte ganz klar eine fundierte Studie benannt zu der es in der Fachwelt wenig Widerspruch gibt. Wenn Sie sich dazu \u00e4u\u00dfern m\u00f6chten, herzlich gerne falls Sie sich qualifiziert \u00e4u\u00dfern k\u00f6nnen, aber diese verzweifelten Reptiloiden Posts waren und sind auch immer noch ziemlich arm", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:22:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:22:22.484Z", "updated_at": "2020-11-18T05:01:04.760Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "126e0144-f7af-4eaf-aaa3-a930b010bd80", "body": "Ich war in Berlin bei der gro\u00dfen Kundgebung und habe Videos verschickt, \u00fcber 5G.\n\nZum Gl\u00fcck haben die das nicht gemerkt...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:59:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AJgCvWKX2D7TQQBycaBnJ5vMWQK0KFURkFQwbxlXhVU=", "username": "Christian-c8QWP_rZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:59:22.624Z", "updated_at": "2020-11-17T21:59:23.040Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "5144b5b9-d72b-4f0a-aa71-0062d2431c5b", "body": "Stimmt, Mailand und Norditalien hatten im letzten Winter ja auch wahrlich keine besonderen Vorkommnisse zu vermelden.\nOder war da was mit einer \u00dcbersterblichkeit um den Faktor 4? Nee, oder?\nUnd wenn Sie sehen wollen was den Unterschied zwischen einer ersten und zweiten Welle ausmacht, schauen Sie sich Mal die Daten zur spanischen Grippe an...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:19:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6dhiedVQoBUCBj-JBT-NZEuOPWuT0475iBpT_gW_sZg=", "username": "HelmutS", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:19:33.119Z", "updated_at": "2020-11-17T21:46:05.857Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e80c7657-f338-4851-aa12-31cea2b4e4c8", "body": "\"Oder war da was mit einer \u00dcbersterblichkeit um den Faktor 4\"\n\nIch spreche von September 2019 und Sie?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:46:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:46:05.198Z", "updated_at": "2020-11-18T08:02:29.738Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "45119fc4-cedc-4a7e-9871-7194787bbf90", "body": "Sie sprachen von Winter. Und es kann gut sein, dass es schon im September unterwegs war, aber Krankheiten verbreiten sich und befallen mehr Menschen. Also kann es sein, dass es bereits im September einige F\u00e4lle gab.\nDie Studie wurde aber nicht nicht unabh\u00e4ngig gepr\u00fcft. Zudem hat Mailand 2% chinesischen Bev\u00f6lkerungsanteil, nur um hier direkt vorzubeugen, dass China nun Italien als neuen Schwerpunkt angeben will.\nEs wird in der Studie soweit ich gesehen habe nichts zur Nationalit\u00e4t gesagt, aber Reiche Chinesen fahren durchaus nach Europa f\u00fcr bestimmte Behandlungen. W\u00e4re also gut zu wissen, woher die Menschen zu den Blutproben kamen und wohin sie wieder gegangen sind.\nUnd selbst wenn sich alles als korrekt herausstellt, macht es doch die \u00dcbersterblichkeit im M\u00e4rz und April nicht ungeschehen. Also die wiederlegen Sie doch damit nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:39:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6dhiedVQoBUCBj-JBT-NZEuOPWuT0475iBpT_gW_sZg=", "username": "HelmutS", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:09:14.188Z", "updated_at": "2020-11-18T06:39:09.261Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 472, "end": 484}], "replies": []}, {"id": "a18456cc-d162-45b0-99ea-2480ac9b8a42", "body": "@HelmutS\n\n\"Sie sprachen von Winter.\"\n\nDas stimmt allerdings habe ich das auch noch auf September als Startpunkt konkretisiert.\n\n\"Die Studie wurde aber nicht nicht unabh\u00e4ngig gepr\u00fcft.\"\nNat\u00fcrlich passiert das in dem Moment der Ver\u00f6ffentlichung, da k\u00f6nnen Sie mal ganz getrost davon ausgehen, wenn eine Arbeit von solcher tragweite Ver\u00f6ffentlicht wird, dass sich da sofort jemand darauf st\u00fcrzt. Es gibt auch einige kritische Kommentare, von denen aber keiner so richtig verf\u00e4ngt.\n\n\"Es wird in der Studie soweit ich gesehen habe nichts zur Nationalit\u00e4t gesagt, aber Reiche Chinesen fahren durchaus nach Europa f\u00fcr bestimmte Behandlungen.\"\nEs ging in der Studie doch gar nicht um Erkrankte. Ihr Chinesen Argument ist sowieso wie man es dreht und wendet ziemlich d\u00fcnn. Selbst wenn dem so w\u00e4re, bedeutet es dennoch das das Virus zu dem Zeitpunkt schon angekommen war.\n\n\"Und selbst wenn sich alles als korrekt herausstellt, macht es doch die \u00dcbersterblichkeit im M\u00e4rz und April nicht ungeschehen. Also die wiederlegen Sie doch damit nicht.\"\nAuf Jahressicht gibt es immer noch keine signifikante \u00dcbersterblichkeit und der Spezialfall Bergamo wurde zwischenzeitlich nun wirklich zur gen\u00fcge disktutiert und aufgearbeitet - das war prim\u00e4r menschliches Versagen.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T08:02:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T07:51:12.878Z", "updated_at": "2020-11-18T08:02:29.732Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 536, "end": 548}], "replies": []}]}]}, {"id": "7066402b-e94a-46f6-958c-d9dd3d153b9d", "body": "Die Berichte kommen auch aus Italien. Frankreich. Germany war \u00fcber die Frau Merkel geschont worden. Wie man es nimmt, es ist einfach zu viel gutes. Und sollten sich die Berichte in dem Umfang bewahrheiten, dann haben wir keine Pandemie oder Epidemie des Corona. Das passt nicht mehr zusammen. In so einem Ausmass war China, Wuhan, September nicht betroffen. Auch m\u00fcssten andere Provinzen betroffen sein. Dar\u00fcber ist nichts bekannt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:22:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "gTBE4qaOtcmRxBSORnlPPQ9BU6WagiYnYqR1Wnd7zCw=", "username": "Hans-zSTteGPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:22:22.031Z", "updated_at": "2020-11-17T21:22:23.017Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "74612817-fcb5-4027-8790-c311b253fadd", "body": "11 % von wie vielen Proben? Und dann davon 14 %? Von welchen absoluten Zahlen sprechen wir denn? Wenn es insgesamt 100 Proben waren, dann w\u00e4ren 11 positiv und dann sage und schreibe 1 bis 2 Proben aus dem September?\n\nDas soll eine signifikante Verbreitung in ganz Europa belegen?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:22:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:22:30.295Z", "updated_at": "2020-11-17T21:30:21.480Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7d63aebe-dff3-4171-ab47-a51996781757", "body": "In Italien waren es knapp 1000 komplett zuf\u00e4llige, aber konnte ja keiner damit rechnen dass man anhand dessen mal den Verlauf einer Pandemie rekonstruieren mu\u00df. Aber die Tatsache dass diese komplett anlasslos genommen wurden macht sie doch sehr representativ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:30:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:30:20.317Z", "updated_at": "2020-11-17T21:39:22.789Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "2f7006c0-f2aa-4a0f-afb5-07a6d6dcde1d", "body": "14% sind = 1,54 Personen", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:09:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "U5YgCq50o9gpULdoAm-7EX1iZDSS373avrbcQVDm6Og=", "username": "Stefan M.-H-xJe2wZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:22:41.496Z", "updated_at": "2020-11-17T22:29:23.014Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "b7a3337a-4cf8-4772-8bd7-4e8d001e508a", "body": "Oder 1,54 Promille? Was m\u00f6chten Sie denn worauf antworten?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:29:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lpdTCwheKvExJVXbBdy1ctqLYR-Qkx2coawA713R6Cc=", "username": "Markus-mBr9h69Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:29:22.612Z", "updated_at": "2020-11-18T01:37:40.833Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "ea139875-e37f-43d1-8365-1aa96d5adda2", "body": "Ich bin einfach nur entsetzt. Die regierenden \u201aLandesf\u00fcrsten\u2018 pochen auf ihre Zust\u00e4ndigkeit selbst zu entscheiden. Verz\u00f6gern dabei fatal zwingend notwendige Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Pandemie. Nur weiter so, in wenigen Wochen haben wir die \u00dcberlastung unseres Gesundheitssystems. Hoffe, dass ein paar von denen dann Intensiv Behandlung ben\u00f6tigen und auch mal mit der zwangsl\u00e4ufigen Triage konfrontiert werden. Rein theoretisch. Die kommen sowieso mit Vorzugsbehandlung ins Bundeswehr Krankenhaus. So riskiert man fahrl\u00e4ssig die Gesundheit und auch das Leben der Bev\u00f6lkerung.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:14:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dxo9awuyPsALmK8s4NBW8fbylmE6qk7uNQI9fqKvyhk=", "username": "Gunnar-kyaDHHPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:14:41.826Z", "updated_at": "2020-11-17T23:33:51.492Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c763e75b-9a1b-42aa-ad0f-42a111aa3a74", "body": "Woher wissen Sie denn, dass die Ma\u00dfnahmen jetzt schon versch\u00e4rft werden m\u00fcssen? In den n\u00e4chsten Tagen sehen wir dann erst welche Auswirkungen der Teil Lockdown hat?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:47:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tYR3-D9nCst6JKAf0S7ZANuwC0sqGrKyWFYHIjNXS8U=", "username": "NormalOne", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:47:24.494Z", "updated_at": "2020-11-18T01:17:06.041Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a1371010-b2e0-423b-ac24-63ceebedad16", "body": "Weil die Zahlen nach 10-14 Tagen reagieren, wo wir inzwischen weit dr\u00fcber sind \u2013 und au\u00dfer Stillstand ist nichts passiert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T01:17:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:17:05.695Z", "updated_at": "2020-11-18T01:17:06.037Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "cf8f79a5-41cd-4674-8f26-04c9902d0744", "body": "Wichtig ...\n\nDort einsteigen,  wo sich Politik und Polizei eh nicht ran trauen\n\nDa werden wohl auch viele Infektionen herkommen,  die meisten \"Normalb\u00fcrger \" d\u00fcrften sich eh schon weit einschr\u00e4nken.\n\nBis auf die Rentner,  immer unterwegs und st\u00e4ndig in anderen Runden ... setzt durch, das diese Ihre eigenen Schutzma\u00dfnahmen die alle anderen wirken sollen auch einhalten m\u00fcssen ...\nDann brechen sofort Millionen Unterst\u00fctzer weg!\n\nWill sich doch keine Oma zwischen ihren Enkeln entschieden m\u00fcssen, welcher zu Besuch darf ...\nAuf wer weiss welche Zeit hin", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:20:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "pTPhby-GrmVh-eUhfVyoGVnvkeCpf9MrmiBQFbJy6J8=", "username": "Olaf-63yyuHoGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:15:38.794Z", "updated_at": "2020-11-17T22:21:42.672Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c2e97e78-a466-47ce-a8a0-69cf46b91cf6", "body": "Wird interessant sein zu sehen was die MPs f\u00fcr Vorschl\u00e4ge entwickeln. Hoffe die Emp\u00f6rung \u00fcber die Kanzlerin hat sich gelegt so dass man mit k\u00fchlem Kopf zu Werke gehen kann. Die Herrschaften haben ja anscheinend noch genug Zeit um sich alles gr\u00fcndlich zu \u00fcberlegen. Mal sehen wieviele Tote es braucht.  Wird nur schwierig die Verantwortung dann der Kanzlerin zuzuschieben. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:20:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "a1r5xp_c3yThoMHs2Ut-PY1zzsA3f1EAt17dkCkIboc=", "username": "Morlock", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:20:39.797Z", "updated_at": "2020-11-17T23:16:22.493Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 284, "end": 288}], "replies": [{"id": "9fc464de-a68b-4073-9c64-42e568f4d873", "body": "Das Argument mit der Anzahl der Toten ist wenig \u00fcberzeugend.\n\nIn Deutschland sind in den letzten 8 Monaten insgesamt rund 650.000 Menschen gestorben, die meisten an Krebs und Herz- und Kreislauferkrankungen.\n\nViele der \u00e4lteren an oder mit dem Coronavirus Gestorbenen w\u00e4ren auch ohne Corona unter den 650.000.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:31:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "GrACOqvfmhxgWENhXFL-SI2EBrvG3V1dV3joWKbf41A=", "username": "KauzmitWald", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:31:38.563Z", "updated_at": "2020-11-17T23:00:57.487Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 32, "end": 37}, {"start": 139, "end": 148}], "replies": [{"id": "40431f72-ae2c-48cf-bb1b-868aed1853da", "body": "@kauzimwald: Achso. Ja dann lassen wir es laufen. Wozu die ganzen Ma\u00dfnahmen?Wenn die Intensivstationen dann vollaufen k\u00f6nnen wir ja sagen fr\u00fcher oder sp\u00e4ter w\u00e4ren die Leute ja ohnehin mit oder ohne corona gestorben. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:47:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "a1r5xp_c3yThoMHs2Ut-PY1zzsA3f1EAt17dkCkIboc=", "username": "Morlock", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:47:33.638Z", "updated_at": "2020-11-17T23:16:42.026Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 205, "end": 214}], "replies": []}]}, {"id": "bfc321cb-de8a-4157-a03a-49c6edf68853", "body": "Von mir aus braucht jeder MP nur einen Plan vorlegen, in welchem Zeitraum und mit welchen Ma\u00dfnahmen er oder sie die 50 erreichen will. Wenn wir mit dem derzeitigen Schneckentempo so weitermachen (t\u00e4gliche Reduktion um 0,986), dann liegt die gesamtdeutsche Inzidenz am 3.2.2021 bei 50.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:31:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mg5nci50xSVM7pXx5hicTMf295e4R6LTgNUm38FNhY4=", "username": "BritischKurzhaar", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:31:42.109Z", "updated_at": "2020-11-17T21:43:29.258Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "e8623169-de22-4198-8ae9-0a4e020e9a2b", "body": "Zur jetzigen Zeit hat man es als Politiker nicht leicht, egal was man macht, es ist falsch. \nDeswegen versuchen sie jetzt, Deutschland wieder zu einen, indem sie den einzigen wahren Weg begehen. \n\nJedem zeigen, dass ihnen ihre Macht am wichtigsten ist. Da kann jeder, egal ob f\u00fcr oder gegen Corona, den Kopf sch\u00fctteln. \n\nEin Kunstst\u00fcck!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:21:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Uc0dCrvB63E31KfNHlDowFSBWzOGgNHH5TJAVKZsxw8=", "username": "Yesbutactuallyno", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:21:03.504Z", "updated_at": "2020-11-17T23:16:02.582Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b424124e-4658-44df-af4b-e28a56c20bc4", "body": "Krisenmanagement? Pandemie bek\u00e4mpfen? Ich bitte Sie; n\u00e4chstes Jahr sind doch wieder Wahlen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:22:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "XKt2lvTaVCZ3oaD20NRu9EtK92U5up-nNI-hDT-RFmQ=", "username": "Stephan-u2Jp3e8WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:22:43.308Z", "updated_at": "2020-11-17T23:37:08.767Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "235d5318-872c-4a2c-8680-3326698638f9", "body": "Die Entscheidungsfindung von Kindergartenkindern ist bei weitem besser. Mehr muss man hier nicht sagen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:23:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "w-a4is7ca-hqo5MqscL9EYQo0Qi9pwbTR9RRbYVnlyA=", "username": "Wolle-cfbJOf3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:23:48.958Z", "updated_at": "2020-11-17T22:58:10.861Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "7d69c41c-594b-4529-bace-3caebeb97612", "body": "Warum wird immer nur \u00fcber Schulen geschrieben? Zumindest bei Grundschulen ist es ja umstritten, wie hoch die Infektionsgefahren dort sind. Wenn ich das hier lese, sieht's so aus, als ob hier die \n meisten denken, dass es nirgends anders zu Infektionen k\u00e4me.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:24:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g79do8_ugWsOKGwS-bnLRwpgn1wfhHKL4VD95QrX5pc=", "username": "OnkelOttoFan", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:23:59.592Z", "updated_at": "2020-11-17T22:56:30.205Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c54dfd2c-65e0-400e-b96d-83aadf7441c6", "body": "Naja aktuell sind 2% der Sch\u00fcler in Quarant\u00e4ne. Das trifft auf keinen anderen Bev\u00f6lkerungsanteil zu. So ganz irrelevant scheint die Schule als \u00dcbertragungsweg also nicht zu sein...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:27:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6dhiedVQoBUCBj-JBT-NZEuOPWuT0475iBpT_gW_sZg=", "username": "HelmutS", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:27:19.069Z", "updated_at": "2020-11-18T01:06:13.710Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ce493510-0910-4fb2-893b-295f9ce5be87", "body": "In Quarant\u00e4ne hei\u00dft nicht infiziert. In Grundschulen gibt es nur selten Infektionsgefahren. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:40:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g79do8_ugWsOKGwS-bnLRwpgn1wfhHKL4VD95QrX5pc=", "username": "OnkelOttoFan", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:40:03.744Z", "updated_at": "2020-11-17T23:07:39.380Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "bef7fe94-312a-4a8d-b68c-a97e109b64c0", "body": "Ich wei\u00df, dass Quarant\u00e4ne nicht infiziert bedeutete. Trotzdem sind von der Gesamtbev\u00f6lkerung nicht 2% = 1.640.000 Menschen in Quarant\u00e4ne. Falls doch, bitte eine Quelle liefern, das w\u00e4re ein heftiger Wert.\nSomit scheinen Sch\u00fcler \u00fcberdurchschnittlich oft Kontakt zu einer Infizierten Person gehabt zu haben. Es gibt also belastbare Anzeichen, dass Schulen ein relevantes Infektionsgeschehen haben.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:52:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6dhiedVQoBUCBj-JBT-NZEuOPWuT0475iBpT_gW_sZg=", "username": "HelmutS", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:52:48.151Z", "updated_at": "2020-11-18T01:06:28.375Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "52073acd-18a1-4f82-a421-cdaaa7572d1b", "body": "bei aktuell 273k +/- Infizierte k\u00f6nnte die Zahl ungef\u00e4hr hinkommen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:54:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jwwvM2qgWqOY9Yp1FuiqtSCx5kMVw-qw-RXxMSNyr0k=", "username": "Chemnser", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:54:50.142Z", "updated_at": "2020-11-17T21:54:50.642Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "52cd41f4-2116-4cce-8644-859c39b7957d", "body": "Die Zahlen sind nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich, trotzdem schwer vorstellbar das die Verh\u00e4ltnisse anders aussehen. 290.000 Infizierte x (3,5 Personen im Haushalt + 2 Kontaktpersonen aus dem direkten Umfeld - Kollegen, Freunde etc.) = ca. 1.600.000 Mio.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:02:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:02:44.065Z", "updated_at": "2020-11-17T22:48:12.016Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d47b9e59-c5a4-4566-8351-3bfd2ef03abf", "body": "Okay, wir beide haben nicht genug Fakten um die Wahrheit herauszufinden. Aber der durchschnittliche Haushalt hat in D nur 2,03 Personen...\nUnd Sie unterschlagen den Faktor, dass Sch\u00fcler tendenziell in gr\u00f6\u00dferen Haushalten Leben (als Kind, meist mit den Eltern und 0,4 Geschwistern.\nSomit ist ein relevanter Teil der 250.000 aktuell infizierten in Haushalten mit Sch\u00fclern. Damit verteilen sind die anderen infizierten auf sogar noch kleinere Haushalte, rein mathematisch.\nHow ever, die Aussage das Schulen kein signifikantes Infektionsgeschehen haben ist offenbar \u00fcberholt. \nSelbst ihre Zahlen w\u00fcrden ja nur f\u00fcr ein durchschnittliches Infektionsgeschehen sprechen und damit w\u00e4ren Schulen ein Hebel an dem man ansetzen kann.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:07:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6dhiedVQoBUCBj-JBT-NZEuOPWuT0475iBpT_gW_sZg=", "username": "HelmutS", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:07:38.894Z", "updated_at": "2020-11-17T23:07:39.375Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "a6e0091a-bab1-41cc-a228-10e209c87c32", "body": "Da muss ich Ihnen beipflichten. Ich habe 48 Mitarbeiter ... 3 davon in Quarant\u00e4ne ... alle 3, weil die P\u00e4nze das Virus aus der Schule angeschleppt und Mama angesteckt haben.\nSoviel zum Thema, Schule sei kein Ansteckungsort.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:43:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "drs4OuBvKN20oZQmZUbbxdz5ViZZIVWHoQMpflvnTD8=", "username": "Werner64", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:42:54.097Z", "updated_at": "2020-11-18T05:25:27.061Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "669b9417-7da8-4668-b8a9-313916c3acb6", "body": "ist das best\u00e4tigt, dass die sich in der Schule angesteckt haben oder vielleicht bei Ihnen in der Firma?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:50:51.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jwwvM2qgWqOY9Yp1FuiqtSCx5kMVw-qw-RXxMSNyr0k=", "username": "Chemnser", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:50:50.667Z", "updated_at": "2020-11-17T22:57:06.085Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a99b04fa-d0cb-42e7-b3d4-a9c607323dcf", "body": "Ja, ist es. Die ganze Klasse ist jeweils in Quarant\u00e4ne. Ob der Hauptverursacher die Lehrer sind ist unklar, in die H\u00e4user verteilt haben\u2018 s aber die lieben Kleinen (k\u00f6nnen ja nix f\u00fcr, das Ergebnis ist eben doof).", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:25:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "drs4OuBvKN20oZQmZUbbxdz5ViZZIVWHoQMpflvnTD8=", "username": "Werner64", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:25:25.772Z", "updated_at": "2020-11-18T05:25:27.045Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 206, "end": 210}], "replies": []}]}, {"id": "274931d6-b085-46fa-95ee-ad607066dab6", "body": "Dann ist die Quarant\u00e4ne in Schulen wohl wesentlich restriktiver gehandhabt als beim Rest der Bev\u00f6lkerung. Bei ca. 18.500 Infizierten Sch\u00fclern sind 250.000 in Quarant\u00e4ne. Bei 290.000 aktuell Erkrankten sind demnach weniger als 5 direkte Kontakte in Quarant\u00e4ne. Schwer vorstellbar, wenn Sie davon ausgehen das die durchschnittliche Familie schon 3.5 Personen hat und jeder von uns noch mindestens mit zwei Arbeitskollegen pro Tag direkten Kontakt hatte.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:00:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:00:17.286Z", "updated_at": "2020-11-18T06:47:31.198Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "62e0ee58-0e54-48c5-978c-6372ed51d5e9", "body": "Es wird nur noch der direkte Banknachbar in Quarant\u00e4ne geschickt, der Rest der Klasse noch nicht mal getestet ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:58:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:58:05.623Z", "updated_at": "2020-11-17T23:14:21.727Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c2666a5b-c7b7-478e-8005-cac1e9d7df4d", "body": "So ist es.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:47:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:14:30.851Z", "updated_at": "2020-11-18T06:47:31.193Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "943bd90a-5df9-4e42-8517-3ddb434e80c7", "body": "Also hier ist es immer noch der komplette Jahrgang. Also 1 Infizierter = 100 in Quarant\u00e4ne.\nBei der Gesamtzahl halte ich 5 Kontakte auch f\u00fcr wenig, aber oft haben wir es ja mit Infektions-Clustern zu tun, sie sich viele Kontakte teilen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T01:13:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:13:02.024Z", "updated_at": "2020-11-18T01:13:02.442Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "065e83d6-6e9b-4fc2-a54d-86d0b3c35ade", "body": "Onkel Otto, niemand sagt, dass die Schulen DAS Zentrum der Pandemie sind. Sie sind aber \u00e4hnlich betroffen wie der Rest der Gesellschaft und es sollten daher dort \u00e4hnliche Vorkehrungen getroffen werden. 30 Menschen \u00fcber Stunden hinweg in einem Raum, das geht einfach zur Zeit nicht. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:33:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:33:27.548Z", "updated_at": "2020-11-17T22:58:22.095Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "1791e3e4-7fbd-4316-b9b9-8a21cb2bdaaf", "body": "Doch das muss gehen. Den Kindern macht\u2019s nicht und der Rest der Angst hat soll sich einschlie\u00dfen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:35:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_5cy7H4gdcFfjg90PWyVMLnKH2-LnuV_XgiJI0ZYpdU=", "username": "J\u00f6rg-5AL8uRpWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:35:56.209Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:10.200Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "dacff32f-6ce7-4d59-8848-7a6ed45501ef", "body": "Nat\u00fcrlich muss es nicht gehen. In Unternehmen geht das auch nicht mehr. Warum in Schulen? Mittel- und Oberstufensch\u00fcler sind genauso infekti\u00f6s wie Erwachsene. Warum also Sonderbehandlung? \n\nAber egal, was wir hier nun schreiben, n\u00e4chste Woche d\u00fcrfte es vermutlich beendet werden. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:31:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:44:19.868Z", "updated_at": "2020-11-19T20:11:02.542Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 170, "end": 186}], "replies": []}, {"id": "b98890fd-a9e4-437e-aa7b-05435e121b9e", "body": "Es \u201emuss\u201c gehen? Warum? Wenn es epidemiologisch Schwachsinn ist, dann muss es doch nicht sein.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:55:50.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:55:49.816Z", "updated_at": "2020-11-17T22:58:26.640Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 48, "end": 59}], "replies": []}, {"id": "57297892-a2ac-46ef-8c10-b5ae1d4e9b93", "body": "Unser Leben besteht nicht nur aus Epidemiologi. Nicht das Leben ist das h\u00f6chste Gut, sondern die W\u00fcrde des Menschen und die erfordert eben auch in extremen F\u00e4llen das Recht auf Sterben", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:59:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_5cy7H4gdcFfjg90PWyVMLnKH2-LnuV_XgiJI0ZYpdU=", "username": "J\u00f6rg-5AL8uRpWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:59:20.906Z", "updated_at": "2020-11-18T01:13:15.490Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 177, "end": 184}], "replies": []}, {"id": "14f85e88-99e0-4c68-9db6-359ce9ab6f3d", "body": "Aber nur, wenn es in extremen, hoffnungslosen F\u00e4llen um Sterbehilfe geht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:02:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dxo9awuyPsALmK8s4NBW8fbylmE6qk7uNQI9fqKvyhk=", "username": "Gunnar-kyaDHHPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:02:15.265Z", "updated_at": "2020-11-17T22:02:15.685Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "479737f1-443d-48da-9664-755a8130a52f", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:03:00.231Z", "updated_at": "2020-11-19T20:11:29.712Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "22396d6a-6854-4cf7-9abe-57f766c5ef7a", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:04:10.041Z", "updated_at": "2020-11-17T22:48:53.279Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "7d5b459e-e7a1-414b-a36a-7b01652bc55d", "body": "Dann schlie\u00dfen Sie doch bitte als erstes den \u00f6ffentlichen Nahverkehr, dieser ist epidemiologisch noch gr\u00f6\u00dferer Schwachsinn als die Schulen. Menschen im Berufsverkehr, dicht an dicht mit ca. 10 cm - 15 cm Abstand zueinander (und nein Alltagsmasken helfen hier nicht mehr, da diese nur die Aerosolverbreitung vermindern) eine Stunde ohne L\u00fcftung und R\u00fcckverfolgungsm\u00f6glichkeit bewegt werden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:08:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:08:00.674Z", "updated_at": "2020-11-19T20:11:52.204Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 111, "end": 122}], "replies": []}, {"id": "42be6860-9f31-4ea3-9daa-a5ebcc4aa280", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:09:08.848Z", "updated_at": "2020-11-17T22:58:47.550Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a325e766-4a6b-4e7c-9b06-4512ad49b897", "body": "Also J\u00f6rg, dazu muss man wohl nix mehr sagen ... machen sie es gut. Ich hoffe, wir begegnen uns nicht ;)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:13:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:13:23.708Z", "updated_at": "2020-11-17T23:42:07.289Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "93a4ab15-bfa3-4e7f-8113-6c5b7ddbda79", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:13:26.871Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:10.195Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "2b2684f4-0fd8-4bd7-8b8d-bd71f6f22efe", "body": "Liegt vermutlich daran, das Sie beim \u00f6ffentlichen Nahverkehr bei der Nachverfolgung angeben, ich kann mir nicht erkl\u00e4ren wo ich mich angesteckt habe, da die Ursache wahrlich schwer zuzuordnen ist.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:13:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:13:36.918Z", "updated_at": "2020-11-17T22:58:53.663Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ecf11b24-2f30-46a4-961a-f57c940b5502", "body": "Es gibt kein Recht auf selbstbestimmtes Sterben, meint die CDU, entgegen einem Urteil des BVerwG. Sie musste erst durch das BVerfG dazu f\u00fcr ganz bestimmte F\u00e4lle dazu gezwungen werden. \n\nDas k\u00f6nnen Sie / wir doch nicht einfach unterlaufen ... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:26:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SChli6rUS5sb9ThEalOkQdP7ktCxCGM12lfV2D6glPo=", "username": "Peterle3", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:26:38.281Z", "updated_at": "2020-11-17T22:28:51.350Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 40, "end": 47}], "replies": []}, {"id": "2c089f81-a72a-4b78-a3ad-d937f434a5c8", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:16:20.254Z", "updated_at": "2020-11-19T20:12:45.142Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1e83ebb8-c7ce-4fbf-adbb-0211fac8f678", "body": "Sie meinen aber Ihr Recht andere sterben zu lassen f\u00fcr Ihre W\u00fcrde.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T01:28:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "k9ROgJlhd6Y8m7JCVX8QA0KG53yxmxTA7xxj9dnpJ0A=", "username": "J\u00f6rg-qg2gqcPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:28:42.535Z", "updated_at": "2020-11-18T01:28:42.940Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 33, "end": 40}], "replies": []}]}, {"id": "00b5441f-ff57-4a7f-888f-29788df36c04", "body": "In Grundschulen gibt es wenige Infektionen und keine 29 Kinder pro Klasse.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:48:51.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g79do8_ugWsOKGwS-bnLRwpgn1wfhHKL4VD95QrX5pc=", "username": "OnkelOttoFan", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:48:51.523Z", "updated_at": "2020-11-18T06:35:21.977Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d370b9ff-7eae-416a-9725-045c01d5e995", "body": "OttoFan, es gibt nicht nur Grundschulen ... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:53:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:53:21.397Z", "updated_at": "2020-11-17T21:56:54.373Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "8f6b37ef-39df-408c-9db9-2fffeaa7ebab", "body": "Klar, aber die sollen ja auch (halb) geschlossen werden, obwohl es nicht n\u00f6tig ist.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:55:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g79do8_ugWsOKGwS-bnLRwpgn1wfhHKL4VD95QrX5pc=", "username": "OnkelOttoFan", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:55:09.653Z", "updated_at": "2020-11-17T22:59:07.523Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c4996108-9d7a-4060-a9ac-9e721313361d", "body": "1. korrekt, denn der Klassenteiler liegt in Grundschulen bei 28 Kindern. Mir reichen aber auch 28 Kinder pro Klasse, um sagen zu k\u00f6nnen, das geht im Moment \u00fcberhaupt nicht. Da brauche ich nicht Ihren 29. noch dazu.\n2. wir wissen \u00fcberhaupt nicht wie das Infektionsgeschehen an Grundschulen ist, weil dort keine Massentests gemacht werden.\n3. es gibt noch andere Schultypen als Grundschulen in Deutschland. Und um die geht es in der Diskussion haupts\u00e4chlich.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:35:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:56:11.044Z", "updated_at": "2020-11-18T06:35:18.491Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 310, "end": 316}], "replies": []}, {"id": "e8276629-da13-4cc1-a232-2fd53e3e5b4d", "body": "H\u00f6ren Sie auf, solche Sachen zu verbreiten, die schlichtweg falsch sind. Die Schulen soll nicht geschlossen werden, sondern sie sollen auf hybrid Unterricht umstellen, wenn sie wissen, was das ist. Und das gilt auch nicht f\u00fcr Grundschulen, sondern f\u00fcr weiterf\u00fchrende Schulen.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:35:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:57:04.576Z", "updated_at": "2020-11-18T06:35:21.973Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c07aeff5-af16-4b7d-9c3e-b3235c231cb7", "body": "Warum nicht n\u00f6tig? Jugendliche sind erwiesenerma\u00dfen \u00e4hnlich infekti\u00f6s wie Erwachsene. Warum also sollen betriebliche Seminare, Meetings, Betriebsveranstaltungen etc. abgesagt werden, w\u00e4hrend jeden Tag Millionen Sch\u00fcler in engen R\u00e4umen weiterhin zusammen hocken?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:59:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:59:58.101Z", "updated_at": "2020-11-17T23:14:57.639Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "0cd475f6-f5e6-4f5a-a87d-2fac2424e1bf", "body": "Ich schrieb von Grundschulen. Dort sind keine Jugendlichen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:01:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g79do8_ugWsOKGwS-bnLRwpgn1wfhHKL4VD95QrX5pc=", "username": "OnkelOttoFan", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:01:07.212Z", "updated_at": "2020-11-17T22:59:17.465Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "9519b894-cc4d-4988-9079-b11b27eb0557", "body": "Beamter? Ich war heute in diversen Meetings, bin n\u00e4chste Woche auf einer Fortbildung etc. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:16:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:16:40.383Z", "updated_at": "2020-11-17T22:59:21.604Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b24aa818-1dc2-409e-b2d6-abdfa0a96196", "body": "Sch\u00f6n Andreas, dann w\u00fcnsche ich Ihnen viel Spa\u00df. \n\nNein, kein Beamter. Wirtschaftspr\u00fcfer in einer gro\u00dfen Kanzlei. Wir halten uns aber offensichtlich an Empfehlungen im Ggs. zu Ihrem Arbeitgeber.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:31:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:31:53.121Z", "updated_at": "2020-11-17T22:59:30.041Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "a750a196-eac5-4652-b726-5738fab3a486", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:35:38.561Z", "updated_at": "2020-11-17T22:59:37.537Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "3f766bb4-9eb6-4388-9e25-e8cdd5e72474", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:41:20.356Z", "updated_at": "2020-11-17T22:59:42.416Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "fe1ed197-c2a7-4f3d-9933-23e73bdc13e4", "body": "Das war letztlich auch eine von der Politik \u201ebestellte\u201c Studie. Die ist mittlerweile l\u00e4ngst \u00fcberholt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:46:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:46:06.502Z", "updated_at": "2020-11-17T23:15:16.929Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "5d72498d-79bd-44c8-b1db-b1c32a6c849a", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:49:18.055Z", "updated_at": "2020-11-17T23:15:31.054Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "05aa718d-981c-4a04-a52e-32a45b6c25e6", "body": "Ich habe mittlerweile den Eindruck, Frau Eisenmann er kauft sich ihre Studien, auf die sie sich bezieht und ignoriert alle anderen Studien, sowie auch die RKI Empfehlungen zur Klassenteilung.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:58:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nuOZi1X5wQe0YYg950AZfyaOwrY_y_OI6ex-mKR1wYc=", "username": "Luise-2ihWbxeZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:58:34.765Z", "updated_at": "2020-11-18T00:34:01.084Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "c624eab8-eea8-42ce-b351-8ca97b7c1a27", "body": "Ich wohne direkt an einer Grundschule. Wenn ich jeden Tag sehe, wie ein Pulk von Eltern neben dem Pulk von Lehrern und einem deutlich gr\u00f6\u00dferen Pulk von Kindern auf dem Schulhof steht und sich die H\u00e4lfte davon in der Pause bzw. nach Schulschluss gegen\u00fcber beim B\u00e4cker trifft, davon maximal 50 % eine Maske tr\u00e4gt oder wenigstens unterm Kinn h\u00e4ngen hat, kann ich nur sagen: Wenn schon nicht die Schule schlie\u00dfen, dann aber mindestens die Klassen teilen. Es glaubt doch bitte keiner ernsthaft, dass die Ansteckung in den Schulen vernachl\u00e4ssigt werden kann.  ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:38:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8aPXzxYEvILAXQz9X_PHMhXpcjHWsrEyWy0XFHcV6Pw=", "username": "Birgit-1Lr5_CnWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:38:38.682Z", "updated_at": "2020-11-17T23:00:10.675Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "28768715-ce5b-47ec-9f24-0f8a26d099c9", "body": "@Birgit\nKeine Angst, solange sie das Treiben hinter geschlossenen Fenster beobachten, kann ihnen nichts geschehen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:41:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:41:52.656Z", "updated_at": "2020-11-18T06:46:37.428Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "acb67770-4836-4daf-9357-bb16e1d30087", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:53:22.697Z", "updated_at": "2020-11-17T23:00:17.517Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "620ce8ef-9175-4549-8336-d3c8ff6b6227", "body": "Dann lesen sie nicht alle, bzw. nur die, welche ich auf inhaltslose Kommentare gebe. Zugegeben die sind gelegentlich dem kommentierten Kommentar angepasst.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:06:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:06:34.289Z", "updated_at": "2020-11-17T23:00:20.299Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "bbfcb010-2698-4d56-bfda-2efb79caf4c3", "body": "Naja, in diesem Fall hat aber Birgit doch Recht. Auf meinem Arbeitsweg komme ich auch an einigen Schulen vorbei. Da sieht\u2019s genauso aus, wie vor der Pandemie. Ich werfe es den Sch\u00fclern gar nicht vor, dass sie sich zusammen rotten, das ist sicher normales soziales Verhalten. Es fehlen einfach die Vorgaben ...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:20:13.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:20:12.660Z", "updated_at": "2020-11-17T23:00:26.637Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "50761173-a865-4b61-ae61-6519050d2ae1", "body": "Weil die reale Gefahr so klein ist, dass dem Zusammenrotten nichts im Wege steht. Und da n\u00fctzen auch keine Vorgaben, bzw. Vorgaben immer weniger.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:34:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:34:03.013Z", "updated_at": "2020-11-18T00:31:26.514Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "909a91e6-e3e2-44a8-96fa-0d546a9c06c0", "body": "Da diese Sch\u00fcler auch Eltern, Gro\u00dfeltern etc. haben, ist die reale Gefahr eben gerade nicht klein. Wer nur seine eigene pers\u00f6nliche Gefahrenlage zugrunde legt, ist ein ziemlich d\u00e4mlicher Egoist. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:46:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:54:38.748Z", "updated_at": "2020-11-18T06:46:37.424Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 177, "end": 186}], "replies": []}, {"id": "36c0e603-0bf2-4e7e-a731-6eb1676e2033", "body": "Hinter verschlossenen Fenstern? Entschuldigung, ich arbeite gegen\u00fcber dieser Schule. Meine G\u00fcte, was f\u00fcr ein intellektuell anspruchsvoller Kommentar. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:56:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8aPXzxYEvILAXQz9X_PHMhXpcjHWsrEyWy0XFHcV6Pw=", "username": "Birgit-1Lr5_CnWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:56:23.692Z", "updated_at": "2020-11-18T00:34:42.929Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d111deb5-4159-4538-b169-0e302937ad4d", "body": "Gut, dass es Ihnen auch so geht. Ich n\u00e4mlich auch nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:58:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8aPXzxYEvILAXQz9X_PHMhXpcjHWsrEyWy0XFHcV6Pw=", "username": "Birgit-1Lr5_CnWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:58:56.572Z", "updated_at": "2020-11-18T00:35:01.216Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "13ca23b9-7723-4151-bdc7-b531e987c386", "body": "\u201eWeil die reale Gefahr so klein ist...\u201c Woher kommt dieses Fachwissen? Ein Wunsch bzw. eine Vermutung hat mit faktenbasiertem Wissen noch nicht viel zu tun. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:03:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8aPXzxYEvILAXQz9X_PHMhXpcjHWsrEyWy0XFHcV6Pw=", "username": "Birgit-1Lr5_CnWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:03:36.809Z", "updated_at": "2020-11-18T00:35:09.082Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "696beec6-90a0-4e0b-b4f1-e8c7fdcb4696", "body": "Diese Antwort l\u00e4sst tief blicken", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T01:34:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "k9ROgJlhd6Y8m7JCVX8QA0KG53yxmxTA7xxj9dnpJ0A=", "username": "J\u00f6rg-qg2gqcPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:34:06.395Z", "updated_at": "2020-11-18T01:34:06.802Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "88490ee0-e5dd-448d-80c6-46d767713dd8", "body": "@Birgit\n\n\u201eWeil die reale Gefahr so klein ist...\u201c Woher kommt dieses Fachwissen? \n\nStatistik Birgit, reine n\u00fcchterne Statistik.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:50:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:50:14.866Z", "updated_at": "2020-11-18T05:50:15.233Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1e9490b0-8fae-4670-bb8d-e823baa1a88b", "body": "@J\u00f6rg\nDiese Antwort l\u00e4sst tief blicken\n\nKommen sie auf den Boden der Tatsachen.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:52:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:52:35.842Z", "updated_at": "2020-11-18T05:52:36.353Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "61cfb52d-2cdd-47e4-bd35-ff099d8fc443", "body": "Alle fordern einheitlilche Konzepte. Aber was ist denn mit den detailliert ausgearbeiteten Pandemiekonzepten? Das, was da als Ma\u00dfnahmen durchexerziert wird, ist wohl zu hart f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung? Oder die Wirtwschaft? Oder was?\n\nMir scheint, das Fordern einheitlicher langfristiger Konzepte ist nur eine Nebelkerze, um Ma\u00dfnahmen wieder mal hinauszuz\u00f6gern.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:25:59.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "0kRljkYlMM2go5zc8VA8jNj3gsHRf6tOV0VnA5CeqPs=", "username": "Arbie", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:25:58.003Z", "updated_at": "2020-11-18T00:25:40.918Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "08a1866d-fedb-4f27-b090-6e33f9cb667e", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:34:09.797Z", "updated_at": "2020-11-17T23:12:59.596Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "64984583-864f-40c9-9d03-bcc7d2679367", "body": "Einheitliche langfristige Konzepte machen schon Sinn. Allerdings ben\u00f6tigen wir f\u00fcr die n\u00e4chsten 2 Wochen ein schnelles einheitliches Konzept.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:35:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AmC6kMflvNZw2ybtQplvJBgpFKD0hLq-p4Q2V1u1Sbw=", "username": "WiederWind", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:35:14.272Z", "updated_at": "2020-11-17T21:54:39.545Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7872ed56-7466-4e3e-bd4c-18a8ac1dc2b4", "body": "Nein, w\u00e4re schon vor 2 Wochen sp\u00e4t gewesen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:41:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dxo9awuyPsALmK8s4NBW8fbylmE6qk7uNQI9fqKvyhk=", "username": "Gunnar-kyaDHHPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:41:18.396Z", "updated_at": "2020-11-17T22:51:18.574Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "f1da7bc7-f7de-4742-bd25-c7ac2cb38e10", "body": "Gunnar,\nlieber sp\u00e4t als gar nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:43:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "AmC6kMflvNZw2ybtQplvJBgpFKD0hLq-p4Q2V1u1Sbw=", "username": "WiederWind", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:43:05.961Z", "updated_at": "2020-11-17T22:51:16.532Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "e8827227-eadf-4564-b0a9-dcd503752fe9", "body": "Ja schon, aber es g\u00e4be weniger Opfer.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:00:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dxo9awuyPsALmK8s4NBW8fbylmE6qk7uNQI9fqKvyhk=", "username": "Gunnar-kyaDHHPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:00:14.260Z", "updated_at": "2020-11-17T22:00:14.554Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 31, "end": 36}], "replies": []}]}, {"id": "9c5f9e2c-9cae-49ee-b70e-43f7d918fc97", "body": "Was wir jetzt in 8 Monaten nicht hinbekommen haben, l\u00f6sen wir jetzt innerhalb einer Woche und stampfen ein langfristiges Konzept aus dem Boden. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:42:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:42:18.208Z", "updated_at": "2020-11-18T00:26:10.958Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "e854edbf-a5bb-427e-8c8f-e6a2605d0303", "body": "Tja, da haben die verr\u00fcckten Schreih\u00e4lse und die immer jammernde Wirtschaft \"denen da oben\" ja ordentlich das F\u00fcrchten gelehrt. Alleinerziehende, Kinder, Arbeitende, Polizei und Krankenhauspersonal, quasi die 80 Prozent der Bev\u00f6lkerung, ist jetzt also doch ihrem jeweiligen Landesf\u00fcrsten ausgeliefert. Willkommen in einem Topf mit der Umwelt. Sch\u00f6nes T\u00f6pfchen \u00e4ngstlicher und korrupter M\u00fcllsuppe. Lockdown total jetzt. Und zwar bis Weihnachten!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:26:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "gXN3X48knmdCjHI-Fj_v2YQFTAEN1b7IsYghteIHsZw=", "username": "Frederick-DboAEWUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:26:21.336Z", "updated_at": "2020-11-18T20:41:43.580Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a640fa6e-e879-4558-a438-f3227e994d72", "body": "Oh, das Virus scheint einigen ganz sch\u00f6n aufs Gem\u00fct zu schlagen ;)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:29:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:29:54.388Z", "updated_at": "2020-11-18T20:41:46.968Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "1fe7b229-a4df-479d-b3e6-b434f6c017d3", "body": "Das Virus und die damit verbundenen wirtschaftlichen, kulturellen, usw. und nicht zuletzt psychologischen Folgen gehen nicht nur einigen, sondern letztlich vielen Millionen aufs Gem\u00fct.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:36:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "GrACOqvfmhxgWENhXFL-SI2EBrvG3V1dV3joWKbf41A=", "username": "KauzmitWald", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:36:44.102Z", "updated_at": "2020-11-18T05:11:50.058Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "3139b8d3-29eb-4c91-ac58-33434d0a7a59", "body": "Sie d\u00fcrfen f\u00fcr immer im Totalen Lockdown bleiben nur lasse ich mir das von Ihnen nicht f\u00fcr mich vorschreiben.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:33:37.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_5cy7H4gdcFfjg90PWyVMLnKH2-LnuV_XgiJI0ZYpdU=", "username": "J\u00f6rg-5AL8uRpWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:33:36.777Z", "updated_at": "2020-11-18T20:42:40.914Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c325a9fe-c466-473d-8fa6-e5545f207482", "body": "Noch nicht, Herr J\u00f6rg. Vielleicht vertrete ich aber auch bald 900 Arbeitspl\u00e4tze in Ihrem Landkreis. Dann kann ich sagen was ich will und alle gehorchen mir. ;-)", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:31:28.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "gXN3X48knmdCjHI-Fj_v2YQFTAEN1b7IsYghteIHsZw=", "username": "Frederick-DboAEWUWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:40:53.147Z", "updated_at": "2020-11-18T12:53:46.757Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1c32d82e-9ca1-49e4-8b30-0597b0a3dcde", "body": "Jeder stirbt f\u00fcr sich allein", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:44:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FPruTPcq7KOn7VSi5MkfwuCV6GkiJuXxWIkYmJoxCRA=", "username": "G\u00fcnter-vK80RnXZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:28:48.620Z", "updated_at": "2020-11-18T06:44:23.403Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 6, "end": 12}], "replies": []}]}, {"id": "d4430e56-63e6-41d6-ba77-c555935677f7", "body": "Nein, bis 2027 damit wir auch ganz sicher gehen k\u00f6nnen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:59:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "tYR3-D9nCst6JKAf0S7ZANuwC0sqGrKyWFYHIjNXS8U=", "username": "NormalOne", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:59:04.250Z", "updated_at": "2020-11-18T02:25:48.597Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "d33cb44d-809e-4a48-842a-ab63545df0ca", "body": "77Min. erster Torschuss und  immer den Moment des Abspiels verpasst.\nWer ist denn \u00fcberhaupt anspielbar ... etwa nur die Gesundheits\u00e4mter oder die Kliniken und Krankenh\u00e4user.\nOder sind es die v\u00f6llig verpasste Chancen im Sommer die Rahmenbedingungen f\u00fcr beide und andere Institutionen merklich zu verbessern.\nOder ist die Bundestrainerin und das Trainerteam einfach v\u00f6llig \u00fcberaltert und zu lange im Amte.\nF\u00fcr Stillstand reichte es immer in allen Gesellschaftsbereichen.\nZuwarten, Aussitzen, schon wieder Spanien oder gerade Corona.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:29:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WQdGsKdFOuD3TvfdpcYXPbCsm8kjW4URqjVBhele0mw=", "username": "LurchiSalamander", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:29:35.608Z", "updated_at": "2020-11-17T22:59:37.020Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a50996ae-4e65-4bbf-9c28-2295492ee34c", "body": "Hauptsache Italien.\nIch hoffe die B\u00fcrger merken langsam mal wem sie das ganze Chaos zu verdanken haben", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:27:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FPruTPcq7KOn7VSi5MkfwuCV6GkiJuXxWIkYmJoxCRA=", "username": "G\u00fcnter-vK80RnXZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:27:17.364Z", "updated_at": "2020-11-17T22:27:17.700Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "14d5698a-507e-421a-a6f0-08776b75d67a", "body": "Wie lange brauchen sie um eine funktionierende Mannschaft aufzubauen?\nBesonders wenn sie Personal erstmal ausbilden m\u00fcssen!\nF\u00fcr einfache T\u00e4tigkeiten (Kontakverfolgung) hilft die Bundeswehr aus.\n\nZus\u00e4tzlich Personal f\u00fcr die Intensivpflege werden sie erst in 2-3 Jahren haben, wenn sie jetzt damit anfangen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:38:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "9pyfRAmUWCwvo2cI2HEJ1As4O0iTXrjzPibgWhO6vZ4=", "username": "Uwe-0hXGtU9Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:38:45.097Z", "updated_at": "2020-11-17T23:11:36.997Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d52c76f0-5929-4b2a-91a8-bc05bea69ebe", "body": "Wenn sie sich durchaus wohler f\u00fchlen wollen w\u00fcrden ... die h\u00f6chst staatlich geforderte Kontaktverfolgung k\u00f6nnte ... also k\u00f6nnte nur mit Inzidenzien von 50 oder darunter erfolgen ... h\u00f6ren sie nicht dem Nebentrainer aus Franken richtig zu.\nDie Bundeswehr spielt nur als Hilfstruppe eine Rolle ... also wie immer.\nOhne das sich derzeit der Zugriff auch nur Anseitsweise \u00e4ndern k\u00f6nnte.\nAlso nochmal extra f\u00fcr Sie: Kontaktverfolgung momentan nur partiell m\u00f6glich. Personal h\u00e4tte immer zu Sommerzeiten \u00b4vorgeschult\u00b4 werden k\u00f6nnen ... weil es sowieso in den Kliniken verschoben wird.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:58:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WQdGsKdFOuD3TvfdpcYXPbCsm8kjW4URqjVBhele0mw=", "username": "LurchiSalamander", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:58:11.526Z", "updated_at": "2020-11-17T22:58:11.946Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "a1d07858-bd8c-4ac3-acc4-cb6c5f942e78", "body": "Da w\u00fcrde ich doch mal sagen, dumm gelaufen f\u00fcr unsere Landes_f\u00fcrsten. Sieht sich doch die \u00fcberwiegende Mehrheit nur f\u00fcr die Verk\u00fcndigung von Lockerungen zust\u00e4ndig. Und jetzt so etwas... Da d\u00fcrfte es das eine oder andere dumme Gesicht geben. Fundamentalopposition nach dem Motto \u201edagegen\u201c ist eben nicht wenn man Regierungsverantwortung tr\u00e4gt. Daf\u00fcr ein gro\u00dfes Dankesch\u00f6n an die Kanzlerin!", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:14:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "oC_udKxjd6lP5RbQCpJJQw0uLHh4YZta0oJXeIi7IUU=", "username": "Horst_Hoch", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:31:59.648Z", "updated_at": "2020-11-17T23:30:23.311Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 29, "end": 33}, {"start": 220, "end": 225}], "replies": []}, {"id": "3dded88e-69a7-42e9-af3e-7d8b91e3ea8b", "body": "Totalversagen der Ministerpr\u00e4sidenten ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:31:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "rzMJCsl2_nxvZrI6yzTPw_qXbJEvwkMfOElLwUTKhtU=", "username": "WestfaleAusFrankfurt", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:42:33.335Z", "updated_at": "2020-11-18T06:31:35.951Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b166bdb0-1133-46ef-ab9b-c0d752c628cc", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:42:58.665Z", "updated_at": "2020-11-18T06:31:37.343Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d9e0e26d-5ef5-4562-a1b1-d4173a0ac3c5", "body": "Ich bin etwas \u00fcberrascht \u00fcber die Panik, die viele hier im Forum zeigen. Die Infektionszahlen sind r\u00fcckl\u00e4ufig und das obwohl die Schulen und Gesch\u00e4fte offen sind. Es sieht ganz danach aus als k\u00f6nnten wir beides haben, weniger Kranke und Unterricht. Ich verstehe nicht warum jetzt trotz dieser Erkenntnis, die Unterrichtsstunden f\u00fcr Kindern halbiert werden sollen. Es sieht doch so aus als h\u00e4tten wir gerade den goldenen Mittelweg gefunden.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:31:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "fUfgfl7Y6v6XkGajpN5C60cHWdGq4IdhFdfvaKDhyjU=", "username": "Stefan-POfXHwyZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:44:03.991Z", "updated_at": "2020-11-18T06:31:41.403Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 34, "end": 39}], "replies": []}, {"id": "eca35721-d72e-42ae-9855-2f2fa6c98a0e", "body": "Wenn wir \u00fcber Schulen reden, reden wir nur \u00fcber Grundsch\u00fcler vom Gef\u00fchl her\n\nWas ist mit Jugendlichen?\nOder Erwachsenen?\nIch sitze in meiner Fachakademie mit 25 Erwachsenen + Lehrerin in einem Raum.\nKein Abstand.\nAb und zu wird gel\u00fcftet.\nAnsonsten werden Klassen gemischt \nEin Hygienekonzept exisitert nicht\n\nIch bin mittlerweile stinksauer auf die Politiker die immer nur etwas von Kinder daherlabern und dass man es den Eltern ja wohl nicht antun k\u00f6nne, die Kinder nicht mehr an Schulen abgeben zu k\u00f6nnen.\nWo bleibt die Differenzierung? Warum wird alles ab 12+ nicht in den Wechselunterricht geschickt?\nSind die ''Kinder'' heutzutage so unselbstst\u00e4ndig und k\u00f6nnen nicht allein daheim bleiben?\nDa liegt dann wohl ein Erziehungsproblem vor.\nOder will man die soziale Frage vorschieben? \nDann hebt die Pr\u00e4senzpflicht auf, sodass man selbst entscheiden kann, ob man sich diesem Risiko aussetzen m\u00f6chte.\nSollte ich meine beiden Eltern - die zur Hochrisikogruppe geh\u00f6ren - anstecken, wei\u00df ich genau wem ich daf\u00fcr die Schuld geben kann.\n\nIch hatte immer Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Politik, aber genug ist einfach mal genug.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:44:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "beVUCOWoW4Q2scpUiEg5AXCLnEEwElkAJmYwp5HnCTI=", "username": "Kevin-jHMczbeWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:44:15.269Z", "updated_at": "2020-11-18T06:46:35.407Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "3f2d4ff5-9c01-486e-880e-aefcab61a670", "body": "Weil auch bei 12-16 J\u00e4hrigen noch das Problem mit der Aufsichtspflicht besteht und Eltern in der Verantwortung stehen, die Kinder nicht alleine lassen d\u00fcrfen", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:49:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:49:40.055Z", "updated_at": "2020-11-17T22:58:51.082Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "499e03dc-84d1-48f7-a3d8-427dc7d3d011", "body": "12 bis 16? Das soll wohl ein Witz sein. \nIch bin von der ersten Klassen an alleine zur Schule und hab meine Hausaufgaben selbst gemacht,  ohne Mama, und war stolz drauf ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:55:11.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:55:11.127Z", "updated_at": "2020-11-18T00:21:51.516Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "069931ce-fdfc-4609-8c7b-8c8b730f63e0", "body": "Ich kann Sie gut verstehen. An Unis wird derzeit nur Fernunterricht betrieben, zumindest hier in Stuttgart. Auch bei Erstsemestern. Wenn das an Unis geht, warum kann man das dann nicht 15 - 18 J\u00e4hrigen Sch\u00fclern zumindest im Wechsel zumuten?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:50:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:50:54.726Z", "updated_at": "2020-11-18T06:46:54.029Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "f8383693-b60a-4b87-a11c-2aaa8156dbde", "body": "Sehr spannend find ich auch Berufsfachschulen. Bei uns gibt es eine PIA  (praxisintegrierte Ausbildung) d.h. die Auszubildenden sind drei Tage in der Woche im Klassenverband in der Schule, und zwei Tage in den Einrichtungen (da in diesem Fall Erzieherinnen-ausbildung gr\u00f6\u00dftenteils Kitas und Einrichtungen zur station\u00e4ren Erziehungshilfe) und das jede Woche... So verkn\u00fcpft man 28 Einrichtungen in einem Klassenraum, jede Woche aufs neue.\n\nDas sind alles Erwachsene, warum sind die nicht im Fernunterricht?  Ich wei\u00df nicht ob es \u00e4hnliche Modelle auch in anderen Berufszweigen gibt, aber das Prinzip bleibt gleich. Ein Klassenraum der Betriebe/Firmen/Einrichtungen verbindet.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:02:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "J0pxoNUxYwxWqE3NccAASbF6cGPwpkG28VmADuDlOwg=", "username": "Therami", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:02:01.963Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:53.461Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "107f1b80-3a91-413c-9bff-94d4584c719a", "body": "vielleicht ist es eine epidemiologische Studie und wir verstehen es nur nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:09:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:04:10.282Z", "updated_at": "2020-11-17T22:22:32.209Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "38c02e40-e078-4ef5-b981-f68fe266272f", "body": "Dieser Mix gibt sicher einen guten Wirkungsgrad,  f\u00fcr den Virus. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:43:53.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SChli6rUS5sb9ThEalOkQdP7ktCxCGM12lfV2D6glPo=", "username": "Peterle3", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:23:01.288Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:53.456Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "865320a2-cdb8-4539-80cb-ad166930acb0", "body": "Warum sie nicht im Fernunterricht sind?\nWeil die Kultusminister der L\u00e4nder seit Jahren die Digitalisierung der Bildungseinrichtungen hintertrieben haben. \nDas letzte Mal als der Bund zig Millionen zur Verf\u00fcgung stellte und die Kultusminister es wegen der Einmischung in den F\u00f6deralismus abgelehnt haben. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:25:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FPruTPcq7KOn7VSi5MkfwuCV6GkiJuXxWIkYmJoxCRA=", "username": "G\u00fcnter-vK80RnXZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:25:16.120Z", "updated_at": "2020-11-18T01:04:40.396Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "0e957c77-e5b1-456d-9287-ea8c9628ca2c", "body": "Ich sehe nicht wo sich bei 7000 freien Intensivbetten und weiteren Tausenden von Betten in der Reserve irgendetwas entspannen m\u00fcsste ? Alles im Divi Register nachzulesen ... Was machen wir blo\u00df, wenn wir mal einen wirklich gef\u00e4hrlichen Virus bekommen sollten ? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:52:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "69zfor-nhz3v4nYat4P0tnR0aa-czj_exE84_dq-23I=", "username": "Josh-4ySSLTRGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:52:23.839Z", "updated_at": "2020-11-18T09:03:45.029Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ee256e2b-3d87-406e-bec8-6041af590972", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:55:29.117Z", "updated_at": "2020-11-18T09:03:57.421Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "77f7bf28-054a-4f9b-a549-03d3f92a3fba", "body": "Genau diese Frage hab ich mir schon oft gestellt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:18:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:18:44.024Z", "updated_at": "2020-11-17T22:54:25.440Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "595e97d0-631b-414e-b035-e2785efe0135", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:39:40.962Z", "updated_at": "2020-11-18T03:55:24.754Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "95728fe4-3b73-4a48-9297-4679fffa9647", "body": "Die Freien Intensivbetten sind v\u00f6llig nutzlos. Kein qualifiziertes Personal mehr da.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:58:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dxo9awuyPsALmK8s4NBW8fbylmE6qk7uNQI9fqKvyhk=", "username": "Gunnar-kyaDHHPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:58:25.035Z", "updated_at": "2020-11-17T23:36:14.518Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "99f920a8-9861-447d-b403-8207fce80af6", "body": "Es war jetzt fast ein Jahr Zeit um Krankenschwestern und \u00c4rzte fortzubilden und Kapazit\u00e4ten aufzubauen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:36:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "DS-te50bBHuLGX5bO4MpPgn45MPK-_YOQaaKeoC-CLA=", "username": "MyNutzername", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:36:14.143Z", "updated_at": "2020-11-18T20:43:35.689Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "4b57d525-94b9-4581-91e8-64355a1ec9de", "body": "Bl\u00f6d nur, dass es davon eh schon zu wenig gibt und fif bereits voll ausgelastet sind ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:54:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "YW86yN6PYZd2Nw8wBpsiMHfJGfN7xuBSB5vNvaImqQw=", "username": "AnnaO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:36:14.067Z", "updated_at": "2020-11-18T20:43:39.704Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 0, "end": 4}], "replies": []}]}]}, {"id": "bfcf4414-bbd3-4829-bbec-933ff3839787", "body": "Wenn wir am Ende des Winters w\u00e4ren vielleicht schon... schauen Sie einfach mal in welchem Tempo sich die Intensivbetten gef\u00fcllt haben und der Winter beginnt erst ... es ist nichts anderes als die Augen zu verschlie\u00dfen", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T21:59:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Fk7BnI9Ajz7z8eWLqclTWXfIGeDJIlw1XKPdnH9UPpQ=", "username": "Heike-xDll4JQWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T21:59:03.200Z", "updated_at": "2020-11-18T09:04:47.116Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "4bbbdf59-5465-4a25-a18f-5f6afb3c0a24", "body": "Passiert \u00fcbrigens jeden Winter das sich die Intensivbetten f\u00fcllen, war auch vor Corona schon so. Derzeit sind ca. 10 % der Intensivbetten mit Corona Patienten belegt, die restlichen 70 % sind dort wegen anderer Erkrankungen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:18:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:18:47.839Z", "updated_at": "2020-11-18T09:04:59.393Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0eac3b9a-7c50-4c64-aa2a-205c237b3a97", "body": "Wenn Sie die Vergleichszahlen zum letzten November haben.. immer her damit ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T07:32:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Fk7BnI9Ajz7z8eWLqclTWXfIGeDJIlw1XKPdnH9UPpQ=", "username": "Heike-xDll4JQWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T07:32:35.078Z", "updated_at": "2020-11-18T07:32:35.453Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "7161887b-97fb-4dbc-912c-3bbaa7458a29", "body": "Josh, glauben Sie sich eigentlich selbst? Intensivmediziner alle doof, nur Sie haben Ahnung? K\u00f6nnen Sie mit dem Begriff \"extrapolieren\" irgend etwas anfangen? ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:36:02.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "vVFo4r5DoudqBbg2XA_afoFCg8BJzzorVvag4L_Q75c=", "username": "Zanderstruck", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:04:35.098Z", "updated_at": "2020-11-18T09:05:20.812Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 65, "end": 69}], "replies": [{"id": "ca9899c3-3da3-4d42-878a-e516a45f6e1e", "body": "Das stringente befolgen mathematischer Funktionen helfen uns aus Ihrer Sicht also in dieser Situation? Das greift deutlich zu kurz und Ihre extrapolierte ITS-Funktion sollte dann auch dringend erweitert werden um die Sch\u00e4den, die die Ma\u00dfnahmen in sozialer, psychischer und wirtschaftlicher Hinsicht verursachen. \nEine Frage zur G\u00fcte , k\u00f6nnen sie Freiheit extrapolieren und berechnen ? Ich auch nicht, aber sie f\u00fchlt sich so wichtig und gut an. Aufgeben w\u00fcrde ich sie daher f\u00fcr nichts auf der Welt. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T07:24:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "69zfor-nhz3v4nYat4P0tnR0aa-czj_exE84_dq-23I=", "username": "Josh-4ySSLTRGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T07:24:54.663Z", "updated_at": "2020-11-19T21:16:48.393Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "6d84dbb3-6b6f-42bb-aab7-5950e5afe199", "body": "Josh, Fehler in der Basis f\u00fchren zu einem falschen Ergebnis. Ihre Aussage (als Frage formuliert \"(...) Was machen wir blo\u00df, wenn wir mal einen wirklich gef\u00e4hrlichen Virus bekommen sollten ? (...)\" ist grundfalsch. Das k\u00f6nnen Sie an den weltweiten Ma\u00dfnahmen nahezu aller Regierungen ablesen. SarsCov2 ist gef\u00e4hrlich. Sehr gef\u00e4hrlich sogar. Sie sollten Ihre Grundannahmen \u00fcberpr\u00fcfen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T07:43:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "vVFo4r5DoudqBbg2XA_afoFCg8BJzzorVvag4L_Q75c=", "username": "Zanderstruck", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T07:43:41.087Z", "updated_at": "2020-11-18T09:06:28.663Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d9e47f30-20f6-476b-b737-088971b1b640", "body": "Grundannahmen sind tats\u00e4chlich ein interessanter Ansatz in diesem Fall. Meine Grundannahmen sind, dass das Leben per se voller Risiken steckt und am Ende f\u00fcr uns alle das gleiche Ergebnis liefert. Desweiteren nehme ich an, dass wir in der Zwischenzeit unsere Chancen positiv beeinflussen, indem wir ein gesundes, erf\u00fclltes und positives Leben leben. Dadurch steigt unsere Lebenserwartung. Sollten wir hingegen dauerhaft einen BMI oberhalb von 30 haben, zu viel Alkohol trinken, rauchen oder zu wenig Sport treiben, wird unsere Lebenserwartung signifikant sinken. Dar\u00fcber hinaus m\u00fcssen wir unsere pers\u00f6nlichen, genetischen Veranlagungen einkalkulieren und entsprechend an- bzw abrechnen. All das beeinflusst insbesondere unser Immunsystem, dass und vor Krankheiten sch\u00fctzt. Das beherzigen leider nur viel zu wenig Menschen in den westlichen Industrienationen und das macht sie sehr empf\u00e4nglich f\u00fcr diffuse \u00c4ngste, wie wir es gerade sehr deutlich vor Augen gef\u00fchrt bekommen. \nIch empfehle Ihnen auch einmal etwas Recherche zur Hongkong-Grippe Ende der 60er Jahre. Um einiges t\u00f6dlicher als zZt Corona, viel mehr Tote in D. Nur es waren eben andere Zeiten und Hysterie war kein beherrschender Trend in diesem Jahrzehnt. \nIhr Hinweis auf andere Nationen verf\u00e4ngt sich bei mir nicht, best\u00e4tigt mich nur in meiner Annahme, dass wir in \u201everr\u00fcckten\u201c Zeiten leben. Meine Grundaussage \u201e Was machen wir blo\u00df, wenn wir mal einen wirklich gef\u00e4hrlichen Virus bekommen sollten ?\u201c ist ein Zitat und stammt aus dem April von Prof.P\u00fcschel, Chefpathologe UKE Hamburg und absolute Koryph\u00e4e auf seinem Gebiet, der mit seiner Obduktions-Arbeit an Corona-Toten, die anf\u00e4nglich vom RKI untersagt sein sollte,   daf\u00fcr gesorgt hat, dass die Medien nun von Toten sprechen, die an oder mit dem Virus gestorben sind. Ein wichtiger Unterschied, wie ich finde. \nIch respektiere den Diskurs mit Ihnen und ihre Meinung im \u00fcbrigen durchaus . ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-19T21:16:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "69zfor-nhz3v4nYat4P0tnR0aa-czj_exE84_dq-23I=", "username": "Josh-4ySSLTRGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-19T20:58:50.696Z", "updated_at": "2020-11-19T21:16:48.388Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 1109, "end": 1113}, {"start": 1156, "end": 1164}, {"start": 1729, "end": 1734}, {"start": 1771, "end": 1780}], "replies": []}]}]}, {"id": "28483f8e-3c49-4d61-b0b5-f2247f491489", "body": "Sie wissen schon, dass ne Lok nicht ohne Zugf\u00fchrer f\u00e4hrt. \n\nUnd Sie k\u00f6nnten noch 20tausend Beamtungsger\u00e4te kaufen. Sie bekommen keinen Patienten zus\u00e4tzlich betreut. \n\nSind Sie daf\u00fcr, dass das n\u00f6tigte Personal bis zum Fr\u00fchjahr Doppelschichten schiebt? Zahlen Sie denen auch 20k pro Monat? \n\nDann k\u00f6nnen wir das laufen lassen. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:39:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bX44yFznYAQY0cVtvX44ngA653gnELso6NeLXDoK4Ds=", "username": "EnricoHRO", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:10:31.622Z", "updated_at": "2020-11-18T09:06:56.589Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 44, "end": 50}], "replies": [{"id": "bec9c1c1-4b81-41bd-aed5-6b4272d21085", "body": "Ich bin vor allen Dingen daf\u00fcr, dass wir dar\u00fcber sprechen, warum alte Menschen mit diversen, massiven Vorerkrankungen am Ende Ihres Lebens nicht palliativ betreut werden, sondern an Beatmungsmaschinen angeschlossen werden. Ich w\u00fcrde so nicht gern am Ende entm\u00fcndigt und allein sterben. Geht es Ihnen da anders?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T07:32:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "69zfor-nhz3v4nYat4P0tnR0aa-czj_exE84_dq-23I=", "username": "Josh-4ySSLTRGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T07:32:08.239Z", "updated_at": "2020-11-18T09:07:16.085Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 277, "end": 284}], "replies": []}]}, {"id": "9271676e-8e99-4c04-a56e-98348ef4383e", "body": "Die Zahl der Kliniken und Krankenh\u00e4user in Deutschland ist seit Jahren r\u00fcckl\u00e4ufig. Waren es 1991 noch rund 2.400, z\u00e4hlt das Statistische Bundesamt aktuell noch 1.925 Kliniken. Die privaten Tr\u00e4ger konnten dabei ihren Anteil von 21,7 Prozent im Jahr 2000 auf rund 37,5 Prozent der H\u00e4user im Jahr 2018 ausbauen. Ein Herr Spahn wollte letztes Jahr noch der Empfehlung der Bertelsmannstiftung nachkommen und die Krankenh\u00e4user auf 600 reduzieren was Lauterbach grunds\u00e4tzlich mit einigem Einwand unterst\u00fctzte. In anderen L\u00e4ndern wurde bereits dieser Kahlschlag vollzogen. Es sei uns eine Lehre. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:12:03.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "f36IDsBAVZQQE0BXU5pEqqnmcTeDnmmYh7oVRliHnuQ=", "username": "Rico-6GXjV-pMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:12:03.299Z", "updated_at": "2020-11-17T22:21:18.458Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "a9287af7-eab6-415c-8bd7-9ed7e1651a09", "body": "\"H\u00f6chstwert von 355 Toten mit oder an COVID19 an einem Tag in Deutschland\"\n\nviel spass morgen beim demonstrieren und superspreadern!\n\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:04:38.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "OI6vELuO_0SRxa9ykE2a6VXcDQ_CaTUoYnAJahKU24Q=", "username": "Martin-3LqkSAJWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:04:36.919Z", "updated_at": "2020-11-18T00:22:35.426Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 20, "end": 25}], "replies": [{"id": "52982158-9540-434a-a247-80fb2227ac8c", "body": "Wenn Sie schon Anglizismen verwenden, dann doch bitte korrekt, aber das passt schon irgendwie zu Ihrem polemischen Beitrag ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:04:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "RZECWYBGKExVMG49gEkTSLzla8wf26x2URs488q-Qbo=", "username": "Tobias-Egs8ZOEZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:04:44.634Z", "updated_at": "2020-11-17T23:04:44.978Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "6bf3bbcb-591c-4a3c-91e1-38b62f80b51f", "body": "Die Pandemie wird nicht durch Gebote oder Verbote erfolgreich bearbeitet. Einzig dir \u00dcberzeugung der Menschen zu Verhaltens\u00e4nderung hat Wirkung. \n\nDer Staat hat durch eigene Verhaltens\u00e4nderung Flagge zu zeigen. Schulen und andere \u00f6ffentliche Geb\u00e4ude wurden schon den ganzen Fr\u00fchling und Sommer nicht Coronam\u00e4ssig ger\u00fcstet. Das ist mit Speedprogramm nachzuholen. \n\nWenn die Menschen dies wahrnehmen, werden sie Massnahmen nicht mehr brauchen. ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:38:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "NaSI4_qhpnq1NpS0hpy3Y-u3u0HbhUp-sTMtnu2lhrA=", "username": "Wolfgang--Nl1xVMZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:05:14.756Z", "updated_at": "2020-11-18T06:38:47.436Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ffacfa9a-a19e-49ed-83cd-2958a857c707", "body": "Die gro\u00dfe Party scheint vorbei, jetzt ist  Ruhe angesagt. Die  Jugend, die Jugend, wo ist die? Ist sie wirklich schon nur noch in der simulierten Realit\u00e4t namens \u201eThe New Normal\u201c? \nInternet und so?\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:05:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mw1co_Xy9sSceOHDj_un9UGQGlH2pJjEunXJvVPVD9o=", "username": "feinherb", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:05:23.764Z", "updated_at": "2020-11-17T22:20:08.138Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "883d6149-484b-42f0-a9ff-daab86338e55", "body": "Nur mal reine Mathematik, koennen ja alle nachvollziehen 83 Millionen Einwohner, 830000 infizierte, 0,1 Prozent der Bev\u00f6lkerung, Tote ca. 12000,ergibt 0,014 Prozent. Und wieviel Menschen sind sonst gestorben? Angst vor Ansteckung im Krankenhaus, verschobene Operationen? Nur weiter so. living in a dollhouse", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:13:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bMVfZ4CCybdo9YtPIY3FLIYkuO27-oRkpLEdKpkqGDo=", "username": "Gerd-7axPUyiMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:13:00.582Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:20.676Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 129, "end": 133}, {"start": 198, "end": 207}], "replies": [{"id": "df17e303-fe83-4210-8716-b26a2e5b7ea0", "body": "Nochmal rechnen?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:43:20.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "-IXAbeIOdmTmDXYMvf_RigkH0SfC1rYauJQyr4zeXk0=", "username": "Meike-AYMbj5MZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:16:49.520Z", "updated_at": "2020-11-18T06:43:20.661Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a3950c7b-5bd1-448b-949a-91cc30488038", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:20:03.938Z", "updated_at": "2020-11-18T00:51:10.157Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d448abd5-cb12-47dd-aabe-ab371ab40727", "body": "Auch ohne Massnahmen stecken sich nicht alle gleichzeitig an.\nGerade die Risikogruppe w\u00fcrde sich (die, die es auch wollen ) besser Sch\u00fctzen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:22:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:22:17.431Z", "updated_at": "2020-11-18T05:57:14.193Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "21358484-c289-48c3-b804-b18ca8dd29d6", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:24:38.682Z", "updated_at": "2020-11-18T00:20:53.683Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "b1046076-70c8-4613-a840-cf3968a6ac61", "body": "Michael, auch da k\u00f6nnte ich mit dito antworten. Ich verstehe was sie meinen, bloss halt ich ihre Meinung ganz direkt gesagt: f\u00fcr falsch", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:30:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:30:33.777Z", "updated_at": "2020-11-18T00:20:51.697Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "e8f8ee2b-5813-4c17-8bfc-f1b9f8563c31", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:34:09.345Z", "updated_at": "2020-11-17T23:06:45.476Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "af6b9d4e-c842-4d7e-a140-c0823e90e5dc", "body": "Nichts, aber wo sehen sie ein Problem in den lokalen Cluster?\nSchlussendlich hat Gerd recht. Auf die Gesammtbev\u00f6lkerung gesehen machen wir ein riesen Problem wo keines ist.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:38:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:38:46.172Z", "updated_at": "2020-11-18T04:23:44.457Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "99dff379-f2ff-46d3-9b61-007f16b523e5", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:42:22.954Z", "updated_at": "2020-11-18T00:21:03.475Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "79e73f28-9a84-4397-a9fc-0905d8d3549a", "body": "@Michael\nIb dem Fall verstehe ich ihr Problem mit den lokalen Cluster wirklich nicht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:57:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:57:13.795Z", "updated_at": "2020-11-18T05:57:14.188Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "d0f8b9bd-e4e9-4f4b-a629-a77ba4ea99aa", "body": "Dicke Spr\u00fcche mangels Beherrschung der Prozentrechnung (die geh\u00f6rt genau genommen noch nicht zur Mathematik, nur zum Rechnen). \nDas gilt wohl auch f\u00fcr die Upvoter und die Herzchenklicker.  ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:20:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SChli6rUS5sb9ThEalOkQdP7ktCxCGM12lfV2D6glPo=", "username": "Peterle3", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:20:46.655Z", "updated_at": "2020-11-18T00:51:13.974Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "04cc4e1f-d623-4374-aee5-25aad12a9f6b", "body": "Ou Peterle.. er hat sich schon korrigiert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:23:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xI4Gc7_oQrrUOOxEhipi1yrRqRIcqhaQ20RTqlARk-M=", "username": "Snowlife", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:23:32.673Z", "updated_at": "2020-11-18T06:44:36.503Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0ed501ac-c16c-41d0-950b-85f7fb9c6968", "body": "hat sich \u00fcberschnitten", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:44:36.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SChli6rUS5sb9ThEalOkQdP7ktCxCGM12lfV2D6glPo=", "username": "Peterle3", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:31:53.322Z", "updated_at": "2020-11-18T06:44:36.497Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "7379a9ba-00fc-41f2-a92a-f07ce48c247d", "body": "Die Prozente, die Prozente.\n\nNat\u00fcrlich kann man auch mit 200km/h \u00fcber die Landstrasse fegen. Vermutlich entstehen dann mehr Unf\u00e4lle, die bei geringerer Geschwindigkeit vielleicht vermeidbar gewesen w\u00e4ren. \n\nVielleicht sollten sich Prozentrechner Gedanken dar\u00fcber machen, ob es sinnvoll ist, Vermeidbares so gut es geht zu vermeiden. \n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:33:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "UvqFDxRBOknKcT8lFFgmq6eh39gCsTEJihz0OFyyd_4=", "username": "DrNoh", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:33:30.675Z", "updated_at": "2020-11-18T03:53:21.881Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "96c15105-2860-42fa-8ea7-5a4ac0840862", "body": "Und nochmal zum mitschreiben - schauen sie msl unter exponentielles Wachstum nach. Heute sind die Krankenh\u00e4user nur am Limit mit ihren 0,1% von denen ja nur ein Teil ins Krankenhaus muss. \u00dcbermorgen fliegt uns das ganze System um die Ohren und sie ja auch sie k\u00f6nnten bei \u00fcberf\u00fcllten Krankenh\u00e4usern mir aufnahnestopp an einer simplen Infektion sterben. Leiter offener Bruch Entz\u00fcndung keine Behandlung sepsis ende. Oder auch etwas einfach Vater 75 Herzinfarkt ein bipass h\u00e4tte gereicht ist nicht feieRabend. Aber nein ein bisschen Einschr\u00e4nkungen ist mit meiner Freiheit nicht vereinbar. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:02:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yiSbn6TRhK8oziXosZijnZbYNHokSh1-IFGydRFdmsg=", "username": "Franz-cWkTLVMZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:02:22.646Z", "updated_at": "2020-11-18T03:54:18.188Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 344, "end": 351}], "replies": []}, {"id": "d1308808-a459-4e4d-a0fa-49d8472dfec7", "body": "Sie sollten beim Max-Planck-Institut f\u00fcr Dynamik komplexer technischer Systeme mit Ihrer  Rechnung unbedingt vorstellig werden!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:16:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Jg5wbbMqGM_bXRtj_U6Uiv2EL2rps1z68z15Cr7nzT0=", "username": "Alexander-KZUPDNPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:16:39.859Z", "updated_at": "2020-11-17T23:17:58.681Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "f36e4ce4-c82b-4e41-9775-29feae89927a", "body": ">>Jetzt stehen die L\u00e4nder unter Zugzwang<<\n\nWird einige Wochen dauern, bis unsere Polit Dackel aus den Bundesl\u00e4ndern bei ihren Herrschen von der \"relevanten\" Wirtschaft einen Entwurf erbettelt  haben, der den erhabenen Gebietern genehm ist. Wieviel Menschen derweil   erkranken oder gar sterben interessiert  diese eingebildeten Halbg\u00f6tter sowieso nicht. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:15:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jqTuC09aOYp0zPWdc1ef3Ws5fvUw3vNjsHNJZ0qWTJQ=", "username": "CharlieBrown", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:15:46.298Z", "updated_at": "2020-11-18T08:59:15.459Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 287, "end": 294}], "replies": [{"id": "7f3e67d7-3cc3-465c-8e37-87b51028b984", "body": "Und jetzt kl\u00e4fft kein Dackel sondern der Polit Zwergspitz Lindner los... Na ja er wird ja reichlich Rektumforscher finden die ihm Applaudieren... ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T08:59:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jqTuC09aOYp0zPWdc1ef3Ws5fvUw3vNjsHNJZ0qWTJQ=", "username": "CharlieBrown", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T08:59:14.927Z", "updated_at": "2020-11-18T08:59:15.402Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "f75896a9-1f3d-4296-b66e-601d09707fad", "body": "Sorry, meinte nat\u00fcrlich 1 Prozent, verschrieben", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:19:05.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bMVfZ4CCybdo9YtPIY3FLIYkuO27-oRkpLEdKpkqGDo=", "username": "Gerd-7axPUyiMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:19:05.531Z", "updated_at": "2020-11-17T22:19:05.978Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a3ae23ca-95e7-4c77-b622-d59c2bbb6eb7", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten lie\u00dfen die Kanzlerin auflaufen. Paperlapap. Merkel setzt mit ihrem Vorsto\u00df die L\u00e4nderchefs unter Druck. \n\nSollten die Fallzahlen in den n\u00e4chsten Tagen nicht signifikant zur\u00fcckgehen, m\u00fcssen die L\u00e4nderchefs mindestens oder gar mehr liefern als im Papier der Kanzlerin. Eigentlich ziemlich gut gemacht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:23:20.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "UvqFDxRBOknKcT8lFFgmq6eh39gCsTEJihz0OFyyd_4=", "username": "DrNoh", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:23:19.816Z", "updated_at": "2020-11-18T03:52:08.102Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d0ce0658-0ed4-4446-bbfa-50e60d415b70", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten sind in dieser Situation eine Gefahr f\u00fcr die Gesundheit der Bev\u00f6lkerung.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:25:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "V1rgTnRUu3-x0fslXunsXVbAsqGghPTfv7C4K7Q1ZPQ=", "username": "briefzentrum", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:25:58.421Z", "updated_at": "2020-11-18T00:50:09.905Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2fb6c7a2-be85-4ee3-aefa-6f96e1fc94a0", "body": "Wenn nur alle immer eine so gesunde Lebensf\u00fchrung h\u00e4tten, dann k\u00f6nnte ich den Aufschrei nach vollumf\u00e4nglichen Gesundheitsschutz ja verstehen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:28:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "L-XwEV0ea_-_toVSjpkh-wyf8kZQY2vG3QzX78wSAhk=", "username": "Andreas-bY-zYJqWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:28:34.555Z", "updated_at": "2020-11-18T00:50:33.906Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "8a70d62a-e2d0-44fb-9f62-f6078555a14c", "body": "@Peterle3:\nWas Sie machen ist absolut verantwortungslos. Sie verbreiten vors\u00e4tzlich Falschmeldungen und verunsichern die Leute noch mehr. Das kann f\u00fcr manche auch t\u00f6dlich sein.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:33:39.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "1wxK15qDlAv99V-Q_V_X3y3Ibyuzek1tlTCE-AwwqNo=", "username": "Georg-vpCA2KPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:33:38.888Z", "updated_at": "2020-11-18T03:51:12.634Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "489f309b-81a2-4962-9323-c1bcf5781c2a", "body": "Dann drehen wir das Argument halt mal um: \n\nWir haben hier eine gro\u00dfe Anzahl von Leuten (irgendwo um die 10 % der Bev\u00f6lkerung), die sich z.T. sehr aktiv gegen die diversen Schutzma\u00dfnahmen zur Wehr setzen, siehe Leipzig. Das l\u00e4sst R\u00fcckschl\u00fcsse auf ihr Verhalten im Alltag zu. \n\nDiese Leute werden aber selbstverst\u00e4ndich im Falle eine Corona-Infektion den finanziellen Schutz der Krankenkasse beanspruchen, auch wenn sie ihre Infektion grob fahrl\u00e4ssig selbst herbeigef\u00fchrt haben (z.B. auf Kellerparties o.\u00e4.).\n\nBei grober Fahrl\u00e4ssigkeit - d.h., der Schaden wird billigend in Kauf genommen - besteht zumeist keine Leistungspflicht des Versicherers. Hier aber sollen die Krankenversicherer zahlen. Da fehlt mir das Verst\u00e4ndnis. Vor allem wenn ich dieser Tage lese, dass man sich bei Berufsunf\u00e4higkeit am besten gleich einen Anwalt nimmt. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:46:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SChli6rUS5sb9ThEalOkQdP7ktCxCGM12lfV2D6glPo=", "username": "Peterle3", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:46:11.756Z", "updated_at": "2020-11-18T08:45:01.813Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a7d0dbb0-be66-4bf5-a4d1-87dfcb9e74e0", "body": "Auch wenn ich Ihre Abneigung gegen\u00fcber den ganzen Wutb\u00fcrgern, welche heulen, da sie eine Maske tragen sollen, und den Verschw\u00f6rungstheoretikern, mit Wahlweise Bergkristall oder Nazisymbol in der Tasche, teile, so sollten Sie sich im Klaren sein, dass dann konsequenterweise der Krankenversicherungsschutz auch f\u00fcr Raucher entf\u00e4llt ... und Motorradfahrer ... und f\u00fcr Alkoholkonsumenten ... und f\u00fcr Skifahrer ... und f\u00fcr alles wo eine h\u00f6here Gesundheitsgef\u00e4hrdung plausibel ist.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:46:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Jg5wbbMqGM_bXRtj_U6Uiv2EL2rps1z68z15Cr7nzT0=", "username": "Alexander-KZUPDNPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:01:07.251Z", "updated_at": "2020-11-18T06:46:52.132Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 50, "end": 60}, {"start": 177, "end": 181}], "replies": []}, {"id": "cbaaeaac-f1a5-40a0-80eb-676193c9df54", "body": "Und die Raucher bezahlen dann ihre Lungenkrebstherapie selber und die Dicken ihre Diabetes-Medikamente oder die Herz-OP und so? ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:47:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "oWvX3tVpr0z5S0o-vD2i5zK6s_sKrRzq5_pPcy_LvIw=", "username": "Juliane-U2XMfQqWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:08:39.111Z", "updated_at": "2020-11-18T06:47:12.474Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ab8bae88-44d0-4670-9301-d2cebb762f5a", "body": "Stimmt nicht ganz. In ganz vielen, nicht in allen Kfz Haftpflichtversicherungen z.B. wird grobe Fahrl\u00e4ssigkeit ausgeschlossen, d.h. wenn man grob fahrl\u00e4ssig bei rot \u00fcber die Ampel f\u00e4hrt, zahlt die Versicherung. Man m\u00fcsste sich vermutlich die Musterbedingungen der Krankenkassen genauer ansehen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:20:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "UvqFDxRBOknKcT8lFFgmq6eh39gCsTEJihz0OFyyd_4=", "username": "DrNoh", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:20:41.635Z", "updated_at": "2020-11-17T23:20:42.034Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "41d18f15-e670-4aa5-b816-028a5e755550", "body": "Fahrl\u00e4ssigkeit - ob grob oder nicht - spielt in der gesetzlichen Krankenversicherung keine Rolle. Sie k\u00f6nnen sich so dumm oder so risikofreudig in Gefahr begeben, wie sie wollen - dadurch verlieren Sie nicht den Versicherungsschutz. \n\nUnd in der privaten Krankenversicherung ist nur der Vorsatz ausgeschlossen. D.h., Sie m\u00fcssten schon in ein Krankenhaus mit Covid19-Kranken gehen und dort einen Erkrankten k\u00fcssen. \n\nIch kann Ihren Wunsch ja verstehen - aber das wird nix. \n\n", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:56:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "vOxkWEU3lt_lhaD0aWK5ognoBzd4X-MmGWLfPSwRRyQ=", "username": "Anterox", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:22:50.017Z", "updated_at": "2020-11-18T06:56:18.748Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 117, "end": 121}], "replies": []}, {"id": "e86138ae-9f18-40dd-84c2-e1cd3511ecc8", "body": "Ich muss Ihnen leider zustimmen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T08:45:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "SChli6rUS5sb9ThEalOkQdP7ktCxCGM12lfV2D6glPo=", "username": "Peterle3", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T08:45:01.338Z", "updated_at": "2020-11-18T08:45:01.809Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "8c4a6447-4bdb-486f-b4a9-d26bb9625dc8", "body": "Endzeitstimmung im Kanzleramt. Soviel F\u00fchrungschaos gabs noch nie unter Merkel. Die MP lassen sich in Sachen Corona von Braun nicht l\u00e4nger vorf\u00fchren. AKK macht ihre eigene Sicherheitspolitik und f\u00e4llt Merkel in den R\u00fccken. Die EU fliegt unter Merkels Leitung gerade auseinander. Biden will Nordstream stoppen. Trotz allem was Merkel f\u00fcr seinen Sieg geleistet hat. Und die CDU Fraktion hat keine Lust mehr auf Drosten. Es findet faktisch keine F\u00fchrung mehr statt. Das einzige was noch geht sind unabl\u00e4ssig neue Geldversprechen des Mitarbeiters Scholz.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:35:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "WL7STNAbI6i0f5EFNYT6XbA_FHxxCy4z4NPMm18quus=", "username": "HarryPanzer", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:35:52.393Z", "updated_at": "2020-11-18T04:46:44.661Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ffc03f07-3213-45ea-9ea6-01f983dec058", "body": "\"Und die CDU Fraktion hat keine Lust mehr auf Drosten.\"\n\nDrosten hat der CDU-Fraktion abgesagt, nicht umgekehrt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:44:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "PnJIF4ZnM-cKjYkTTKZWCzES5du0vBkLIeSL7zfaCB0=", "username": "Markus-JVzvBBjZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:44:12.154Z", "updated_at": "2020-11-18T00:48:43.438Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "b8164e64-5294-4738-aba0-b12dda30f959", "body": "Und das vollkommen zu Recht! Drosten (ich habe ihn oft scharf kritisiert) hat bei mir durch seine Haltung in letzter Zeit sehr viel an Anerkennung gewonnen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:03:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "RZECWYBGKExVMG49gEkTSLzla8wf26x2URs488q-Qbo=", "username": "Tobias-Egs8ZOEZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:03:00.735Z", "updated_at": "2020-11-18T00:48:54.982Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "c7c72ab6-497b-41e1-aae3-40a8b423c03d", "body": "Geht esnoch platter und Schwarz-wei\u00df malender?? :D", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:44:19.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "EAp0Zzy_dCS2kg4b81ihrKGZraj7zjHiErDQVKa-bNI=", "username": "Marcus-kgkybFCZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:44:19.588Z", "updated_at": "2020-11-17T22:55:33.444Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "1415bc2a-fb3c-4201-9e02-60a2de710d24", "body": "\"Biden will Nordstream stoppen. Trotz allem was Merkel f\u00fcr seinen Sieg geleistet hat.\" - Allein diese zwei S\u00e4tze diskreditieren Ihren Beitrag als das, was er ist: substanzloses Dampfablassen. Wollen wir hoffen, dass Sie sich jetzt besser f\u00fchlen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:55:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Jg5wbbMqGM_bXRtj_U6Uiv2EL2rps1z68z15Cr7nzT0=", "username": "Alexander-KZUPDNPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:55:25.447Z", "updated_at": "2020-11-17T23:33:08.587Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "54284f05-4fdd-4e16-8592-f81816c172c3", "body": "Leider wird auch beim Spiegel von manchen Benutzern immer mehr beleidigungen ausgesprochen. Konstruktiver Meinungsaustausch w\u00e4re mehr angesagt. TRUMPISMUS auch hier? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:36:34.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bMVfZ4CCybdo9YtPIY3FLIYkuO27-oRkpLEdKpkqGDo=", "username": "Gerd-7axPUyiMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:36:33.757Z", "updated_at": "2020-11-18T05:37:19.568Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 63, "end": 76}], "replies": []}, {"id": "c574cc64-f00b-4819-be74-2c78fc324872", "body": "Wenn man endlich die richtigen Schlussfolgerungen ziehen w\u00fcrde und die Kitas und Schulen f\u00fcr die n\u00e4chsten 12 Wochen schlie\u00dfen w\u00fcrde, dann w\u00e4re viel gewonnen. Aber es kann ja nicht sein, was nicht sein darf! Und in dem Fall sollten auch die Lehrer (Helden der Krise - lach) zu Kurzarbeitsbedingungen freigestellt werden. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:37:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "slFCyzVWrOwe-iwzzXkEe1p-5aPwCkIjgnuIHN3b-Xo=", "username": "Hanadel", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:37:46.528Z", "updated_at": "2020-11-18T04:46:22.590Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ce15a15f-5503-4688-9d08-797327510e14", "body": "Scherzkeks. Fernunterricht ist sogar aufw\u00e4ndiger als Pr\u00e4senzunterricht, schlicht, weil Sie Woche f\u00fcr Woche viele Klassens\u00e4tze korrigieren, zus\u00e4tzlich zum Restgesch\u00e4ft. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:01:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cjWtjOEsXUjUnEw9Qe4Pr1fvAqu-MFFi6vj047_JXEg=", "username": "Mosaik", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:01:05.414Z", "updated_at": "2020-11-18T06:55:08.429Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "b4a6b985-8408-4fa7-9eb1-4ec55cbdc3ba", "body": "Aber nur wenn man Fernunterricht kann. Im Fr\u00fchjahr war das, zumindest bei den Kindern im Bekannten- und Kollegenkreis nicht festzustellen. Also Geld sparen, Coronaferien ausrufen und Lehrer in die Kurzarbeit!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:55:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "slFCyzVWrOwe-iwzzXkEe1p-5aPwCkIjgnuIHN3b-Xo=", "username": "Hanadel", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T06:55:07.799Z", "updated_at": "2020-11-18T06:55:08.425Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "c65ffed5-0add-4b42-a35a-9a494e40ca2b", "body": "Schlie\u00dfen brauchst' ja nichtmal \u2013 einfach Gruppe teilen und fertig. Wer zu Hause nicht lernt, bekommt halt 'ne 6, dann werden da die meisten schon springen oder bleiben halt sitzen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:54:57.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:54:57.485Z", "updated_at": "2020-11-18T06:56:40.298Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "5ab4dbe0-d0ea-4ac6-a95f-4053fef1c832", "body": "Wer also dumme Eltern hat, soll gef\u00e4lligst selber dumm bleiben? Sie haben was von Chancengleichheit in der Schule geh\u00f6rt?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:56:40.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "g79do8_ugWsOKGwS-bnLRwpgn1wfhHKL4VD95QrX5pc=", "username": "OnkelOttoFan", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:46:08.545Z", "updated_at": "2020-11-18T06:56:40.293Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 9, "end": 14}, {"start": 50, "end": 54}], "replies": []}]}]}, {"id": "9bbe9580-cd88-4356-b956-2ea97365a419", "body": "Jeder, der Kinder hat, wei\u00df doch, wie die Viren in den Schulen unter Kindern weitergegeben und dann in die Familien getragen werden...\n(Und die Mutter geht dann zur Arbeit ins Krankenhaus oder Pflegeheim...)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:44:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nxKy1AH1PlrWTYItmTh4MgfMdXeuL94LyjALaVm8in8=", "username": "daniel-CmYqVnPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:39:44.047Z", "updated_at": "2020-11-18T06:47:18.867Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "df59455c-7611-4438-8bec-463c0d1c1ce8", "body": "Deshalb: mehr Schutz der Risikogruppen und weniger Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr die anderen", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:58:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "EAp0Zzy_dCS2kg4b81ihrKGZraj7zjHiErDQVKa-bNI=", "username": "Marcus-kgkybFCZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:58:35.288Z", "updated_at": "2020-11-18T05:36:23.024Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d48d6968-fe98-432c-960c-de53f321615d", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:02:40.947Z", "updated_at": "2020-11-18T06:49:04.459Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "13c12fe5-5c49-44ef-9d9e-04399d2cee03", "body": "Konkret? Kommen Sie dem armen Mann doch jetzt nicht mit konkret!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:04:54.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Jg5wbbMqGM_bXRtj_U6Uiv2EL2rps1z68z15Cr7nzT0=", "username": "Alexander-KZUPDNPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:04:53.870Z", "updated_at": "2020-11-17T23:31:54.027Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "02384cdf-2944-44d1-a55c-929b0ae3d1e8", "body": "Ein erster Anfang? Kostenlose oder kosteng\u00fcnstige FFP2-Masken an Risikogruppen verteilen. So wie es ja nun beschlossen werden soll. Sicherlich nicht die L\u00f6sung schlechthin. Aber halt ein weiterer Baustein bzw. eine weitere Scheibe (Schweizer K\u00e4semodell der Virologen).\n\nDer Vorschlag kam aber schon \u00f6fters und seit einiger Zeit....", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:30:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yGX0nswTToGj0HyOV1wHnzgr8kwRPsKQqipNEueNXHA=", "username": "Markus-sH5dDFGGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:30:29.220Z", "updated_at": "2020-11-18T00:33:22.918Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "bef5f58e-7b1f-443b-9739-1c4bd748fa15", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:37:37.151Z", "updated_at": "2020-11-18T09:21:09.448Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "9bf909d7-656e-4475-97b9-fbea02506fa6", "body": "Es nervt. Die G\u00fcteklasse eines Vorschlags h\u00e4ngt nicht nur davon ab, ob er per se gut klingt und theoretisch sinnvoll w\u00e4re. Sondern er h\u00e4ngt ganz ma\u00dfgeblich auch davon ab, ob er umsetzbar ist. Ich bin pers\u00f6nlich auch f\u00fcr weitaus strengere Regeln f\u00fcr die Schulen. Aber ich bin mir im Klaren dar\u00fcber, dass zus\u00e4tzlich ben\u00f6tigte Lehrer nicht auf B\u00e4umen wachsen und dass zus\u00e4tzliche R\u00e4ume oder IT-Ausstattung f\u00fcr einen Wechselunterricht schlichtweg nicht in ben\u00f6tigtem Umfang zur Verf\u00fcgung stehen. \n\nAch \u00fcbrigens, ich h\u00e4tte da auch einen superguten Vorschlag f\u00fcr den Bund, den die L\u00e4nder gerne in ihr Vorschlags-Papier aufnehmen k\u00f6nnen: Der Bund verteilt ab sofort millionenfach Coronavirus-Impfdosen in der ganzen Republik. Toller Vorschlag, oder? Also los, Bund, mach mal.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:43:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "uEd6YTup7M2vyASglwCMSajzxOrZS0k9UXnA3U80U88=", "username": "Philipp-48Lvv43ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:43:14.284Z", "updated_at": "2020-11-17T23:04:11.901Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "ddd25998-cfdf-4c9f-bd26-5fad25a83001", "body": "Das mit Maske tragen w\u00e4re aber schon gegangen ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:53:47.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yiSbn6TRhK8oziXosZijnZbYNHokSh1-IFGydRFdmsg=", "username": "Franz-cWkTLVMZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:53:47.142Z", "updated_at": "2020-11-17T23:22:19.909Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "8a0dc57b-1767-4348-9dc6-98f5b0de512e", "body": "Es w\u00e4re wirklich sch\u00f6n, wenn es m\u00f6glich und verantwortlich w\u00e4re, f\u00fcr das gesamte Bundesgebiet einheitliche Vorschriften zu erlassen, die auch die Mehrzahl der B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen mittr\u00e4gt. Aber bei den so unterschiedlichen Infektionszahlen halte ich das nicht f\u00fcr angebracht. Beispiel heute Schweiz: In diesem kleinen Land sind die Bedingungen derzeit so unterschiedlich, dass Covid-Patienten vom Westen des Landes in Krankenh\u00e4user im Osten des Landes verbracht werden m\u00fcssen, da dort noch Kapazit\u00e4ten frei sind. In einem Fl\u00e4chenstaat wie Deutschland ist das doch noch viel ausgepr\u00e4gter! Also Apell an die Politiker: Schaut endlich, was in euren Bundesl\u00e4ndern das Richtige und Zielf\u00fchrende ist und setzt diese Vorschriften dann auch bitte !!!! durch!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:46:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Dg6Eud1YGxUP5DTzx35TLciYQZDcmrzFVvd5_R3aCJw=", "username": "Elisabeth-qPQWlAEZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:46:16.550Z", "updated_at": "2020-11-18T00:15:26.440Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a3d43fe0-5a1c-462e-a0ad-8638a9313d50", "body": "Und wieder einmal wird an der Realit\u00e4t vorbei regiert! Dieses Kompetenzengeschacher ist eine Katastrophe. ALLE Betroffenen, \u00c4rzte, Gesundheits\u00e4mter, st\u00f6hnen unter der Last. Und die Landesf\u00fcrsten: Schaun mer mal. Vielleicht n\u00e4chste Woche, aber was wissen wir auch nicht. Hauptsache keine Coronaleugner ver\u00e4rgern, sind ja W\u00e4hler. Au\u00dferdem k\u00f6nnten die wieder demonstrieren. Und sowieso, ist es wirklich erwiesen dass die Masken helfen? Es nervt, liebe Politiker!!!!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:47:01.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jK8fJP-fcZ7g62pOrHgZLlwAr118oxiJrbk7imLClP8=", "username": "Dirk-11trX_sWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:47:00.895Z", "updated_at": "2020-11-18T05:39:41.644Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "9d61f19b-b3cc-4d39-8c73-cf525ffda38c", "body": "Ich finde es nicht gut, zu simpel gedacht und schlechten Stil, die MP so madig zu machen und als verantwortungslos hinzustellen. Das Gegenteil ist der Fall. Alle Komponenten und Auswirkungen sind nat\u00fcrlich sorgf\u00e4ltig abzuw\u00e4gen. Das ist deren Pflicht. Gastronomie, Gesch\u00e4fte, Freizeiteinrichtungen und Schulen zu schlie\u00dfen sind bzw w\u00e4ren extreme Eingriffe in Grundrechte und verursachen unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige wirtschaftliche, pers\u00f6nliche und finanzielle Sch\u00e4den. Daher ist Augenma\u00df und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit sehr, sehr wichtig. Ich bin froh, dass nicht plump gehandelt wird. Das Ganze ist schon lange eine unertr\u00e4gliche Zumutung.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:56:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "EAp0Zzy_dCS2kg4b81ihrKGZraj7zjHiErDQVKa-bNI=", "username": "Marcus-kgkybFCZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:56:15.577Z", "updated_at": "2020-11-18T05:39:39.687Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c394760a-1091-4b35-a806-c67868423772", "body": "Wie lange wollen sie denn abw\u00e4gen? Wenn eine Entspannung absehbar w\u00e4re k\u00f6nnte ich es ja noch verstehen. Wenn ich aber einen Teillockdown f\u00fcr vier Wochen beschlie\u00dfe muss ich doch einen Plan haben wie ich weitermache wenn das nicht richt klappt. F\u00fcr das Abw\u00e4gen hatten die jetzt zwei Wochen Zeit!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:11:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jK8fJP-fcZ7g62pOrHgZLlwAr118oxiJrbk7imLClP8=", "username": "Dirk-11trX_sWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:11:21.525Z", "updated_at": "2020-11-18T06:14:24.457Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c12ce104-cd71-4c16-95c9-7e0e66f6c232", "body": "Aber sollte man dann nicht auch abwarten, wie die Entwicklung ist? Bei Lockerungen im Fr\u00fchling wurde immer gesagt, dass es mindestens zwei Wochen dauert, bis man was sieht.\n\nBisher geht der Anstieg der Neuinfektionen zur\u00fcck. Und auch der Anstieg der COVID19-Patienten auf der Intensivstation. Das ist schon einmal eine Verbesserung, auch wenn sie so nicht reicht.\n\nWas ich mich nur frage: Wenn ich nach zwei Wochen ein bestimmtes Ergebnis sehen m\u00f6chte, dann sollte ich das auch so sagen. Also wann will ich welche Zahlen sehen. Das ist \u00fcberhaupt nicht erfolgt. Das Ziel war Ende November. Und die 50er Inzidenz (wie sinnhaft die auch sein m\u00f6ge), wurde nur nebenbei bei Talkshows oder Einzelinterviews genannt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:22:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "yGX0nswTToGj0HyOV1wHnzgr8kwRPsKQqipNEueNXHA=", "username": "Markus-sH5dDFGGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:22:57.665Z", "updated_at": "2020-11-18T08:16:57.486Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "25db9586-8a61-49af-8257-fe272f6443ea", "body": "Sie sind Verantwortungslos denn jedes z\u00f6gern f\u00fchrt hinterher zu h\u00e4rteren Einschr\u00e4nkungen die mehr Menschen betreffen. Eine entschlossene schnelle Einschr\u00e4nkung f\u00fcr so wenige Lebensbereiche wie m\u00f6glich, kombiniert mit staatlicher Hilfe f\u00fcr die betroffenen Bereiche ist der Weg der am wenigsten Schaden anrichtet. Z\u00f6gern, zaudern, mal schauen, abwarten f\u00fchrt nur dazu dass ich das was heute n\u00f6tige w\u00e4re in zwei Wochen doch mache, nur h\u00e4rter und einschr\u00e4nkender.\n\nDas hat man jetzt mehrmals schon so beobachten k\u00f6nnen, in Deutschland wie in anderen L\u00e4ndern... nur die Lernkurve ist nicht vorhanden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:49:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6eJ-AepB2i3eMP5ndJ_6DGeulQe5JnQQgLvg7nqamk0=", "username": "Peter-E7k_f_9ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:47:20.958Z", "updated_at": "2020-11-18T08:19:16.205Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "8c8c91fa-5264-4211-bf64-3fb7480651dc", "body": "Von den 16 Bundesl\u00e4ndern gibt es bis auf eine Ausnahme keines, welches einen umfassenden Plan \u00fcberhaupt zusammenbekommt. Und dieses eine Bundesland w\u00fcrde einen Plan entwickeln, welcher eine strengere Version des vom Kanzleramt vorgeschlagenen Vorgehens ist und aus Prinzip von mind. 13 der anderen L\u00e4ndern abgelehnt wird.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:51:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Jg5wbbMqGM_bXRtj_U6Uiv2EL2rps1z68z15Cr7nzT0=", "username": "Alexander-KZUPDNPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:51:12.159Z", "updated_at": "2020-11-18T06:46:43.869Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "147f4454-0c89-4c62-847f-a744802e1cb8", "body": "Ist das zuf\u00e4llig jenes Bundesland im S\u00fcdosten der Republik, das sein eigenes Infektionsgeschehen nicht in den Griff bekommt?", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:46:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lHig4lCEEN_6P3RD3f7VAup2o4TrESMrkn5kUvCKdms=", "username": "JMB2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:57:19.249Z", "updated_at": "2020-11-18T08:00:16.352Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "fad0f387-71b5-4286-b35e-238671ef9754", "body": "Vielleicht ist es ungerecht, aber diese MPs erwecken in mir gerade den Eindruck, als taugten sie vor allem als Sch\u00f6nwetterpolitiker f\u00fcr Repr\u00e4sentationszwecke. Eine Katastrophe in einer Krisensituation.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T22:57:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "1wxK15qDlAv99V-Q_V_X3y3Ibyuzek1tlTCE-AwwqNo=", "username": "Georg-vpCA2KPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:57:16.435Z", "updated_at": "2020-11-18T06:55:36.971Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0f3cc2da-f528-4450-b91c-e0f345e44dd8", "body": "Wahlen gewinnen  in der  Regel Leute, die uns sagen was wir h\u00f6ren wollen oder wer Schuld ist.\n\nNun eignet sich Corona nicht daf\u00fcr ein blumig formuliertes nein als Konzept zu verkaufen.\n\nAuf die Vorschl\u00e4ge darf man gespannt sein.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T01:03:12.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "k9ROgJlhd6Y8m7JCVX8QA0KG53yxmxTA7xxj9dnpJ0A=", "username": "J\u00f6rg-qg2gqcPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T01:03:12.288Z", "updated_at": "2020-11-18T03:45:57.204Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "19a433b3-a7db-4eed-99cc-01b83d44fe07", "body": "Unser Nachbar wurde von der kleinen anf\u00e4nglich noch asymptomatischen Enkelin angesteckt, die sich ihre Infektion in der Kita zugezogen hat. Er k\u00e4mpft jetzt im Krankenhaus um sein Leben. \u00dcber Schulen und Kitas wird die Infektion in die Familien getragen.", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:46:49.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "d7oD_yQksfvjtLk8H3UArgjs3jwrBnfYd977vNmo14s=", "username": "Uwe-yQXFQ83Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:59:46.217Z", "updated_at": "2020-11-18T14:20:33.451Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "7d7f33c7-27d7-4f86-b4b1-e40e9b56ee53", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T22:59:52.639Z", "updated_at": "2020-11-18T06:56:24.174Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "6f0db5da-d479-4ac3-bcec-3209842a7344", "body": "Sorry aber was wollen Sie eigentlich SAGEN? Das ist doch reine Polemik ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:54:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Iet3UfUBntNPWuPZik6GO7uCu_fSQ8QBWc4-WrCjYHQ=", "username": "Tina-QH5Cqz3WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:54:43.426Z", "updated_at": "2020-11-18T07:44:54.841Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "7c33db07-759d-4f44-97ae-a38e864397b8", "body": null, "tags": [], "user": null, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T07:44:54.348Z", "updated_at": "2020-11-18T07:44:54.836Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "3c78e5ee-03b1-40e4-a938-5dd33c31623b", "body": "Was wollen Sie sagen? ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:56:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "bRLt8ppffRF59Aw16uXQb5VJ_O5LjirT5TAEtDcJBEk=", "username": "Robert-VRRe1ARMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:28:26.022Z", "updated_at": "2020-11-18T07:41:31.478Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "8b231904-f9b4-40c8-811f-f2b02a862b48", "body": "Jetzt fliegt den Ministerpr\u00e4sidenten ihre Spar Politik bzgl der Schulen um die Ohren. Jahrelang wurde nicht investiert, aber trotzdem mit Argusaugen darauf geschaut das sich der Bund nicht einmischt. Traurig ist es ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:16:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "GCfMfzWiqH_Dwr5hjqHb8EgnWk-lR-db4Tasuzu65Hw=", "username": "Heike-SA0U1t8WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:16:24.219Z", "updated_at": "2020-11-18T04:57:01.069Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "2bb78978-0345-4452-8d4d-11fc99fb3681", "body": "Der Bund h\u00e4tte auch nichts investiert. Das sollte man mal festhalten und ganz ehrlich, wenn die Sch\u00fcler schon freitags auf die Stra\u00dfe gegangen sind, warum nicht auch f\u00fcr bessere Ausr\u00fcstung der Schulen? Wie w\u00e4ren es damals, aber wir wurden auch nicht so medial beeinflusst. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T04:11:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3CyBitwa400lqBrzuENGI8LtFYPY5UjH_rXOFcJ6YSw=", "username": "Andrea-DGGyYhuZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:11:47.474Z", "updated_at": "2020-11-18T05:37:40.956Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "2adff59c-5505-4c78-8187-0418af1fdb33", "body": "... als w\u00e4ren da nicht Monate Zeit gewesen, um sich auf die vorhersehbaren Szenarien vorzubereiten und um vorab entsprechende Ma\u00dfnahmen Varianten abzustimmen und dann bei Auftreten sofort anzuwenden. Da fangen die JETZT mit der Abstimmung an. Ernsthaft? Bitte belehrt mich Mal jemand \u00fcber meinen Denkfehler, sonst w\u00fcrde ich das f\u00fcr krasses Politik Versagen halten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:17:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "lD-0C-y9nnSiF1EVz7ULkMpjt95da1p9me2iKPfQAU0=", "username": "mocip", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:17:54.816Z", "updated_at": "2020-11-18T07:39:06.644Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d01b7ee4-b9a1-4bf0-b187-94cb7bbcf219", "body": "das ist es, und genau die selben Leute begreifen jetzt wieder nicht das man bei einer Pandemie immer mit mehreren Wochen in die Zukunft planen muss. Es ist aber sehr entlarvend was f\u00fcr ein Intelligenzniveau gerade auf L\u00e4nderebene in der Spitzenpolitik herrscht", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:54:21.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "PhY2TLlwBKOYJUaigG7FcgVHy_BCYnlDjfhEY1SmBjQ=", "username": "bammbamm", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:54:21.452Z", "updated_at": "2020-11-18T05:37:22.851Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "6abb95df-fd52-4ce8-b12a-11d2955059ba", "body": "Warum m\u00fcssen wir w\u00e4hrend einer Epidemie mit Atemwegs-Viren die Kinder unbedingt stundenlang in enge R\u00e4ume quetschen?\nWir haben in fast allen St\u00e4dten und Gemeinden unz\u00e4hlige gro\u00dfe bestuhlte R\u00e4ume leer stehen.\n(Mehrzweckhallen, Kinos\u00e4le, H\u00f6rs\u00e4le, B\u00fcrgerh\u00e4user...)", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:21:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nxKy1AH1PlrWTYItmTh4MgfMdXeuL94LyjALaVm8in8=", "username": "daniel-CmYqVnPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:21:29.014Z", "updated_at": "2020-11-18T09:49:30.019Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "c9c64d61-61b9-41a8-8e12-a80fca281416", "body": "...ja und z.B. gerade die Kinos w\u00fcrden sich freuen wenn sie dadurch zur Zeit ein paar Einnahmen generieren k\u00f6nnten.\nIch kann allerdings nicht beurteilen ob das nur ein Tropfen auf den hei\u00dfen Stein w\u00e4re. Es gibt schon sehr viele Schulen und Sch\u00fcler. Wei\u00df nicht ob die verf\u00fcgbaren R\u00e4ume einen gro\u00dfen Unterschied machen w\u00fcrden. Sollte man aber auf jeden Fall mal pr\u00fcfen.\nEin gr\u00f6\u00dferes Problem als die R\u00e4ume sind aber vermutlich derzeit auch die Anzahl an Lehrkr\u00e4ften.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:29:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jOmlSbAzk28L9rbB_Fgqn1yechCvn66c2SL2D9hJBcE=", "username": "deleted", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:29:14.458Z", "updated_at": "2020-11-18T05:36:48.936Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "80df242b-3080-429c-a5c6-d81f9ffc218a", "body": "In gro\u00dfen S\u00e4len (z.B. H\u00f6rs\u00e4len) finden theoretisch mehrere Hundert Sch\u00fcler Platz. Man brauchte also eher weniger Lehrkr\u00e4fte...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:36:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nxKy1AH1PlrWTYItmTh4MgfMdXeuL94LyjALaVm8in8=", "username": "daniel-CmYqVnPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:32:23.237Z", "updated_at": "2020-11-18T09:49:46.039Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "333152b2-770b-48a5-8442-a3193f0cee5f", "body": "Ja aber dann hat man ja wieder mehrere Hunderte Sch\u00fcler in einem Raum zusammen, dass will man ja eigentlich auch eher nicht haben. Das h\u00e4tte dann ja schon wieder Potential f\u00fcr eine Superspreader Event.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:35:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "jOmlSbAzk28L9rbB_Fgqn1yechCvn66c2SL2D9hJBcE=", "username": "deleted", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:35:32.015Z", "updated_at": "2020-11-18T03:41:58.534Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ea2575a7-0de9-47b5-bca8-d0e474bb779c", "body": "Dann eben zwei Klassen mit sehr viel Abstand.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:42:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "nxKy1AH1PlrWTYItmTh4MgfMdXeuL94LyjALaVm8in8=", "username": "daniel-CmYqVnPWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:37:08.116Z", "updated_at": "2020-11-18T00:44:38.185Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "e3906083-cdbb-4960-a445-3142055f185a", "body": "Sie haben aber nicht auf magische Weise pl\u00f6tzlich die doppelte Anzahl an Lehrkr\u00e4ften, das ist exakt das selbe Problem wie verf\u00fcgbare Intensivbetten ohne Personal. Die einzigen M\u00f6glichkeiten sind das entweder der Unterricht so weit zusammengestrichen wird das die vorhandenen Lehrkr\u00e4fte nur noch den halben Zeitaufwand haben und somit doppelt soviele Klassen unterrichten k\u00f6nnen oder das M\u00f6glichkeiten geschaffen werden das Sch\u00fcler effektiv im Wechselunterricht unterrichtet werden k\u00f6nnen. F\u00fcr zweiteres m\u00fcssen aber M\u00f6glichkeiten geschaffen werden was man \u00fcber viele Monate bis einschliesslich heute verschlafen hat.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:51:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "PhY2TLlwBKOYJUaigG7FcgVHy_BCYnlDjfhEY1SmBjQ=", "username": "bammbamm", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:51:35.264Z", "updated_at": "2020-11-18T07:26:11.726Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "5d50c09b-7102-47b0-9d36-8cd82db4a19d", "body": "Wenn man gr\u00f6\u00dfere R\u00e4ume nutzen w\u00fcrde k\u00f6nnte man aber doch auf die geplante Halbierung der Klassen verzichten. Dann braucht man auch nicht mehr Lehrer als jetzt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:12:32.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6YpjKPrzgIAu8Hzi5KdMjJUhPxuxm6jKZfj6vz8SKks=", "username": "Martina-edgq09tMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:12:31.926Z", "updated_at": "2020-11-18T09:19:02.865Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "d685a364-97b9-4ee3-96fc-63921323c6b5", "body": "Weil Lehrer sich nicht vervielfachen lassen ?!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:20:27.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "pFiavG5sx7uvkufIYMnjNhc6pjjgMJOb5pqQIWSxh_M=", "username": "Joachim-V39PBpEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:20:27.104Z", "updated_at": "2020-11-18T01:09:46.821Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "dcd0d877-3a87-4ffb-b113-5faaf0ba335f", "body": "Gute Idee!!! Aber das w\u00e4re ja mal ne L\u00f6sung, daran ist aber anscheinend niemand interessiert au\u00dfer der Eltern und Sch\u00fcler.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T04:09:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3CyBitwa400lqBrzuENGI8LtFYPY5UjH_rXOFcJ6YSw=", "username": "Andrea-DGGyYhuZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:09:32.371Z", "updated_at": "2020-11-18T05:17:00.021Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "f0f247ab-cd63-489d-b49a-b537475ac69a", "body": "Da k\u00f6nnt ihr jetzt sagen, was ihr wollt, aber wer hat sich nun- auf lange Frist- am besten positioniert? Richtig: S\u00f6der und Bayern. \nDas geschieht euch recht! ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:34:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FrHsZx59_kduUvMp8daGmVKFLJRVOK1wdd3vDwr4YO4=", "username": "Marc-D-EE-qWGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:34:13.767Z", "updated_at": "2020-11-18T19:54:09.582Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d2d75543-57ad-483d-b33c-8660c017f7fd", "body": "Deswegen hat Bayern auch wieder die schlechtesten Werte.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-17T23:44:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "_5cy7H4gdcFfjg90PWyVMLnKH2-LnuV_XgiJI0ZYpdU=", "username": "J\u00f6rg-5AL8uRpWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:44:08.661Z", "updated_at": "2020-11-18T09:49:05.701Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "75c01791-ff20-4399-a5f2-4eafafcba974", "body": "Ja ja- die alte Leier. Aber soll ich Ihnen was sagen? Sie w\u00e4ren noch schlechter, wenn wir so reagiert h\u00e4tten, wie der Rest. Und die anderen Bundesl\u00e4nder h\u00e4tten die bayerischen Zahlen \u00fcberhaupt nicht in den Griff bekommen. So siehts aus! ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:49:30.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "FrHsZx59_kduUvMp8daGmVKFLJRVOK1wdd3vDwr4YO4=", "username": "Marc-D-EE-qWGg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-17T23:47:31.680Z", "updated_at": "2020-11-19T20:09:47.965Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 7, "end": 15}], "replies": []}]}, {"id": "beb2f19f-8ab9-4a5d-90d2-4269bc67577c", "body": "Schauen Sie sich erst mal die Zahlen in Bayern an bevor Sie so ein Loblied auf S\u00f6der ablassen, der Mann macht Spr\u00fcche und verkauft das f\u00fcr viele auch noch gut. \nObwohl Flasche leer. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:03:25.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "gQOiYHVj33ZyrQNnjotv5gskBgk3pt_axav-lp0vsQg=", "username": "Ernst-DJPCDS_Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:03:24.893Z", "updated_at": "2020-11-18T09:49:13.728Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "be11ee71-c6a0-4035-8ea9-db7a7678f0a5", "body": "\"Das geschieht euch recht!\".\n\nWas hat man Ihnen angetan, um sich einer derart unangebrachten H\u00e4me hinzugeben? Und wer ist \"euch\"? \n\nFahren Sie doch einmal ein wenig herunter - wir sind doch keine Rivalen und auf dem Fu\u00dfballplatz. Wettbewerb ist etwas anderes.\n\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:21:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "w9izCtICdWnKHpQ-zNVKZUP9Wn59k9qspOOMwAGrc6g=", "username": "TD303", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:21:22.897Z", "updated_at": "2020-11-18T16:37:09.915Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "51600c42-1e72-45de-af5d-1c655f4e4d89", "body": "Wenn man kritisch w\u00e4re k\u00f6nnte man auch sagen alles was Frau Merkel in letzter Zeit anf\u00e4ngt, daraus wird im Endeffekt nichts richtiges weil wohl viele nicht mehr ihrer Linie folgen wollen. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:07:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "gQOiYHVj33ZyrQNnjotv5gskBgk3pt_axav-lp0vsQg=", "username": "Ernst-DJPCDS_Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:07:18.332Z", "updated_at": "2020-11-18T16:36:29.855Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a1294240-5097-4931-94ab-339de97b3b88", "body": "Eigentlich folgen ihr letztendlich doch alle. Halt erst ein oder zwei Wochen sp\u00e4ter. Den Schaden haben dann wir.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T16:36:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8KCk6eKmiWbKSPhM9onPVOc_k9jOoaFnoNimUsnMMKw=", "username": "Sascha-MRaJxC3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T16:36:29.459Z", "updated_at": "2020-11-18T16:36:29.851Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "aca098a6-e104-450b-9836-533d7ee55e22", "body": "Das Kanzleramt hat ungeschickt agiert. Die inhaltlichen Punkte finde ich richtig, wobei ich skeptisch bin, ob man es hinkriegt, den Sch\u00fclern den doppelten Raum zu geben, denn das liefe auf eine Verdopplung der Arbeitszeit der Lehrer hinaus.\nAls Lehrer in Erwachsenenbildung wei\u00df ich, wie schlecht man mit Maske arbeiten kann. \nIch sehe nur einen Weg: jetzt mit Masken f\u00fcr Sch\u00fcler, sowie unbedingt zus\u00e4tzlich die Adoption von Online-Verfahren, wie Zoom oder Teams. Was die Lehrer fordert, ihr Material besser und umfangreicher zu machen. Das ist die seit Jahren geforderte Computer-Kompetenz der Lehrer!\n\nEgal wie: Die Sch\u00fcler brauchen Unterricht!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:18:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "pFiavG5sx7uvkufIYMnjNhc6pjjgMJOb5pqQIWSxh_M=", "username": "Joachim-V39PBpEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:18:45.274Z", "updated_at": "2020-11-18T07:35:18.079Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "68fcd947-c1b7-4d3b-9ec6-0732415e0303", "body": "Das wahre Problem ist sehr wahrscheinlich an ganz anderer Stelle zu finden:\n\nDas Wahljahr 2021 und das daraus resultierende politische Kalk\u00fcl.\n\nIch werde leider das unangenehme Gef\u00fchl nicht los, dass unsere PolitikerInnen nat\u00fcrlich die \"Gunst der Stunde\" nutzen wollen, um sich zu profilieren und den jeweiligen W\u00e4hlerInnen anbiedern zu wollen. F\u00fcr mich ist Merkels Ansatz durchaus der richtige Weg, nur ist der Anteil in der Bev\u00f6lkerung, der die Ma\u00dfnahmen vollends unterst\u00fctzt, gerade in den letzten Wochen erheblich gesunken. Um es ganz trivial auszudr\u00fccken: Die Kanzlerin ist geschw\u00e4cht, das Ende ihrer politischen Karriere ist in Sicht, und nun beginnt Macht- und Wahlkampf - und das w\u00e4hrend einer Pandemie.\n\nStatt partei- und l\u00e4nder\u00fcbergreifend Geschlossenheit zu demonstrieren, auf unangemessene Machtspielchen zu verzichten, wird die weitere Verunsicherung und Spaltung der Gesellschaft billigend in Kauf genommen und vorangetrieben.\n\nEin besch\u00e4mendes Trauerspiel, was hier veranstaltet wird.\n\n\n\n\n\n\n\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:33:58.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "w9izCtICdWnKHpQ-zNVKZUP9Wn59k9qspOOMwAGrc6g=", "username": "TD303", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:33:57.876Z", "updated_at": "2020-11-18T16:34:43.446Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "8102ba33-72eb-4f9c-8d3c-b2a8b0eaa567", "body": "Erhofft  (allerdings nicht erwartet....und was sagt ALLEIN DAS schon aus?) Hatte ich ein konstruktives Miteinander.\n\nBekommen habe ich eine Art degenerierten Wahlkampf in einer denkbar ung\u00fcnstigen Situation. Eine Art Fegefeuer der Eitelkeiten und pers\u00f6nlichen Empfindlichkeiten. \n\nEine Frau, die auch jetzt noch....Trotz aller Angriffe....Auf eine bemerkenswert authentische Weise sie selbst bleibt....und Ministerpr\u00e4sidenten, die erscheinen wie kleine \"Giftzwerge\"....und dabei bemerkenswert unkonstruktiv sind.\n\nJetzt ist die Situation, die sie wahrscheinlich nicht haben wollten und doch heraufbeschworen haben....ich bin gespannt liebe Ministerpr\u00e4sidenten auf eure Vorschl\u00e4ge und darauf, dass ihr endlich mal Gesicht zeigt....nicht nur Verantwortung FORDERN sondern auch \u00dcBERNEHMEN....Warum nur wei\u00df ich schon jetzt, dass das in \u00fcberwiegender Mehrzahl nicht passieren wird? ", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:54:22.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Iet3UfUBntNPWuPZik6GO7uCu_fSQ8QBWc4-WrCjYHQ=", "username": "Tina-QH5Cqz3WR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:43:07.368Z", "updated_at": "2020-11-18T09:48:15.213Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 454, "end": 464}], "replies": []}, {"id": "21558c70-3fea-4a23-b4df-ab1fb6c5dfdb", "body": "Das Problem ist doch, da\u00df man wirtschaftliche Abw\u00e4gungen gegen Rationale Abw\u00e4gungen stellt. Wenn im Sommer Gastronomie, Museen evtl. Theater, Friseure, Nagellackstudions usw. ge\u00f6ffnet haben und Schulen geschlossen sind, der \u00d6PNV weniger frequentiert ist und im Sommer die Infektionszahlen kleiner sind als danach. Dann schlie\u00dfe ich daraus genau was? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T00:48:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "sS5bpmwi7N486-aMhmpWoai-jGF8xTzXsZUPTAfk5ws=", "username": "_ThomasGB_", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:48:05.936Z", "updated_at": "2020-11-18T07:21:31.425Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "e8aaad09-3137-4199-8847-0053108ec372", "body": "Eh, die Schulen waren durchaus in Teilzeit ge\u00f6ffnet. Vor allem aber hat sich das Leben im Sommer sehr stark nach drau\u00dfen verlagert. Das zusammen hat wohl gereicht, dass die Zahlen nach dem ersten Lockdown unten geblieben sind.\nVor allem die sommerlichen Reisen haben dann f\u00fcr eine zwar d\u00fcnne, aber ziemlich fl\u00e4chendeckende Verbreitung gesorgt, aus der heraus die Zahlen explodiert sind, als sich zum Herbst das Leben wieder nach drinnen verlagert hat. Und dann hat man erstmal gar nichts gemacht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T02:15:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ZAH7lZEdcbG01xnBP5IFjx1xTfDM_w0TMia70oy_G0U=", "username": "Kai-g8wO9fEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T02:15:06.175Z", "updated_at": "2020-11-18T09:47:45.346Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "89893d13-62c0-49fd-b7e5-98b0b960504c", "body": "Dass die leute keine erk\u00e4ltungskrankheiten hatten und entsprechend nicht zum arzt gingen und getestet wurden?\nK\u00f6nnte auch ein grund sein, weshalb es keine fl\u00e4chendeckenden a tik\u00f6rpertestst gibt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:15:00.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "pLFjyAsuKyuNnSiv6ib-MD2hGgexWcUBk0rOHJ1sxvc=", "username": "Sascha-vcN6YdHGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T06:15:00.020Z", "updated_at": "2020-11-18T06:15:00.327Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "667f2d8d-e39c-49b3-a475-12efc2bb9e66", "body": "Was f\u00fcr ein f\u00f6deralistischer Kindergarten. Hier haben einige M\u00f6chtegerne den Knall noch nicht geh\u00f6rt und wollen noch ein wenig K\u00f6nig spielen. Das ist dem Ernst der Lage unangemessen. Da wird einem wirklich Angst wenn \u201eMutti\u201c mal nicht mehr da ist. Es reicht eben nicht wenn man nur auf seine Rechte als L\u00e4nderchefs verweist, zeitgleich seinen Pflichten jedoch nicht gerecht wird. Was haben die L\u00e4ndern insbesondere in den Schulen an den Tag gelegt? In nahezu allen Bundesl\u00e4ndern absolutes Totalversagen!", "tags": [{"tag": {"name": "CHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:54:35.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "sALSV_io8-rKSCh88d3A7PYdUjJTzqjyA-t6ghe8sT8=", "username": "SPONtan_2020", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T00:59:28.025Z", "updated_at": "2020-11-18T11:36:36.987Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 61, "end": 72}, {"start": 218, "end": 223}], "replies": []}, {"id": "e70852df-5f3c-4cff-ae6c-d025b5b11351", "body": "Tats\u00e4chlich sind die MP viel m\u00e4chtiger als die meisten glauben. Das sieht man an den Wahlbeteiligungen. W\u00e4hrend bei Bundestagswahlen fast 80% ihre Stimme abgeben, sind es bei Landtagswahlen um die 50%. Dadurch entsteht der Eindruck, dass die Auffassung der Bundeskanzlerin ein h\u00f6heres Gewicht h\u00e4tte. Da aber die Aufgaben vom Bund an die L\u00e4nder delegiert werden, liegt die Exekutive in vielen Bereichen aber beim Bundesland und damit im Bereich der MP. Diese sind verantwortlich f\u00fcr die Bildung, Infektionsschutz, Finanzen, Polizei usw. Daraus ergibt sich auch, dass alles dort zu bezahlen ist. Den Streit im Finanzausgleich kennt man. Ein einheitliches Papier zum Fortgang der Ma\u00dfnahmen, ist deshalb nicht zu erwarten. Denn es gilt auch hier: Wer die Musik bestellt und bezahlt, bestimmt was gespielt wird.\n\nDas sollte die Kanzlerin wissen und nicht zum Schein die Entr\u00fcstete geben. Allerdings k\u00f6nnte sie handeln und die Gesetze und das Geld hierf\u00fcr auf den Weg bringen. Sonntagsreden von Scholz und Altmeier sind da einfach nicht genug.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T02:31:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "k6vVARRNYr2QMxqbWZgvxtZfiShBUTCljMG7ziMxcts=", "username": "Stefan-8wpTlY6Wg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T02:31:24.051Z", "updated_at": "2020-11-18T19:53:13.102Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 598, "end": 604}], "replies": [{"id": "c08edef8-47f1-46ff-913e-028f8d4e2ef5", "body": "Keine Sorge, das \u00e4ndert sich bald...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T04:07:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "3CyBitwa400lqBrzuENGI8LtFYPY5UjH_rXOFcJ6YSw=", "username": "Andrea-DGGyYhuZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:07:17.927Z", "updated_at": "2020-11-18T05:38:41.232Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "5377eddf-aecc-4a28-9bc4-f3d088db2a21", "body": "Vielleicht hat sie bewusst so agiert. Es ist nicht zu erwarten, dass die 16 innerhalb einer Woche ein gemeinsames Papier zustande bringen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T02:58:10.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "TgApBYk4GX67rW5hnfluVpcCX7yRiYELO6Vb1b2orKA=", "username": "Simpel", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T02:58:09.740Z", "updated_at": "2020-11-18T16:31:18.575Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "76977d25-17c6-4739-ad0b-6129abdc7a1c", "body": "Wenn die dazu nicht in der Lage sind, dann haben die aber alle den falschen Job. In solch einer Situation muss man schnell handeln k\u00f6nnen.\nEine Woche ist schon sehr sehr viel Zeit. Selbst ein Tag sollte daf\u00fcr ausreichend sein.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T16:31:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8KCk6eKmiWbKSPhM9onPVOc_k9jOoaFnoNimUsnMMKw=", "username": "Sascha-MRaJxC3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T16:31:18.156Z", "updated_at": "2020-11-18T16:31:18.570Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "858df527-10d8-41f8-bd89-ebe8d2f3674e", "body": "Pandemie bedeutet exponentielles Wachstum. Deshalb sind Vergleiche mit anderen Krankheiten oder Verkehrsunf\u00e4llen  im allgemeinen nicht zielf\u00fchrend. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T03:22:46.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "TgApBYk4GX67rW5hnfluVpcCX7yRiYELO6Vb1b2orKA=", "username": "Simpel", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T03:22:46.009Z", "updated_at": "2020-11-18T09:46:40.796Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d319944c-3891-41f6-9785-462b2142308e", "body": "Manche Politiker scheinen Schwierigkeiten zu haben, sich mal zwei Wochen an die eigenen Ansagen zu halten oder sich zumindest daran zu erinnern. Was wurde denn erwartet nach so kurzer Zeit? Dass sich die Zahlen halbieren? Oder auf September Niveau zur\u00fcckgehen? \n\nZum Beginn des Lockdowns wurden keine Ziele formuliert und nun ist man mit dem Erreichten unzufrieden? Die Kommunikation der Politik nach au\u00dfen ist katastrophal.\n\nIch zweifle auch daran, dass einer der Herrschaften Anfang November noch damit gerechnet hat, dass es im Dezember zu Lockerungen kommt. Wer das behauptet hat, war entweder naiv oder hat bewusst die Unwahrheit gesagt.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T03:36:44.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cg5rEp9dTfWN5w-WPAV8DbPuW-oHqZVUmbSB4RkOyNE=", "username": "Joker", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T03:36:43.671Z", "updated_at": "2020-11-18T11:50:35.751Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "acd190cf-cf9d-41e2-95bf-3f476ba2162a", "body": "Es wurde doch erkl\u00e4rt, dass es das Ziel des Teil-Lockdowns ist, die vollst\u00e4ndige Kontaktverfolgung wieder zu erm\u00f6glichen und dass wir dazu eine Indzidenz unter 50 brauchen. \n\nWas soll daran unklar sein? Wieso ist das bei Ihnen nicht angekommen?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:11:45.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:11:44.667Z", "updated_at": "2020-11-18T11:50:50.452Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "0777609a-90b0-4b4c-9dac-ee9bdbf57a4d", "body": "Ja, dieses Ziel will man insgesamt erreichen. Mich interessiert aber, was man nach 14 Tagen bei der Zwischenbilanz erwartet hat.\nVielleicht habe ich das nicht ganz deutlich formuliert. Der Kontext gibt das aber her.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T07:59:15.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cg5rEp9dTfWN5w-WPAV8DbPuW-oHqZVUmbSB4RkOyNE=", "username": "Joker", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T07:59:14.912Z", "updated_at": "2020-11-19T15:15:55.115Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "d16e6cd7-1466-4539-a054-839917249a4f", "body": "Die Berechnungen hatten drei Szenarios gezeigt:\n1) Keine Massnahmen, dann weiter exponentieller Anstieg\n2) Reduktion der Kontakte um 50%, dann Stagnation und weiter R\u00fcckgang im Zeithorizont \u00fcber Monate hinweg.\n3) 75% Reduktion der Kontakte, dann z\u00fcgiger R\u00fcckgang innerhalb von 4-6 Wochen, so dass Kontaktverfolgung wieder m\u00f6glich wird\n\nAngestrebt war Szenario 3. Die Zahlen stimmen aber bislang mit Szenario 2 \u00fcberein. Will man also den monatelangen Shutdown abk\u00fcrzen, muss man wohl die Massnahmen versch\u00e4rfen, um zu Szenario 3 zu kommen.\n\nDas war durchaus in verschiedenen Beitr\u00e4gen kommuniziert worden, aber ich f\u00fcrchte es ist nicht \u00fcberall angekommen. Vielleicht weil die Materie schon so komplex ist, dass  sie auf den normalen journalistischen Kan\u00e4len nicht mehr transportierbar ist.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T09:01:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T09:01:22.755Z", "updated_at": "2020-11-18T10:51:29.656Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "f3d53e59-7fc5-40f1-82fd-2381f1e28a70", "body": "All das beantwortet immer noch nicht meine Frage, was man nach 14 Tagen erwartet hat.\n\nIch kenne diese Berechnungen nicht und ich halte mich f\u00fcr einigerma\u00dfen gut informiert. Ich w\u00fcrde mich aber freuen, einen Hinweis auf entsprechende Quellen zu bekommen, damit ich mich hier weiter informieren kann. F\u00fcr mich liest sich das aber nicht so, dass es diese Berechnungen erst seit Montag gibt.\n\nDie gr\u00f6\u00dfte Reduktion der Kontakte fand meiner Meinunge nach um den 20.10. statt, als endlich die gro\u00dfen privaten Feiern verboten wurden.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T12:18:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "cg5rEp9dTfWN5w-WPAV8DbPuW-oHqZVUmbSB4RkOyNE=", "username": "Joker", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T12:18:08.842Z", "updated_at": "2020-11-18T12:18:09.274Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "a9f4bf4e-c10d-4c31-9892-659a9f6a184e", "body": "Man hat erwartet/gew\u00fcnscht einen Trend zu sehen, der darauf hindeutet, dass man die 50er Inzidenz zeitnah erreicht. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T16:29:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8KCk6eKmiWbKSPhM9onPVOc_k9jOoaFnoNimUsnMMKw=", "username": "Sascha-MRaJxC3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T16:29:29.255Z", "updated_at": "2020-11-18T16:29:29.524Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "50bfa314-9ee2-44d0-8f76-c1a55d2d21ec", "body": "Falls Sie es noch lesen, googeln Sie zB: Mathematische Simulationen\nm\u00f6glicher Interventions-Szenarien zur Eind\u00e4mmung der COVID-19-Pandemie in Deutschland.\n\nDies ist nicht das einzige Modell, aber die seri\u00f6sen sagen alle ganz \u00e4hnliche Verl\u00e4ufe voraus.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-19T15:15:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "7B-jMsoU9ZCzRKX0o6inAdNkoV-2L4SSL2VES0udVD4=", "username": "JohannMoebius", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-19T15:15:54.540Z", "updated_at": "2020-11-19T15:15:55.111Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}]}, {"id": "fe9e1ca1-f427-4f42-8e4b-cccfbd8bb928", "body": "Eine Halbierung der Schulklassen ist doch schon lange machbar. Die eine H\u00e4lfte kommt montag,Mittwoch und Freitag, die Andere Dienstag, Donnerstag und Samstag. Pausen werden versetzt durchgef\u00fchrt. Aber dazu m\u00fc\u00dften die Lehrer auch f\u00fcr Samstagarbeit bereit sein. Oder ein Teil Vormittags der Andere am Nachmittag. Und die Sch\u00fclerbef\u00f6rderung muss entzerrt werden. Nicht soviele in einen Bus. Viele Busunternehmer (Reiseveranstalter) welche Nichts zur Zeit zu tun haben, k\u00f6nnten dabei auch eingesetzt werden. Diese damit auch finanziell zu unterst\u00fctzen. Oder nicht?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T03:52:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "JBL9pYoEApxSP5aUMylptxpKQDc11O3mQktLMz6fBnc=", "username": "Baerbel-q3YKfEEWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T03:52:52.558Z", "updated_at": "2020-11-18T16:25:43.683Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "62df48d8-214c-4c9a-a0bc-d5957d18e6c3", "body": "Den Samstag kann man sich sparen, wenn man in der n\u00e4chsten Woche einfach die Tage wechselt. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T04:25:04.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "I9X0Mrs-zT33lXieRIC7jUXCpek0Iv8Iuhw3OV33xpM=", "username": "Korf", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:25:04.680Z", "updated_at": "2020-11-18T09:45:43.609Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "0d8c977d-8a74-49a9-8dcc-eb4acc87f185", "body": "Wenn man die Klassen halbiert und auf verschiedene Tage legt, wird die Sch\u00fclerbef\u00f6rderung automatisch entzerrt. \nNat\u00fcrlich kann man trotzdem zus\u00e4tzlich Reiseveranstalter mit hinzuziehen, klar.\n\nDie Frage ist nur, was die Sch\u00fcler machen die zuhause sind. Entweder dann Home-Schooling, daf\u00fcr m\u00fcsste man dann wohl wieder Softwarelizenzen erwerben (was an sich ja kein Problem sein sollte), oder die Lehrer m\u00fcssten doppelt soviele Stunden abhalten.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T16:25:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8KCk6eKmiWbKSPhM9onPVOc_k9jOoaFnoNimUsnMMKw=", "username": "Sascha-MRaJxC3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T16:25:43.323Z", "updated_at": "2020-11-18T16:25:43.678Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "09b019c4-8d98-46e5-8c8a-cd29c45ebaed", "body": "Pssst: Nein, wird nicht kommen.  \n\nIn der gesetzlichen Krankenversicherung/AOK gibt es keine Kostenerstattung. Da rechnet der Leistungserbringer direkt mit der Kasse ab. \n\nUnd da es - aus gutem Grund - in der GKV kein Schuldprinzip gibt, wird das auch so bleiben.  ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T04:12:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "vOxkWEU3lt_lhaD0aWK5ognoBzd4X-MmGWLfPSwRRyQ=", "username": "Anterox", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:12:42.511Z", "updated_at": "2020-11-18T04:12:42.809Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "05340b3f-f0c6-4f6e-81b2-914384346f0d", "body": "Ist das noch Journalismus? In der Kopfzeile \u00fcber der Headline ist von einem \"Aufstand\" der L\u00e4nderchefs die Rede. Wir leben in einem f\u00f6deralen politischen System. Was wann wo festgelegt wird, ist also L\u00e4ndersache. Ob dort richtig entschieden wird, kann und muss hinterfragt werden. Von einem Aufstand kann jedoch keine Rede sein. Auch der SPIEGEL sollte seine Worte mit Bedacht w\u00e4hlen und dies nicht nur von anderen fordern.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T04:23:26.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "I9X0Mrs-zT33lXieRIC7jUXCpek0Iv8Iuhw3OV33xpM=", "username": "Korf", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:23:26.290Z", "updated_at": "2020-11-19T09:01:36.042Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "10a89feb-0649-4c7b-b1ee-262585e37f75", "body": "Das ist mehr oder weniger das gleiche, wie mit den Verwirrten auf den Demos. Vor allem mal dagegen, aber keinen Plan, wie es besser zu machen w\u00e4re. Irgendwie putzig, sich das Geschachere anzusehen. Wenn parallel nicht ein paar vermeidbare Ansteckungen und Tote dabei rumk\u00e4men, w\u00e4re es fast lustig. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T04:56:17.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "wJL81YeITTWqt9tO7hP_wLaWLgfJfcY0f0eBWuQXgVs=", "username": "M3rc3narY", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T04:56:17.604Z", "updated_at": "2020-11-19T09:01:26.018Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 256, "end": 260}], "replies": [{"id": "d2a1f578-9ce7-44c1-8d6d-78e9f1929134", "body": "Wir leben in einem Land voller trotziger Kleinkinder. Keiner l\u00e4sst sich was sagen wei\u00df aber eigentlich nicht wie es besser funktioniert. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:13:56.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "4UtbeGN6BYwLJIK0mUI4EoDbawM3Fa4rUbsLxQoonp4=", "username": "Robert_Cock_Institut", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T06:13:56.560Z", "updated_at": "2020-11-18T21:35:46.299Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "110db104-d230-475a-be74-a665f5e3a6a5", "body": " \u00bbSolange wir es vertreten k\u00f6nnen, m\u00f6chten wir verhindern, dass Kinder und Jugendliche die H\u00e4lfte der Zeit zu Hause verbringen m\u00fcssen.\u00ab\n\nMittlerweile gibt es den ersten \u00f6ffentlich gewordenen toten Lehrer an einer Schule in M\u00f6nchengladbach, der keiner bekannten Vorerkrankung litt. Wie viele braucht es denn noch, bis Herr Weil und seine Kolleg*innen es nicht mehr vertreten k\u00f6nnen?", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:19:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6sOBWvFUoPjniupzB-CT7ia8gIrLD22PTFjCF3vyhzQ=", "username": "Daniel223", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:19:55.084Z", "updated_at": "2020-11-19T09:00:53.073Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "4c5319f8-6602-4632-9aa5-0fe6d6b27c7d", "body": "Sind es denn wirklich die Schulen, die als Superspreader gelten? Ich glaube eher nicht, denn die Hygienekonzepte greifen an den Schulen. Sogar sehr vorbildlich. Vorbildlicher sogar, als sich manch erwachsener in seiner Freizeit verh\u00e4lt. Und hat sich der Lehrer denn auch wirklich in der Schule angesteckt? Oder ist bekannt, wie er sich in seiner Freizeit verhalten hat? \nUnd ich finde, bevor man die Schulen in den Fokus nimmt, sollte man erstmal die tollen Demos verbieten. Meinungsfreiheit hin oder her, aber Leute die auf solche Demos gehen werden sich mit Sicherheit auch im Alltag an keine Regeln/Empfehlungen halten. ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:32:07.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "xlWejNpyRBk6R52esy0uOeISbkncrzc1uMHz0JONJ2k=", "username": "Julia-581WPs9ZR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:32:05.752Z", "updated_at": "2020-11-19T09:01:02.614Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "9ec9f46f-9305-460f-abc9-2225955867b9", "body": "Die Schulen sind \u00fcberfordert.\nDa gibt es 1. Kontakte, die die Schulverwaltung nicht erkennt,\nund wo das Gesundheitsamt keine Antworten hat.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:36:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "PnIMDtZiu6CQKcKLFIs9GvaojZVmZQQWOGvFgVopzik=", "username": "Hilary-coU2DryWg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:36:52.059Z", "updated_at": "2020-11-18T21:32:55.016Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "d0a565c1-325a-4be7-b18a-71a10db8a590", "body": "Die \"Hygienekonzepte\" sind ein schlechter Witz (H\u00e4ndewaschen und L\u00fcften im Wesentlichen), davon abgesehen, dass sie sowieso kaum einzuhalten sind, wenn man beispielsweise an das H\u00e4ndewaschen denkt. \nIhre unterstellenden Relativierungen sind angesichts des Todes des Mannes fehl am Platz. Genau so werden sich n\u00e4mlich die Kultusministerien und Schulbeh\u00f6rden herausreden, nachdem sie die Lehrkr\u00e4fte verheizt haben. Wohlwissend, dass ein hundertprozentiger Nachweis ohne entsprechenden Aufwand der Gesundheits\u00e4mter, den diese aber nicht leisten k\u00f6nnen oder wollen, unm\u00f6glich ist.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:42:43.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6sOBWvFUoPjniupzB-CT7ia8gIrLD22PTFjCF3vyhzQ=", "username": "Daniel223", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:42:43.276Z", "updated_at": "2020-11-18T16:21:42.686Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a57d5fe7-5ff9-4e81-a1e5-0904fcf565d7", "body": "H\u00e4ndewaschen ist an vielen Schulen schon ein gewaltiger Fortschritt. Als Sch\u00fcler war ich damals schon froh wenn es Seife gab. T\u00fccher zum abtrocknen gab es auch nicht. \nAn einer Schule wurden die Klobrillen sogar abmontiert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T16:21:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8KCk6eKmiWbKSPhM9onPVOc_k9jOoaFnoNimUsnMMKw=", "username": "Sascha-MRaJxC3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T16:21:41.560Z", "updated_at": "2020-11-18T16:21:42.619Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}]}, {"id": "483243a6-5b8e-4746-b995-a460f60f8eda", "body": "Mein Vorschlag: Die Tote-Lehrer-Ohne-Vorerkrankungs-Inzidenz. (30 Tage; pro 100.000)\nGesonderte Ma\u00dfnahmen werden ergriffen, wenn die TLFOVI den kritischen Wert von 14 \u00fcberschreitet. \nAls erstes werden dann an allen Schulen die Fenster ausgebaut. Vermutlich halten die sich nicht an den L\u00fcftplan.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:45:09.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "BLZn9tboW1lMtcJ5JAt56M4j7s86gvr8vhMwDlgZilM=", "username": "MrWhite", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:45:07.648Z", "updated_at": "2020-11-18T23:15:52.912Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 20, "end": 24}], "replies": []}, {"id": "59627d12-1304-40ca-aa1a-dc97030c9b97", "body": "Es gibt m.W. neun an/mit Covid-19 gestorbene Lehrer. Und nat\u00fcrlich w\u00e4re es gut, das verhindern zu k\u00f6nnen. Aber wollen Sie daf\u00fcr die Schule abschaffen? Die Frage bleibt, ob selbst das die Todesf\u00e4lle verhindert h\u00e4tte.\nWir haben etwa 14.000 offizielle Corona-Tote in Deutschland.\nW\u00e4ren alle Bev\u00f6lkerungsgruppen so betroffen wie Lehrer und Erzieher, w\u00e4ren es bislang nur 500 gewesen ...\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T08:19:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "18vutfW5HHc5r1Mw89Tbpzs3BYyo4Xv2jWMuqunagPc=", "username": "Eva11", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T08:19:55.644Z", "updated_at": "2020-11-18T23:16:16.175Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 256, "end": 260}], "replies": [{"id": "4a5330ce-5307-41d5-a381-f1c0d34dbed1", "body": "Was eine Milchm\u00e4dchenrechnung ist wissen Sie aber schon? \nIn der ersten Welle waren die Schulen einige Zeit geschlossen, dann gab es zun\u00e4chst Schutzma\u00dfnahmen. Au\u00dferdem vergleichen Sie die Zahl der Toten in der Gesamtbev\u00f6lkerung, also inklusive Hochbetagten mit aktiven Lehrkr\u00e4ften, die mit 65 in Rente/Pension gehen. F\u00fcr einen halbwegs sinnvollen Vergleich m\u00fcssten Sie also diese Faktoren ber\u00fccksichtigen.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T10:31:06.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "6sOBWvFUoPjniupzB-CT7ia8gIrLD22PTFjCF3vyhzQ=", "username": "Daniel223", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T10:31:05.504Z", "updated_at": "2020-11-18T21:35:07.019Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 197, "end": 202}], "replies": []}]}]}, {"id": "f3904077-1001-48ee-914d-1e894b420eb5", "body": "Wenn ich mich recht erinnere hie\u00df es am anfang, dass es wichtig sei, die krankenh\u00e4user nicht zu \u00fcberlasten. Da sie auch in absehbarer zeit nicht ausgelastet werden zeigt, dass die aktuellen massnahmen reichen. Seit zwei wochen sinken die zahlen bzw pendeln sich ein.\nWarum also h\u00e4rtere massnahmen?\nIch denke dass wir mit den aktuellen zahlen gut leben k\u00f6nnen..", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:43:14.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "pLFjyAsuKyuNnSiv6ib-MD2hGgexWcUBk0rOHJ1sxvc=", "username": "Sascha-vcN6YdHGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:43:14.654Z", "updated_at": "2020-11-19T09:00:35.992Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "80b14395-1637-4c20-8bf6-91356279bbed", "body": "Die Krankenh\u00e4user sind hart an der Grenze. Trotz sinkender Zahlen bewegen wir uns auf sehr d\u00fcnnem Eis.  Ist sehr riskant so weiterzumachen.\nZudem kann man damit rechnen, dass Weihnachten und Silvester viele trotzdem feiern werden und die Zahlen wieder nach oben gehen.\nJe niedriger bis dahin die Zahlen sind, desto weniger steigen sie auch.\nDarum ist es sinnvoll die Zahlen noch etwas weiter zu dr\u00fccken.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T10:48:42.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8KCk6eKmiWbKSPhM9onPVOc_k9jOoaFnoNimUsnMMKw=", "username": "Sascha-MRaJxC3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T10:48:42.194Z", "updated_at": "2020-11-18T21:31:15.608Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "f608a455-2919-4a95-8ff2-2a6c89864728", "body": "So weit nicht ganz richtig, die Sterberate erh\u00f6ht sich jetzt, es verh\u00e4lt sich nur zeitversetzt.. \nWas bei den hohen Infektionszahlen, der letzten Wochen nicht verwunderlich ist, \n\n\"Bis vermehrt Patienten bei einer neuen Infektionswelle sterben, vergeht Zeit. Von Symptombeginn bis zum Tod dauern t\u00f6dlich verlaufende Covid-19-Erkrankungen zwischen 16 und 18 Tage, schreibt das RKI auf seiner Website. Meist vergehen erst mehrere Tage, bevor Erkrankte ins Krankenhaus eingeliefert werden. Und mit intensivmedizinischen Ma\u00dfnahmen k\u00f6nnen Covid-19-Patienten wochenlang am Leben gehalten werden\" ntv.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T12:45:52.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "zHHsIlf7I52gBzuLoCSZb0XCzXgsVY2SgJFA4BTpyus=", "username": "Karen", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T12:43:19.045Z", "updated_at": "2020-11-18T12:45:52.521Z", "editing": {"edited": true}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 236, "end": 243}], "replies": []}, {"id": "ee245c84-e50b-4ed4-ba06-d65ef2d36660", "body": "Wo haben Sie ihre Zahlen her? Von Dienstag zum Mittwoch mehr als 3000 mehr Neuinfektionen. Rechnen ist mit Sicherheit nicht Ihre St\u00e4rke.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T23:12:08.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mBKt7dxqZVfG8xqCedOZW_ebzQcd4KIxlKjBdrSilfw=", "username": "Matthias-k2PdRGzMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T23:12:07.896Z", "updated_at": "2020-11-18T23:12:08.298Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "71455f9d-386d-4794-8e7b-e236307c1798", "body": "Die Ministerpr\u00e4sidenten verplempern wertvolle Zeit und damit verantworten weitere Steigerungen der Kranken auf Intensivstationen. Nicht zu reden von der erh\u00f6hten Wahrscheinlichkeit dass sich Pflegepersonal und \u00c4rzte anstechen. Israel, Neu Zeeland, Australien haben gezeigt wie man es richtig macht.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T05:59:16.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "F9O3SOZFo0g8W6E_jzUgiX7dRrg-vW1CVmMea_0Cqpo=", "username": "Magda-dUWJ6JpGR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T05:59:15.634Z", "updated_at": "2020-11-19T09:00:21.930Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "ceda9415-a8df-4769-9fc6-ada1a20fdc69", "body": "H\u00f6here Jahrgangsstufen auf Fernunterricht umstellen hat \u00d6sterreich schon erfolgreich umgesetzt... wann klappt es in Deutschland.\nAuch Homeoffice in berufen wo es m\u00f6glich ist erzwingen w\u00e4re wie in Gro\u00dfbritannien und Benelux praktiziert w\u00e4re in Deutschland w\u00fcnschenswert. Problematisch ist das immernoch Face Shields erlaubt sind, die aber kaum Schutz vor Aerosolen bieten. Das RKi hat schon Recht:...\"Denn Kontaktpersonen definieren sich nicht nur dar\u00fcber, wie nah sie einer infizierten Person waren, sondern auch dar\u00fcber, ob sie sich l\u00e4nger gemeinsam in einem Raum aufgehalten haben, in dem sich infekti\u00f6se Aerosole ansammeln k\u00f6nnen \u2013 und das ist bei Schulklassen eben h\u00e4ufig der Fall.\"... Es sollte auch wie in Spanien das Rauchen im \u00f6ffentlichen Raum wegen dem intensoven Aussto\u00df beim Ausatmen und Masken verweigern verboten werden", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:12:48.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "HosCK-vZ2i1aA7LPquxBlUfvLTr5SB5bBdHa8ZrUavo=", "username": "Ludwig-WN4ZDnGWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T06:12:48.270Z", "updated_at": "2020-11-18T09:43:17.279Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "55e0fcca-79e3-4d6b-af83-f0ea78f770e5", "body": "80% der Schulen sind noch in Betrieb... F\u00fcr die Sch\u00fcler ist das Corona Lotto. F\u00fcr die Chancengleichheit ist das nicht gut, wenn man bedenkt, dass einige Experten errechnet haben wollen, das schon kurze Ausf\u00e4lle des Unterrichts angeblich lebenslange Einbu\u00dfen des Verdienstes haben sollen...", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T06:17:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "fFKK3YzQxAIwH_1-VsqF_8jU3QxKNWzWnQdJQnDFX_A=", "username": "Tomi", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T06:17:23.629Z", "updated_at": "2020-11-18T23:06:58.921Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "6658d2e1-d88a-4f85-8158-d3db8ccb0fae", "body": "Was kann man von den MPen erwarten?\nK\u00f6nnen sie sich \u00fcberhaupt auf etwas einigen?\nM\u00fcssen sie das denn eigentlich?\n\nWahrscheinlich k\u00f6nnen die MPen diese Fragen bisher auch noch nicht beantworten ...\nIch erwarte jedoch, dass sie keine weiteren Einschr\u00e4nkungen in den Schulen vorschlagen werden.\nAndererseits glaube ich nicht, dass sie die in Aussicht gestellte Aufhebung der Ma\u00dfnahmen ab Dezember einl\u00f6sen werden.\nMit welchen weiteren \u00dcberraschungen sie aufwarten?\nIrgendein Knaller wird sicher dazu kommen, um signalisieren zu k\u00f6nnen, sie tun etwas ... Man darf gespannt sein!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T08:24:24.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "18vutfW5HHc5r1Mw89Tbpzs3BYyo4Xv2jWMuqunagPc=", "username": "Eva11", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T08:24:24.029Z", "updated_at": "2020-11-18T11:43:47.227Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": [{"id": "a494e6af-afc3-47e7-b754-5e14e5f1579e", "body": "Vermutlich werden sie das vorschlagen, was auch vom Kanzleramt schon vorgeschlagen wurde, bis auf die Einschr\u00e4nkung der Schulen.\nAlso Kontaktbeschr\u00e4nkung auf max. 1 Haushalt + 1 Person.\n", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T10:45:33.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "8KCk6eKmiWbKSPhM9onPVOc_k9jOoaFnoNimUsnMMKw=", "username": "Sascha-MRaJxC3Zg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T10:45:32.697Z", "updated_at": "2020-11-18T11:43:55.717Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]}, {"id": "7d2abdcd-b5fd-4f29-afcd-3b88a2f2bdef", "body": "So eine Gockelei. Man h\u00e4tte auch \u00fcber die Beschlussvorlage debattieren und zu einem Ergebnis kommen k\u00f6nnen. Stattdessen ist man pikiert.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T08:54:18.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "-4tWEspG5I4FlM6o2poiYu_L3i_rcRLne1Q4-U4itqU=", "username": "Schlumz", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T08:54:17.955Z", "updated_at": "2020-11-18T11:43:21.489Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "106ef61f-8d30-433b-a16c-df54970c9c78", "body": "Ja, das ist Demokratie - diskutieren, bis der Arzt kommt, oder der Bestatter. Das herunterbrechen auf L\u00e4nderebene ist noch nicht genug! Je nach Landkreis, Ort, Ortsteil, ja von Haus zu Haus ist das Infektiosgeschehen doch unterschiedlich! Dem muss unbedingt Rechnung getragen werden!", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T09:40:41.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "hzp-wDcVSHcC9_CNstSBIP8IRDpBITCBkqeV1-D7-Hs=", "username": "Friedemann-Ov_vlzGWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T09:40:41.026Z", "updated_at": "2020-11-18T13:52:02.237Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "661e6462-07e7-4360-8de9-67df29ec6827", "body": "So soll Demokratie sein.\nAber brauchen wir so viele L\u00e4nder???\nBesser w\u00e4re 5 L\u00e4nder \nNord , S\u00fcd , Ost, West und Mitte", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T10:11:29.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "5GjizI4uJ9ojPdd_asRUyUV-X2i9B_1AqVwYluVEKek=", "username": "Wolfgang-hb2EWxMMR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T10:11:29.023Z", "updated_at": "2020-11-19T08:59:24.110Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "c5c0c45a-1cba-49b4-9633-8dbc17e985dd", "body": "Hallo, das ist die Krux des F\u00f6deralismus. das Infektionsschutzgesetz ist L\u00e4ndersache. Nun lehnen die Landesf\u00fcrsten die Patronage Merkels ab. Es ist immer leicht auf \"Verriss\" zu gehen als etwas eigenes Gutes auf fie Beine zu stellen. Ich glaube nicht, dass es bei den sehr unterschiedlichen L\u00e4nderinteressen zu irgendwas kommt, das auch nur \"vern\u00fcnftig\" sein wird.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T14:51:23.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "sH_G-mZHKDnQDaJUIA417_JGxiMTdsyuy_tw_js71Ok=", "username": "Acim-a74XDwPWR", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T14:51:22.490Z", "updated_at": "2020-11-18T14:51:23.338Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "aa84a249-a606-4002-bb28-a9c1f550509e", "body": "Nach der Aussage einiger Landesf\u00fcrsten \"So kann man mit uns nicht umgehen..\"  zeugt doch von personlicher Beleidigung und nicht um die Sache.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T15:41:55.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "Z6QE06O0DiMlTDrs55T5K3ZQS-ktY1mtdM0L7k_XyHg=", "username": "Juergen-yacTnFPZg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T15:41:54.820Z", "updated_at": "2020-11-18T15:41:55.104Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [{"start": 106, "end": 117}], "replies": []}, {"id": "4a99c439-d7bd-4a37-abd5-560c2c51406b", "body": "Gut das die L\u00e4nder die panische Fehlpolitik der Merkel nicht mitmachen und deutlich gezeigt haben das der Kurs der sogenannten Kanzlerin deutlich an der realit\u00e4t vorbeigeht und die MP da nicht mitmachen.\nIch hoffe das sie auch bei ihrer v\u00f6llig richtigen Blokadehaltung bleiben.\nDas es f\u00fcr die Merkel h\u00f6chste Zeit ist zur\u00fcckzutreten, wegen Unf\u00e4higkeit, versteht sich von selbst.", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T18:47:20.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "ggPJ5M2-MYhO0EZrUKg6LRqfMwgsHITrZn7Fgur4iV4=", "username": "Freddy1955", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T18:47:19.717Z", "updated_at": "2020-11-20T09:02:43.679Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}, {"id": "0bcad30f-afc8-4b28-81bc-992c7e1cf0b1", "body": "Momentan wei\u00df ich nicht wor\u00fcber geredet wird. Wenn ein Minister der Meinung ist infiziertes Pflegepersonal weiter arbeiten zu lassen, sind die Diskussionen \u00fcber Coronama\u00dfnahmen vollkommener Nonsens. Das zeigt doch eindeutig die Haltung der Politik zu dieser Pandemie. \u00dcber sowas bin ich nur noch angeekelt. Warum halte ich mich eigentlich noch daran? ", "tags": [{"tag": {"name": "UNCHECKED", "created_at": "2020-11-18T23:21:31.000Z"}, "assigned_by": null}], "user": {"id": "mBKt7dxqZVfG8xqCedOZW_ebzQcd4KIxlKjBdrSilfw=", "username": "Matthias-k2PdRGzMg", "role": "COMMENTER"}, "status": "ACCEPTED", "created_at": "2020-11-18T23:21:30.768Z", "updated_at": "2020-11-20T09:02:23.939Z", "editing": {"edited": false}, "richTextBody": null, "highlights": [], "replies": []}]